<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
    <Language_KO_KR>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT">
            <Text>코나하트</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT_ADJ">
            <Text>코나하트의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY">
            <Text>갤러웨이</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY_ADJ">
            <Text>갤러웨이의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD">
            <Text>귀네드</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD_ADJ">
            <Text>귀네드의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH">
            <Text>미스</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH_ADJ">
            <Text>미스의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER">
            <Text>먼스터</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER_ADJ">
            <Text>먼스터의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA">
            <Text>노섬브리아</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA_ADJ">
            <Text>노섬브리아의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS">
            <Text>포이스</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS_ADJ">
            <Text>포이스의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND">
            <Text>스코틀랜드</Text>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_1066_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND_ADJ">
            <Text>스코틀랜드의</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_CONNACHT_DESC">
            <Text>아일랜드 북서부에 위치한 거대한 능 구조물들은 마지막 빙하기 말, 빙하가 녹시 시작하면서 사람이 이곳에 정착했음을 보여줍니다. 아일랜드 설화에 따르면 투아타 데다난이 이곳을 침략하고 피르볼그와 싸웠을 때 이들은 피르볼그에 큰 감명을 받아 나중에 코나하트 왕국의 영토가 된 섬 지역의 1/4을 피르볼그에게 내어 주었다고 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]이곳에 대한 확실한 지명은 기원후 6세기경에 쓰인 울스터 연대기에서 시작되었으며, 이때는 이 지역의 중요한 영주가 사망한 때이기도 합니다. 9세기 초, 코나하트에 바이킹이 도착했으며 이 무렵에 콘코바 맥 타이드 모어가 코나하트의 왕가를 설립한 후 오콘코베어가 15세기 중반까지 코나하트를 다스렸습니다. 코나하트의 통치자들은 이곳에 정착하려는 다른 아일랜드 및 영국 그리고 바이킹 왕국들과 자주 전쟁을 치러야 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]코나하트에는 터로 석과 캐슬스트레인지 석이라는 미스터리한 거석이 두 개 존재하는 데 이 돌들은 일반적으로 철기 시대의 유럽 본토와 연관된 형식의 문양으로 뒤덮여 있습니다. 이 거석들은 다른 곳에서 아일랜드로 옮겨진 것으로 추정되며 시간이 지나면서 끊임없이 이곳으로 몰려온 침략자들을 피해 또 다른 곳으로 옮겨졌을 것입니다. </Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_GALLOWAY_DESC">
            <Text>스코틀랜드 남서부의 끝자락에 갤가히드힐라이브, 외지에서 온 켈트인의 땅이 위치합니다. 험준한 해안선과 불규칙하게 솟은 북부 경계선으로 고립된 지역이지만 이곳은 프톨레마이오스의 영국 지도에도 나와 있습니다. 로마인은 이곳의 거주민을 노반테라고 불렀으며 성 니니안 선교사는 이곳에 교회를 건설했습니다. 그러나 이곳의 역사 대부분은 전설로만 전해져 내려옵니다. 웨일스의 시인들은 갤러웨이에 영국 아서왕의 세 옥좌가 이곳에 있었다고 믿었으며 이곳을 펜 리온니드라고 불렀습니다.[NEWLINE][NEWLINE]갤러웨이는 7세기 무렵부터 곡식을 경작할 수 있는 평지로부터 강제로 현지민들을 산악 지역으로 몰아낸 베르니시아 왕국의 영국인들에게 시달려야 했습니다. 하지만 다른 곳으로부터 떨어진 이곳의 지역 특성상 아일랜드 해 너머에 있는 가까운 거리의 바이킹과 아일랜드의 손쉬운 먹잇감이었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]노르만족 캘트 또는 갤가드힐은 가장 잘 알려진 갤러웨이의 토착민입니다. 노르만족은 아일랜드 해를 지배했으며 이 지역의 경계를 따라 이들의 거주지가 자리 잡고 있었습니다. 비록 이들이 초기 스코틀랜드인이 사용했던 언어와 같은 게일어를 사용하기는 했지만, 이들은 반박의 여지 없이 개별적인 인종이었으며 동떨어진 자국으로부터 배를 타고 나와 영국 해안가를 약탈하기도 했습니다. 고립된 위치 탓에 갤러웨이의 영주는 중세 시대 후반까지는 사실상 이곳의 왕이었으며, 왕권은 10세기 초의 초대왕 수이븐 맥 신에다로부터 12세기까지 이어졌습니다. 스코틀랜드 국왕의 통치하에서 그들은 명목상으로는 그들이 소유한 권력에 따라 공물을 바치거나 아니면 무시할 수 있었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]갤러웨이의 법령은 이들의 영주가 권력을 잃은 후에도 두 세기 동안 지속하였는데 이는 갤러웨이의 고립된 지형 및 사람들의 특성 때문이었습니다.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_GWYNEDD_DESC">
            <Text>로마인은 이곳을 오도비스, 갱가니, 데시앙리 "베네도티아"라고 불렀지만, 아일랜드 해에 인접한 산악 지형으로 구성된 이 땅은 로마인이 지배하지 않았습니다. 영국에서 로마의 영향력이 쇠퇴하면서 전설적인 로티아의 쿠네다가 건국한 귀네드 왕국이 주목받았습니다. 이곳의 지명은 "전쟁을 관장하는 자의 땅"이라는 뜻으로 해석할 수 있지만, 정확한 의미는 알 수 없습니다.[NEWLINE][NEWLINE]귀네드는 얼마 지나지 않아 웨일스의 여러 소규모 왕국 중 가장 걸출한 왕국으로 성장했습니다. 특히, 장신 메일그윈은 많은 전설과 설화의 주제가 되었으며 길다스는 그를 영국의 가장 위대한 다섯 왕 중 한 명으로 묘사했습니다.  길다스는 메일그윈에게 호기심을 자극할 만한 "아일랜드 섬의 용"이라는 명칭을 붙였고 이 이름이 시간이 지나면서 문학적 명성이 자자한 "펜드래곤"이라는 이름으로 바뀌었을지도 모릅니다. 그러나 547년에 멜그윈이 사망하자 왕권에 공백이 생겼고 이를 계승하려는 자들의 권력 다툼이 시작되었습니다. 6세기 초, 귀네드는 포이스와 동맹을 맺고 앵글 족에 대항했으며 카드월룬 앱 카드팬은 노섬브리아를 맹렬하게 공격했고 633년에는 요크를 함락시켰습니다.  그는 점령한 지역을 처참하게 파괴했습니다. 그와 그의 아들 카드왈더 펜디가드는 영국의 마지막 국왕이 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]쿠네다 가문은 8세기 초에 그 종적을 감췄고 애버프로우(먼 친척뻘) 가문이 바이킹과 아일랜드의 침략을 막아내야 했습니다. 이 기회를 틈타 지역을 평정하고 성문화된 법률과 자체 재원을 보유하고 있던 웨섹스의 상당히 진보적인 왕국들처럼 이곳을 현대화하고자 인자한 하우웰은 이들을 권력으로부터 몰아냈으며, 이들은 하우웰에 의해 축출되기 전까지 포이스 소유의 왕국들을 통치하고 다른 웨일스의 귀족 가문들을 상대로 싸워야 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]귀네드의 귀족들은 노르만족의 침공을 계기로 또다시 내분을 겪어야 했으며 정복왕 윌리엄은 자신의 영주들이 원하는 데로 웨일스를 통치하도록 내버려두었습니다. 하지만 노르만 정부는 귀네드의 험준한 산악 지역과 자주권을 잃기 이전의 시절을 기억하던 지역민들에게 별다른 영향력을 행사할 수 없었습니다.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_MEATH_DESC">
            <Text>미드 또는 미스는 지난 1,000년간 지정학적으로나 정신적으로 아일랜드의 가장 중요한 왕국이었습니다. 전해 내려오는 설화에 따르면 미스는 위대한 닐 왕의 조상, 투아탈 테크마가 기원후 1세기에 건국했다고 합니다. 투아탈은 얼스터, 레인스터, 코나하트, 먼스터에게서 빼앗은 영토 위에 자신의 왕국을 조각했으며 이 지역을 미스라고 불렀습니다. 전통적으로 미스를 통치한 왕은 남부의 우이 닐 왕이었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]미스에는 타라의 언덕이 자리 잡고 있었기 때문에 아일랜드 국왕에게 더욱 중요한 요충지였습니다. 타라의 언덕은 철기 시대가 기원인 복잡한 고분과 토루로 구성된 구조물로 전통적으로 국왕이 왕위에 즉위하는 장소로 사용되었습니다. 타라의 언덕은 신석기 시대부터 종교적인 의미의 장소로 이용됐으며 12세기까지 아일랜드의 정신적 지주였습니다. 하지만 영국과 기독교의 확장으로 말미암아 그 중요성이 줄어들었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]타라의 언덕에 자리 잡은 궁전에 아일랜드의 국왕이 있고 없고를 떠나 이곳은 아일랜드에 있는 미스의 중심부였으며 노르만계 아일랜드인의 거주지와 인접해 있었기 때문에 왕국에는 아주 중요한 장소였음이 틀림없습니다. 위대한 아일랜드의 마지막 국왕, 브라이언 보루는 이곳에서 벌어진 클론타프 전투에서 전사했습니다.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_MUNSTER_DESC">
            <Text>아일랜드 남서부에 위치한 먼스터는 아일랜드의 위대한 다섯 왕국 중 하나로 2세기경에 프토로메이는 이곳이 이버니 족의 영토였다고 기록했습니다. 전설에 따르면 보브 데르그가 투아타 데다난의 두 번째 왕이었으며 먼스터의 초대왕이었다고 합니다. 파이브 플란 맥 에이도 두입이 이곳을 정복한 7세기부터 이오가낙타 왕조가 통치했습니다. 얼마 지나지 않아 이오가낙타 가문은 아일랜드에서 가장 중요한 가문이 되었지만, 아무도 국왕의 자리에 오르지는 못했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]8세기를 시작으로 바이킹들이 침략했고 얼마 후 코르크, 워터퍼드, 라이머릭 도시를 건설했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]아일랜드의 위대한 마지막 국왕, 브라이언 보루는 우이 닐의 왕권을 충분히 제어하지도 못한 채 자기 자신을 먼스터의 왕으로 선언했습니다. 그의 후손 오브라이언 일가 역시 왕국이 멸망한 12세기 초까지 먼스터의 왕권을 세습했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]먼스터는 1118년에 이르러 작은 3개의 왕국으로 분열되었습니다. 토먼드, 데스먼드, 오먼드.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_NORTHUMBRIA_DESC">
            <Text>데이라와 베르네시아는 서로 인접한 별개의 왕국이었으나 604년에 버네시아의 에이설프리스 왕이 데이라를 정복하면서 강제로 통일되었습니다. 하지만 이 승리는 오래가지 않았습니다. 616년에 에설프리스가 살해되자 전 데이라 왕의 아들 에드윈이 두 왕국의 왕으로 추앙되었습니다. 그러나 노섬브리아가 하나의 앵글족 왕국으로 완전하게 자리매김한 때는 오스왈드 왕이 통치를 시작한 634년이 돼서였습니다. 오스왈드는 신속하게 자신의 왕국을 확장해 나갔으며 이오나의 성 아이단의 도움을 받아서 자국을 기도교화했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]노섬브리아는 자주 머시아와 전쟁을 벌였습니다. 오스왈드는 650년에 머시아와의 전투에서 전사했고 픽츠가 685년에 노섬브리아를 무너뜨렸습니다. 얼드프리스의 통치하에 잠시나마 안정이 되기는 했지만, 노섬브리아는 이미 명성과 힘을 잃어버렸고 결국엔 화려한 이름의 본레스 이바와 하프단 라그나손이라는 덴마크 형제가 이곳을 정복했습니다. 노섬브란드의 에일라가 반란을 일으키기는 했지만, 이내 무참하게 진압당했습니다. 이제는 덴마크 법을 따라야 했으며 954년에 에릭 블러드액스가 즉위할 때까지 일련의 꼭두각시 왕들이 노섬브리아를 통치했습니다. 그 이후 노섬브리아는 더 이상 왕국이 아니었으며 덴마크의 영지에 불과했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]정복왕 윌리엄은 노섬브리아가 북쪽에서 내려오는 침략자들을 막아내는 데 효과적인 완충지대이며 그의 통치에 반대하는 하나의 상징이라는 것을 깨달았기 때문에 즉시 이곳에 관심을 두었습니다. 그는 자신의 영주 중 한 명을 이곳의 총독으로 앉히려 했지만, 그의 영주와 신하 700명이 더햄시에서 무참하게 살해당했습니다. 윌리엄은 이를 계기로 노섬브리아를 상대로 일종의 처벌성 침공을 실행에 옮겼으며 이곳을 더햄의 영지와 노섬벌랜드의 지역으로 구역을 나누었습니다. 노르만족은 새로운 영토를 굳건하게 지키기 위해서 이곳에 뉴캐슬 시를 건설했지만, 이 역시 오래가지 않았습니다. 노섬브리아는 남부의 통치에 대항해서는 반란을 일으켰으며 북쪽의 스코틀랜드를 상대로는 지루한 경계선 전쟁을 치르는 등 이후 오랜 기간 골치 아픈 국경 국가였습니다.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_POWYS_DESC">
            <Text>로마 제국은 영국의 캠브리언 산맥과 서 중부 지역 사이에 자국의 영토를 확보하고 현대의 록스터 자리에 비로코니움 코르노비오룸이라고 부르는 수도를 건설하려 했습니다. 그러나 암흑시대에 들어서 영국에 대한 로마의 영향력이 감소하자 오르도비스와 코르노비이스 지역에 새로운 국가가 출현했으며 이 나라의 영토는 캠브리언 산맥부터 서 중부 지역까지 뻗어 나갔습니다. 기원후 5세기 중반에 이르러 포이스는 확고한 영국의 왕국 중 하나가 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]처음이자 가장 위대한 포이스의 왕가는 전설적인 보르티전을 자신들의 시조라고 주장한 그웨스리니언이었습니다. 역사적 군벌 보르티전은 이후 문학적으로 아서왕을 그려낸 작품들의 소재가 되었으며 아서를 소재로 한 이 문학 작품들은 포이스 왕국의 신화를 만드는 데 일조하기도 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]6세기 초, 노섬브리아인은 포이스를 황폐화했으며 일부 지역은 이때까지 동맹국이었던 머시아가 차지하기도 했습니다. 그러나 포이스는 이내 다시 일어섰으며 7세기 중반에 상호 조약을 맺고 오파 지역의 다이크에 경계를 설정할 때까지 영국의 영토를 정복해 나갔습니다. 오파 지역의 다이크는 아직도 웨일스와 영국을 구분 짓는 국경선으로 남아 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]855년에 마지막 그웨스리니언 왕이 사망하면서 결국 포이스는 귀네드 왕국의 영토로 편입되었습니다. 942년에 인자한 하우웰이 왕위에 오를 때 그는 이미 현대의 웨일스에 포함된 지역 대부분을 통치하고 있었습니다. 그는 실용적인 정략과 법률 개혁을 통해서 강력한 왕국을 만들었으며 웨일스의 법률을 성문화하고 청동기 시대 이후 처음으로 웨일스 고유의 동전을 만들었습니다. 하우웰이 사망하자 그의 아들 중 하나가 포이스를 통치했지만 이후 그의 손자 메어더드 애브 오웨인이 더욱 거대한 웨일스 왕국을 건설했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]시간이 흐르면서 강탈자들이 왕궁을 차지하고 이전 왕가의 후손들이 반란을 일으키면서 위대한 웨일스 가문의 영향력이 쇠퇴했고, 아일랜드와 바이킹 침략자들은 포이스의 왕권을 야금야금 침탈해 나갔습니다. 노르만족이 침략할 때에 이르러서는 골치 아프고 지속적인 전쟁으로 온 나라가 몸살을 앓았습니다. 정복왕 윌리엄은 자신의 영주들에게 웨일스를 맡기고 더 이상 관여하지 않아도 된다는 사실에 만족했습니다. 이들은 이후 이 지역을 갈래갈래 나눠 가졌습니다.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_VIKING_SCENARIO_CITYSTATE_SCOTLAND_DESC">
            <Text>마지막 빙하기 때부터 영국 북부지역에 사람이 살았으며 이는 로마인이 영국에 대해 기록한 것보다 대략 8,500년 정도 앞선 것입니다. 스코틀랜드의 신석기 시대 유적은 유명한 오크니의 스카라 브레보다 앞서 만들어졌으며 고고학적 단서에 의하면 철기 시대를 아울러 서로 교전 중인 집단들이 이 지역의 요새화된 마을에서 살았다는 것을 알 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]칼레도니언인은 영국에서 로마인을 상대로 맹렬하게 싸웠으며 자주 승리를 거두었고, 이 때문에 로마인은 에이드리아의 장벽 뒤에 있는 자신들의 임시 요새와 전초기지로 후퇴할 수밖에 없었습니다. 이후 픽츠인과 영국인이 아일랜드인과 앵글로섹슨족 그리고 뒤이어 바이킹이 스코틀랜드를 침략하고 이곳에 영구히 거주하기 시작한, 암흑시대까지 이곳을 점령했습니다. 기원후 450년에 성 니니안의 선교 활동으로 이 지역에 기독교가 유입되기는 했지만, 픽트족은 563년에 성 콜롬바가 도착할 때까지 기독교를 인정하지 않았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]전설에 따르면 픽트족은 스코틀랜드의 왕 케네스 맥 알핀에게 배신을 당했다고 합니다. 케네스는 픽트족의 왕 드레스트와 귀족들을 연회에 초대한 후 많은 양의 술을 먹이고 그들이 앉아 있던 의자의 핀을 빼서 그들을 연회장 아래에 숨겨 놓은 뾰족한 꼬챙이들을 박아놓은 구덩이에 빠트려 죽였다고 합니다. 진실은 약간 좀 다른데, 맥 알핀이 두 왕국의 왕권을 주장했고 두 왕국을 알바라는 왕국으로 통합했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]알바 왕국은 스코틀랜드라고 알려진 곳을 구성하는 핵심이었습니다. 정복과 확장을 통해서 스트래스클라이드 왕국을 추가했고 남쪽으로는 오늘날 스코틀랜드의 남동부 경계선인 트위드 강까지 그 경계를 넓혀 나갔습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1039년에 던칸 왕은 군대를 이끌고 그의 라이벌, 맥베스의 영토를 차지하려고 했습니다. 그러나 던칸이 이끈 원정은 처절하게 실패하고 말았습니다. 그는 전투 중에 전사했고 맥베스가 스코틀랜드의 왕으로 즉위했습니다. 맥베스와 던칸의 분쟁은 셰익스피어가 집필한 희극의 모태가 되었고 던칸과 맥베스의 나이, 두 남자의 관계에 대한 주장 그리고 희극의 총체적인 연대 등과 같은 세부사항을 염두에 두지 않는다면 역사적으로도 정확하다고 할 수 있습니다. 던칸의 아들 말콤이 맥베스를 스코틀랜드의 왕으로 섬긴 것은 사실이므로 최소한 이 부분은 정확하게 구성했다고 볼 수 있습니다. 그리고 제임스 왕이 셰익스피어의 후원자였기 때문에 비용을 대주는 사람을 만족하게 하려고 역사를 현란하게 재해석한 것일지도 모르며 이는 충분히 이해할 만합니다.[NEWLINE][NEWLINE]정복왕 윌리엄이 영국을 침략했을 때 에드가 에이슬링은 스코틀랜드의 남부를 손에 넣고  자신의 몸을 피하고자 이곳으로 도망쳤으나 1072년경 윌리엄은 스코틀랜드를 성공적으로 침략했고 말콤(1057년에 왕위에 즉위)에게 공물을 바치고 인질을 제공하라고 요구했습니다.</Text>
        </Row>
    </Language_KO_KR>
</GameData>