<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HEADING">
      <Text>광전사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HELP">
      <Text>장검병을 대체하는 덴마크의 고유 유닛입니다. 강력한 중세 시대의 최전선 지상 유닛으로 해상 공격에 특화된 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_STRATEGY">
      <Text>광전사는 장검병을 대체하는 덴마크의 두 고유 유닛 중 하나입니다. 이 유닛은 장검병과 비교해서 [ICON_MOVES]이동력이 1 많으며, 페널티 없이 해양 타일에서 지상 타일로 적을 공격할 수 있는 수륙양용 승급을 보유하고 있습니다. 강철 기술을 요구하는 장검병과는 달리 주조 기술을 연구하면 생산할 수 있습니다.
	  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_TEXT">
      <Text>광전사는 위대한 야만인 군대의 일원으로 9세기 후반 무렵에 가장 두려운 존재 중 하나였습니다. 광전사와 전투병, 그리고 수병으로 구성된 이 거대한 바이킹 군대는 기원후 845년~850년부터 파리와 루앙을 연달아 공격했고, 이곳에서 병사들의 수를 늘리며 전술을 가다듬었습니다. 865년에는 섬 전체를 정복하고 정착지를 세우기 위해 브리튼 제도 동부 해안에 상륙했습니다. 불과 1년 후 이들은 노섬브리아 왕국을 정복했고 870년에는 이스트 앵글리아 지역을 손에 넣었으며, 874년에는 머시아를 함락시켰습니다. 이 강력한 군대와 동행했던 개척자들은 폐허의 잔해로부터 요크 왕국을 건설하기에 이릅니다. 결국, 878년이 되어 군대는 패배했지만 살아남은 자들은 이스트 앵글리아와 에식스, 그리고 머시아에 영구적으로 뿌리를 내렸습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_HEADING">
      <Text>덴마크 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_TEXT">
      <Text>셰익스피어의 희극 "햄릿"의 대사 중 자주 인용되는 문구인 "덴마크에서는 무엇이 잘못되었는가"는, 자신의 형제(햄릿의 아버지)를 살해한 허구 속의 인물 클라우디어스왕의 잘못된 정치 체제 관리를 일컫는 데 주로 사용합니다.[NEWLINE][NEWLINE]전 세계적으로 인기 있는 "데니시" 빵은 사실 덴마크의 제빵사들이 1850년에 파업했을 때 이곳에서 일했던 오스트리아 제빵사들이 개발한 것입니다. 덴마크에서는 이 빵을 "비네르브뢰드" 또는 "빈의 빵"이라고 부릅니다.[NEWLINE][NEWLINE]"데인겔드"라는 단어는 말 그대로 "데인의 황금"이라는 뜻으로, 원래는 프랑스와 영국의 왕들이 바이킹 침략자들과 싸우는 대신 그들을 돈으로 매수하기 위해서 세금을 올리는 행위를 표현하는 용어였습니다. 오늘날에는 다른 사람에게 강제로 지급하는 모든 행태를 가리켜 이 말을 사용합니다.
	  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_3">
      <Text>초기 역사와 기원</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_4">
      <Text>바이킹의 시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_5">
      <Text>왕국의 형성</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_6">
      <Text>후기 역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_7">
      <Text>제2차 세계대전</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_8">
      <Text>현대의 덴마크</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_9">
      <Text>문화적 인물</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HEADING">
      <Text>노르웨이 스키 보병</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HELP">
      <Text>소총병을 대체하는 덴마크의 고유 유닛입니다. 산업 시대의 강력한 최전선 지상 유닛으로 설원, 툰드라 및 언덕에 특화된 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_STRATEGY">
      <Text>노르웨이 스키 보병은 덴마크의 두 가지 고유 유닛 중 하나이며 소총병을 대체합니다. 이 유닛은 두 배의 속도로 설원, 툰드라 또는 언덕 지형을 이동합니다.  숲이나 정글이 존재하지 않는 설원, 툰드라 또는 언덕 지형에서는 [ICON_STRENGTH]전투력 보너스가 25% 증가합니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_TEXT">
      <Text>덴마크는 1807년~1814년의 나폴레옹 전쟁에서 스웨덴을 상대로 이 용맹스러운 병사들을 십분 활용하였습니다. 경기병과 맞먹는 기동력을 보유한 이들은 다른 보병이나 기마 유닛보다 훨씬 빠른 속도로 산악 지형과 눈으로 뒤덮인 지역을 누비고 다녔습니다. 이들은 숲과 암석 지대에서 매우 효율적으로 활동할 수 있었을 뿐 아니라, 도로가 끊기거나 눈이 쌓여 말을 이용하기 어려운 지역에서는 보급 마차를 끌거나 심지어는 다른 병사들이 탄 마차를 끄는 역할을 수행하기도 했습니다. 이들이 처음으로 활용된 기록은 대략 13세기경으로 거슬러 올라갑니다.[NEWLINE][NEWLINE]오늘날에도 덴마크 해군은 다른 이동수단을 활용하기 어려운 그린란드의 넓은 북부 및 동부 지역 순찰에 스키 보병을 활용하고 있습니다. 노르웨이에서 스키를 이용한 전투법은 지금도 병 기본 과제로 교육되고 있으며 바이애슬론은 이러한 군사 훈련과 순찰 경로를 모태로 개발되었습니다.
	  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        지도자 : 하랄 블로탄[NEWLINE]        고유 유닛: 광전사[NEWLINE]        고유 유닛: 노르웨이 스키 보병[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_1">
      <Text>북유럽 국가들 틈에 자리 잡은 덴마크 왕국은 엄밀하게 말하면 덴마크라는 국가와 그린란드 및 페로 제도로 구성된 지역입니다. 세계에서 가장 오래된 왕국 중 하나인 덴마크의 역사는 덴마크인이 지역 곳곳에 흩어져 아직 부족민 생활을 하던 기원후 6세기 및 7세기로 거슬러 올라갑니다. 후대에 하랄 블로탄 왕이 통일하기 전까지, 수많은 덴마크인이 바이킹의 침략 시기에 영국과 아일랜드에 정착했습니다. 이러한 바이킹의 탐험과 정복 역사로부터 우리가 알고 있는 오늘날의 덴마크라는 국가가 되기까지 덴마크인은 수 세기 동안 세계 각지에서 벌어지는 여러 가지 사건의 선두에 서 왔습니다. 
	  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_2">
      <Text>덴마크는 북유럽에 있는 비교적 작은 나라입니다. 덴마크의 인접 국가로는 노르웨이와 스웨덴이 있으며 스칸디나비아라고 알려진 지역 일부분입니다. 덴마크는 주로 수백 개의 작은 섬으로 이루어져 있지만, 덴마크의 본토 유틀란트 반도는 독일 북부 경계 지역을 대부분 차지하고 있으며 이 때문에 덴마크는 유럽 본토와 직접 연결된 유일한 스칸디나비아 국가라고 할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]덴마크는 대부분 평지로 이루어진 나라로 가장 높은 지점이 해발 171m에 불과합니다. 온난 기후에 속하여 여름과 겨울 모두 비교적 적당한 온도를 유지하고, 극히 덥거나 춥지도 않으며 강수량  많지 않습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_3">
      <Text>오늘날 덴마크를 구성하는 이 지역은 마지막 빙하기 동안 대부분이 빙하로 뒤덮여 있었습니다. 기원전 12,000~14,000년 사이에 결국 빙하가 녹기 시작하자 사냥꾼과 채집꾼들로 구성된 작은 집단들이 이 지역에 정착했으며 이들은 주로 순록을 사냥해서 생계를 이어갔습니다. 사냥꾼들은 계절에 따라 이동하였으며 이들의 생존하는 데 필요한 동물의 이주 경로를 따라 이동하는 등 방랑 생활을 했습니다.[NEWINE][NEWLINE]시간이 지남에 따라 이주민들이 북쪽으로 이동하면서 작은 섬 지역의 인구가 계속해서 증가했고, 이주민들은 자신과 함께 더 많은 농사 지식을 가져왔습니다. 농부들은 빠르게는 기원전 3,000년 전에 덴마크 전역에 산재한 낙엽수 숲을 개간하기 시작했으며 덴마크 전역에서 발굴된 수많은 벌목용 도끼들이 그 증거라고 할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]"돌멘스"라 불리는 형태의 무덤을 만드는 풍습은 결국에는 "통로분묘"라는 형태로 발전했으며 이 시대의 유행이 되기도 했습니다. 돌멘스는 무덤의 상단을 여러 개의 석기둥과 다른 큰 석판으로 구성한 왕릉이었습니다. 이 초기 왕릉은 일렬로 늘어선 커다란 돌로 만든 좁은 통로를 지나 흙이나 다른 돌들로 뒤덮인 능 내부로 향하는 거대한 구조물인 통로분묘로 발전했습니다. 이 거대한 능을 건설하는 데 모든 사회 구성원이 동원되었고 수년이 걸렸으리라 추정되지만, 지금까지 발굴된 무덤에서 인간 유해가 나오지 않았기 때문에 고고학자들은 아직도 이 무덤들의 진정한 용도를 확신할 수 없습니다.[NEWLINE][NEWLINE]북유럽 청동기 시대 동안 이 무덤들은 일반적으로 오늘날의 바이킹과 연관된 "투물러스" 또는 봉분 형태로 발전했습니다.  이 기간에 바이킹의 전설적인 무기인 전투용 도끼가 석기 시대 근원으로부터 초기 청동 시대 무기로 발전하였습니다. 비록 덴마크가 동을 만들기에 충분한 구리 자원을 보유하지는 못했지만, 북쪽 경로를 통한 교역과 정복을 통해 많은 양을 손에 넣을 수 있었고 덴마크인은 결국 금속세공 기술에 통달할 수 있었습니다. 기원후 8세기경에는 철을 흔하게 구할 수 있었고 바이킹은 그들의 역사적인 무기로 잘 무장하고 있었습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_4">
      <Text>8세기 후반 무렵 매년 봄이 되면 덴마크와 노르웨이, 그리고 스웨덴의 바이킹들이 북해를 가로질러 영국을 약탈하기 시작했으며 결국에는 프랑스, 스페인 및 동부 지역을 공격했습니다. 793년, 바이킹은 린디스판에서 악명 높은 약탈을 저질렀습니다. 이곳에서 이들은 영국 해안 인근의 기독교 수도원을 약탈했고 이 때문에 서유럽인들이 바이킹이라는 존재를 심각하게 받아들이기 시작했으며 결국에는 바이킹 시대의 막을 내리는 역사적인 계기가 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]845년에 센 강을 항해하고 파리를 파괴하는 대신 7,000파운드의 은을 요구한 전설적인 바이킹, 라그나 로드브룩은 11세기 내내 끊임없이 유럽을 침략하면서 바이킹의 존재를 역사의 한 페이지에 장식했습니다. 기독교 사상의 유럽 귀족은 포로를 바이킹 신에게 바치는 제물로 사용하는 라그나의 경향 때문에 공포에 휩싸였으며 바이킹을 달래기 위해 계속해서 큰 금액을 지불해야만 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]악명 높은 바이킹 침략의 성공 요인은 스칸디나비아인의 절묘한 선박 건조 기술이었습니다. 이미 알려진 대로 이들은 해양 항해술의 달인이었으며 "랭스킵" 또는 바이킹 롱십을 건조하면서 기존에는 불가능했던 이점을 이 시대 동안 누릴 수 있었습니다. 바이킹은 넓게 트인 대양을 항해할 때는 종래의 돛에 의존하면서도 해안간 인근이나 강을 따라서 항해할 때는 신속하게 노로 전환해서 원활하게 선박을 조정했습니다. 이런 유연성은 바닷가에 정착한 수많은 유럽인을 약탈할 수 있게 하는 원동력이었습니다.

      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_5">
      <Text>노배왕 고름은 그가 958년에 사망할 때까지 서기 936년을 필두로 덴마크 왕국의 기반을 다지기 시작했습니다. 그렇지만 덴마크 전역을 한 명의 통지자 아래 통일시킨 사람은 그의 아들 하랄 블로탄이였으며 그는 왕국의 영토를 노르웨이와 스웨덴의 일부 지역까지 확장했습니다. 이후 블로탄은 덴마크인을 기독교로 개종하는 데 앞장섰으며 이러한 행위는 차기 왕들로 이어져 내려갔고 특히 카누트 대왕과 스베윈 2세는 유독 더 개종에 힘을 기울였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]카누트('크누트'라고도 알려짐)는 1016년부터 그가 사망한 1035년까지 통치했으며 한때는 영국과 덴마크, 그리고 노르웨이의 왕 역할을 수행하기도 했습니다. 그리고 심지어는 스웨덴 일부 지역의 왕 역할을 수행하기도 했습니다. 그가 영국을 통치하는 동안 영국의 수도사들이 덴마크로 건너가 기독교의 기반을 다지는 데 도움을 주었고, 이 때문에 이 통치기간은 덴마크에서 기독교 확산의 구심점이 되었습니다. 카누트는 교회에 대한 배상금 성격으로 과거 바이킹이 파괴하거나 훼손한 모든 영국 교회와 수도원을 수리하도록 명했고 심지어는 이들 단체로부터 빼앗을 노획물을 다시 돌려주기도 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]카누트 사망 후 마그누스 1세가 노르웨이와 덴마크를 잠깐 통치했습니다. 그렇지만 왕국에 좀 더 지속적인 영향을 끼친 것은 그의 후계자 스베윈 2세지의 지도력이었습니다. 스베윈은 통치 동안 덴마크 전역에 교회를 건설하였고 덴마크인을 유럽 기독교인들과 융화시키기 위해 이들에게 라틴어를 가르치는 등 많은 노력을 기울였습니다. 그러나 이런 스베윈에게도 논란의 여지는 존재했으며 교회와 그의 관계는 때때로 긴장감을 조성하기도 했습니다. 그는 평생 슬하에 20명이 넘는 자녀를 두었으며 그 중 19명은 사생아(혼외 관계로 출생)였던 것으로 확인되었습니다. 1074년에 스베윈이 사망한 후 60년간 19명의 자녀 중 다섯 명(하랄 3세, 카누트 4세, 오라프 1세, 에릭 1세, 니엘스)은 평화롭게 그의 뒤를 이어 덴마크의 왕위를 순서대로 물려받았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]덴마크는 1397년을 기점으로 1523년까지 칼마르 동맹이라고 알려진 연합 일부가 되었고 이를 통해서 덴마크와 노르웨이 그리고 스웨덴 왕국이 한 명의 지도자 아래에 통일되었습니다. 덴마크의 첫 여성 군주가 탄생한 것은 바로 이 기간 동안이었으며 마르그레테 1세 여왕은 1412년까지 덴마크를 통치했습니다. 현재 덴마크의 여왕 마르그레테 2세는 마가렛 1세 이후의 유일한 여성 통치자입니다.

      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_6">
      <Text>덴마크는 16~18세기를 아울러 이 기간 동안 증가한 유럽과의 교역으로 부유한 국가로 자리 잡을 수 있었습니다. 크리스티안 4세는 덴마크를 가장 오랜 기간 통치한 군주로 그는 1588년부터 1648년까지 덴마크를 통치했으며 덴마크의 국방력과 경제 그리고 문화 기반을 확장하는 몇 가지 법안을 제정했습니다. 크리스티안은 통치기간 동안 덴마크 해군의 규모를 두 배 이상으로 늘렸고 이와 동시에 수많은 요새를 건설하기도 했습니다. 1616년에는 덴마크 동인도 회사를 설립했고 크리스티안은 이를 이용해서 교역권을 독점하고 영국으로 다양한 차를 밀수해서 잠깐이나마 국가적으로 뜻밖의 소득을 올릴 수 있었습니다. 비록 그가 덴마크의 인기 있는 역사적 지도자로 남아 있지만, 그가 일으킨 몇몇 전쟁, 특히 30년 전쟁 때문에 덴마크는 발트 해에서 영향력을 잃게 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]나폴레옹 전쟁 기간에 프랑스와 덴마크는 계속해서 양국 간의 교역을 이어나갔으며 이를 못마땅하게 여긴 영국은 공격적으로 이 두 나라의 선박을 공격하기 시작했습니다. 1801년, 코펜하겐 외곽의 영국 함대가 덴마크 해군 대부분을 괴멸시켰습니다. 영국은 덴마크가 불가피하게 프랑스의 손아귀에 떨어질까 노심초사하였고 이렇게 되면 영국의 발트 해 접근이 제한을 받게 될 것이고, 이는 영국군 지휘부로서는 생각하고 싶지도 않은 손실이었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1807년 영국은 코펜하겐 포격(제2차 코펜하겐 전투)에서 엄청난 규모의 함대와 지상군으로 도시를 에워싸고 심각한 수적 열세임에도 항복하지 않았던 덴마크군을 공격했습니다. 코펜하겐은 심각한 피해를 당하였고 5,000명이 넘는 민간인과 병사가 전투 중 사망했습니다. 영국은 남아 있던 모든 덴마크 해군 선박을 몰수했고 덴마크를 프랑스와의 전쟁으로 끌어들였습니다. 덴마크는 전쟁으로 인해 부도 사태에 직면한 1813년까지 전쟁에 참여했으며 결국에는 어쩔 수 없이 영국, 스웨덴, 그리고 덴마크 및 노르웨이 동맹군과 키일 조약을 체결하였습니다.

      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_7">
      <Text>덴마크는 제1차 세계대전에서는 중립을 유지했지만 제2차 세계대전에서는 전쟁을 피할 수 없었습니다. 1940년 4월, 독일은 별 저항 없이 덴마크를 침공했습니다. 하지만 덴마크는 독립 정부의 주요 기능 대부분을 유지할 수 있었고 독일군의 점령이 끝난 1943년까지 독일과 경제적인 협력관계를 유지했습니다. 그 해 8월 덴마크의 지도자는 더 이상 전쟁에 관여하지 않을 것이라고 선언했고 이어서 덴마크 해군함 대부분을 철수시켰습니다. 덴마크 정부와 저항군은 점령 기간을 아울러 성공적으로 대부분의 유대인계 덴마크인을 스웨덴으로 탈출시켰습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1945년에 해방된 후 덴마크는 발 빠르게 연합군에 합류하였고 UN 창립 국가의 일원이 되었습니다.  덴마크는 1949년에 설립된 군사동맹인 북대서양조약기구(NATO)의 형성에 적극적인 역할을 수행하기도 했습니다.

      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_8">
      <Text>현재 덴마크는 여왕 마르그레테 2세가 의회 체계의 정부를 관장하는 국가의 수장인 입헌 군주국입니다. 덴마크는 1972년에 실시한 국민투표의 결과에 따라 유럽 경제 공동체(유럽 연합의 이전 모델)에 가입했습니다. 그렇지만, 덴마크는 다른 국가와 달리 자국 화폐를 유로화로 변경하지 않았습니다. 현대의 덴마크는 작은 면적에도 불구하고 번창하는 탄탄한 경제 구조로 되어 있으며 전 세계 GDP 순위에서 16위에 올라와 있습니다. 덴마크의 주력 수출품은 음식, 가축, 기계장비 및 산업용 물자입니다. 상당량의 원유 자원을 보유하고 있음에도 덴마크는 풍력 발전을 가장 많이 채용하는 세계적인 선도 국가입니다. 현재 덴마크의 전체 발전량 중 15%를 풍력 에너지가 차지하고 있으며 이는 전 세계에서 가장 높은 풍력 에너지 활용률입니다. 덴마크인의 출발은 초라한 석기 시대가 그 발단이었지만 지금의 덴마크는 세계에서 가장 눈부시게 발전하는 나라 중 하나가 되었습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_9">
      <Text>역사를 아울러 덴마크는 문화적, 과학적으로 중요한 인물들을 배출하였습니다. 덴마크의 작가이자 시인인 한스 크리스티안 안데르센은 어린이용 동화로 유명하며 현재까지도 새로운 개정판이 출간되고 있습니다. 덴마크 물리학자 닐스 보어는 1922년에 노벨상을 받았으며 세계 최초의 원자폭탄을 개발하는 데 중요한 이바지를 했습니다. 20세기 중반 무렵 "덴마크식 디자인의 아버지", 아르네 야콥센은 가구에서부터 조명기구까지 모든 사물에 반영된 자신의 현대적이고 실용적인 스타일로 전 세계의 디자이너와 건축가들에게 영감을 불어넣었습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TITLE">
      <Text>덴마크</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_HEADING">
      <Text>하랄 블로탄 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_TEXT">
      <Text>오늘날까지도 하랄의 가명 "블루투스"의 어원은 논란거리로 남아 있습니다. 가장 인기 있는 가설에 의하면 그의 이빨이 하나 이상 썩어 검게 변했다는 것입니다. 인터넷에 떠도는 다른 설에 따르면 그가 블루베리를 좋아해서 너무 많이 먹었기 때문에 이빨 색이 파랗게 변한 것이 유래라고 전해집니다.[NEWLINE][NEWLINE]하랄 블로탄의 영어식 표기법은 "해럴드 블루투스"인데, 스웨덴의 통신사 에릭슨이 1994년에 개발한 블루투스 무선 통신 표준은 이 해럴드 블루투스의 이름에서 유래된 것입니다. 에릭슨이 디자인한 블루투스 로고는 사실 하갈(Hagall)과 자르칸(Bjarkan)이라는 룬 문자의 앞 자를 따서 만든 것으로 해럴드 블루투스(Harald Bluetooth)의 첫 글자를 의미합니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_2">
      <Text>초기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_3">
      <Text>덴마크 통일</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_4">
      <Text>건축 프로젝트</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_5">
      <Text>기독교로 개종</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_6">
      <Text>역사의 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_LIVED">
      <Text>기원후 ~920 -  986</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_NAME">
      <Text>하랄 블로탄</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_SUBTITLE">
      <Text>덴마크의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_1">
      <Text>하랄 블로탄 고름손은 서기 958년을 시작으로 거의 30년간 덴마크의 왕으로 지냈습니다. 블로탄은 통치 기간에 덴마크의 수많은 부족을 통일하였고 덴마크 국민을 노르웨이와 독일의 침략으로부터 지켜냈습니다. 동시에 그는 자국의 국방력을 강화하는 거대한 건축 프로젝트를 명하고 완공 시까지 관리 감독했습니다. 블로탄은 이전 통치자들의 북유럽식 이단 전통을 금지하고 자신의 통치 기간에 평화로운 방법으로 덴마크 국민을 기독교로 개종하려고 애쓴 독실한 기독교인으로도 알려졌습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_2">
      <Text>
				블로탄의 정확한 출생 날짜는 알 수 없지만, 왕으로서 그가 이룩한 업적에 대한 기록을 보면 그가 서기 920년경에 태어났으리라는 것을 추정할 수 있습니다. 블로탄은 노배왕 고름과 타이라 다네보드 여왕 사이에서 태어났으며 진정한 바이킹식 교육을 받으며 자라났습니다. 블로탄과 그의 형 카누트(크누트라고도 알려짐)는 유년기를 아울러 배를 타고 나가 약탈과 노략질을 일삼았으며 그들의 아버지에게 노획물을 가져다주었습니다. 고름이 총애하던 장남 카누트는 아일랜드 인근 지역을 침략하던 중 영국에서 사망한 것으로 추정됩니다. 블로탄은 카누트가 사망한 후 유일한 덴마크의 후계자가 되었습니다. 기원후 958년에 고름이 사망한 후 블로탄이 왕위에 올랐으며 전장 안팎에서의 지도력을 입증했습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_3">
      <Text>
				블로탄은 그의 아버지가 사망하고 얼마 지나지 않아, 자신의 왕권을 확립하였고 발 빠르게 하나의 통치하에 덴마크의 나머지 부족들을 통일했습니다. 비록 그의 아버지 고름이 진정한 덴마크의 초대 왕으로 여겨지기는 하지만, 당시 덴마크 왕국은 모든 지역을 포괄하지 않았으며 일부 부족은 독립 상태를 유지했었습니다. 하지만 블로탄은 덴마크 전역과 노르웨이 및 스웨덴의 일부지역을 자신의 통치하에 두었습니다. 잠깐이지만 블로탄은 노르웨이의 왕이 되기도 했습니다. 그러나 그가 어느 정도 영향력을 행사했는지는 미심쩍은 부분이 존재합니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_4">
      <Text>
				블로탄은 자신이 통치하는 동안 덴마크 전역에 중요한 건축 프로젝트를 시행하도록 주문했습니다. 이 시대에는 망자를 기리고 그들의 선행을 알리는 일반적인 형태의 기념비로 "룬스톤"을 이용했으며 블로탄은 자신의 부모를 기르는 데 이 방법이 적당하다고 보았습니다. 덴마크의 옐링 마을에서 발견된 옐링(룬스톤) 스톤은 블로탄이 자신의 부모를 기리기 위해서 만든 두 번째 룬스톤으로 이것은 덴마크의 룬스톤 중 가장 유명합니다. 블로탄이 만든 옐링 스톤은 쉽게 분간할 수 있는 십자가 위의 예수 형상이 특징이며 때때로 "덴마크의 세례 인증서"로 인용되기도 하는데, 이는 당시 덴마크인 대부분이 믿었던 다신교 전통의 끝을 의미합니다.[NEWLINE][NEWLINE]블로탄은 옐링 스톤외에도 "트렐보그"라고 알려진 6개의 원형 바이킹 요새로 구성된 일련의 요새들을 개발하기도 했습니다. 블로탄은 여러 독일군에게 몇몇 외딴 지역을 잃은 후 이에 대응하여 요새들을 덴마크 전역의 전략 요충지에 건설하도록 명령했습니다. 이 요새는 최고 500명의 덴마크 전사를 수용할 수 있었고 추가 손실을 성공적으로 방지했습니다.  미래에 발생할 수 있는 침략으로부터 덴마크의 영토를 보호했습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_5">
      <Text>
				블로탄의 기독교 개종은 대략 기원후 960년경에 이루어졌으며 이 시점은 현대 역사가들의 논란 대상으로 논란의 핵심은 그가 기독교로 개종한 이유에 대해 전해져 내려오는 얘기가 여러 가지 있으며 이 얘기 간에 다른 부분이 존재하기 때문입니다. 가장 의미 있게 받아들여지는 얘기는 당대의 역사가 코베이의 비두킨트 및 브레멘의 아담이 기록한 내용이라고 할 수 있습니다. 비두킨트는 블로탄이 왕궁의 손님이거나 덴마크를 방문한 선교사였던 "폽파"라고 알려진 성직자에 의해 개종 되었다고 기록했습니다. 브레멘의 아담(그는 약 100년 뒤에 기록을 남김)은 블로탄이 독일의 오토 1세에게 전투에서 패배한 후 강압적으로 개종 되었다고 추정했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그가 어떤 연유로 개종 되었건 간에 확실하게 말할 수 있는 것은, 그가 독실한 기독교 신자가 되었으며 자신의 부모를 기리는 옐링 스톤에 기독교의 형상을 남겼을 뿐만 아니라 자기 아버지의 시신을 전통적인 바이킹 무덤에서 꺼내 자신이 건설한 교회에서 다시 장례를 치렀다는 것입니다. 그리고 이 자리에는 아직도 옐링 스톤이 굳건히 서 있습니다.

			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_6">
      <Text>
				일반적으로 오늘날 하랄 블로탄 왕은 덴마크를 30년 넘게 통치한 정의롭고 현명한 왕으로 여겨집니다. 그는 인접한 몇몇 제국의 영향으로부터 자국의 주권을 지켜냈으며(약간의 차질에도 불구하고) 동시에 향후 수 세기 동안 이어질 자국민의 문화 기반을 다져나갔습니다. 결국은 블로탄의 아들 스베윈이 그에게 반기를 들었고 블로탄을 덴마크에서 몰아냈습니다. 서기 986년에 블로탄이 사망하고 스베윈 포그비어드가 왕위에 올랐으며 주목할 만한 자기 자신만의 업적을 쌓아나갔습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_1">
      <Text>덴마크 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_2">
      <Text>노르웨이 왕</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>