<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- rev 10 -->

<GameData>
	<Language_ko_KR>
	
	
<!-- MEDIUM BOMBER -->	
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MEDIUMBOMBER">
			<Text>중형 폭격기</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEDIUMBOMBER">
			<Text>적군과 도시를 폭격할 수 있는 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MEDIUMBOMBER_STRATEGY">
			<Text>중형 폭격기는 도시와 지상 목표물에 효과적이지만, 해상 목표물에는 상대적으로 덜 효과적이며 적 항공기에 상당히 취약합니다. 중형 폭격기는 플레이어 소유 도시에 배치하거나 항공모함에 탑승할 수 있습니다. 기지 간을 이동하며 사정거리 내에서 임무를 수행할 수 있습니다. 적 유닛과 도시를 공격하는 데 사용하세요. 가능하다면 단엽기나 전투기를 먼저 투입하여 해당 턴 동안 적의 대공 방어를 "소모"하세요. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIUMBOMBER_TEXT">
			<Text>제1차 세계 대전 종전(1918년)과 제2차 세계 대전 발발(1939년) 사이의 항공 역사는 제1차 세계 대전 당시의 목재와 직물로 만든 느린 복엽기에서 빠르고 유선형인 금속으로 만든 단엽기로의 점진적인 변화로 특징지어졌습니다. 지오데식 동체, 수냉식 엔진, 가변 피치 프로펠러, 그리고 듀랄루민과 같은 새로운 알루미늄 합금은 영국의 빅커스 웰링턴과 같은 중형 폭격기를 탄생시킨 수많은 발명품 중 일부입니다. 1939년 9월 4일, 적대 행위가 시작된 지 24시간도 채 되지 않아 총 14대의 웰링턴이 나치 독일에 대한 최초의 영국 공군 폭격을 수행했습니다. 제2차 세계 대전 중 11,000대 이상이 생산되었습니다.</Text>
		</Row>


<!-- STRATEGIC BOMBER -->	
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STRBOMB">
			<Text>전략 폭격기</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_STRBOMB">
			<Text>적군과 도시를 집중 폭격할 수 있는 장거리 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STRBOMB_STRATEGY">
			<Text>전략 폭격기는 도시와 지상 목표물에 효과적이지만, 해상 목표물에는 상대적으로 덜 효과적이며 적 항공기에 상당히 취약합니다. 플레이어 소유 도시에 배치하거나 항공모함에 탑재할 수 있습니다. 기지 간을 이동하며 사정거리 내에서 임무를 수행할 수 있습니다. 적 유닛과 도시를 공격하는 데 사용하세요. 가능하다면 전투기나 제트 전투기를 먼저 투입하여 해당 턴 동안 적의 대공 방어를 "소모"하세요. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STRBOMB_TEXT">
			<Text>전략 폭격기는 적의 전쟁 수행 능력을 약화시키기 위해 먼 거리의 목표물에 대량의 공대지 무기를 투하하도록 설계된 중장거리 침투 폭격기입니다. 적 전투원과 군사 장비를 공격하기 위해 공중 차단 작전에 사용되는 전술 폭격기, 침투기, 전투 폭격기, 공격기와 달리, 전략 폭격기는 적 영토로 진입하여 전략적 목표물(예: 사회 기반 시설, 병참, 군사 시설, 공장, 도시)을 파괴하도록 설계되었습니다. 전략 폭격 외에도 전략 폭격기는 전술 임무에도 사용될 수 있습니다.[NEWLINE]최초의 전략 폭격 시도는 제1차 세계 대전 중에 이루어졌으며, 러시아는 시코르스키 일리야 무로메츠 폭격기(최초의 대형 4발 엔진 항공기)를 사용했고, 독일은 제펠린 비행선이나 장거리 다발 엔진 고타 항공기를 사용했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1930년대 후반에는 어떤 전쟁에서든 도시에 대한 전략적 "테러" 폭격은 엄청난 손실을 초래하고 며칠 또는 몇 주 만에 갈등을 종식시킬 수 있다는 믿음이 널리 퍼져 있었습니다. 그러나 이론은 대부분의 공군이 실제로 투하할 수 있는 능력을 훨씬 뛰어넘었습니다.[NEWLINE]영국 왕립 공군은 1930년대 후반에야 4발 엔진 장거리 폭격기 개발을 시작했습니다. 미 육군 항공대(1941년 중반 현재 육군 항공대)는 1930년대 후반 저예산으로 심각한 제약을 받았고, 곧 핵심 전력으로 자리 잡게 될 B-17 폭격기를 간신히 구해냈습니다. B-24 역시 중요한 폭격기로서 1939년에 첫 비행을 했습니다. 두 항공기 모두 1943년에서 1945년 사이 연합군의 나치 독일에 대한 주간 폭격을 가능하게 한 미국 폭격기 전력의 핵심을 구성했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]냉전 시대, 미국과 영국, 그리고 소련은 상호확증파괴(MAD)라는 억제 전략의 일환으로 전략 폭격기를 단기간에 이륙할 수 있도록 준비했습니다. 두 초강대국의 전략 폭격기 대부분은 핵무기를 탑재하도록 설계되었습니다. 한동안 보잉 B-52 스트라토포트리스 폭격기 일부 편대는 소련 국경 근처의 페일 세이프 지점에서 일정 거리를 두고 24시간 상공에 대기했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]전략 폭격에 사용되는 항공기 유형의 크기 분류에 대한 명칭은 특히 제2차 세계 대전 이후 기술의 발전과 공중전 전략 및 전술의 변화로 인해 다양하게 변화했습니다. 예를 들어 B-29는 크기, 항속 거리, 그리고 적재 능력 면에서 제2차 세계 대전 말기 중폭격기 유형의 기준이 되었습니다. 냉전이 시작되면서 공중급유(다른 중장거리 폭격기, 전투 폭격기, 공격기의 항속 거리도 크게 확장)와 같은 새로운 기술이 개발되면서 대륙간 사거리 전략 폭격기로 자리매김했습니다. 1950년대에 미국 전략 공군 사령부는 보잉 B-47 스트라토제트와 폭격기 부대에서 다소 더 큰 현대식 보잉 B-52 스트라토포트리스 "중폭격기"를 구분하기 위해 구식 용어인 "중형 폭격기"를 잠시 부활시켰습니다. 구형 B-29와 B-50 중폭격기 또한 이 시기에 "중형"으로 재분류되었습니다. 폭격기 명명법은 순전히 의미론적이고 관료적이었지만 B-47과 B-52 전략 폭격기는 2차 세계 대전 시대의 중폭격기나 중형 폭격기보다 훨씬 크고 성능과 적재 능력이 훨씬 뛰어났습니다. 쌍발 제트기인 미국의 FB-111, 더글라스 A-3 스카이워리어, 프랑스의 다쏘 미라주 IV와 같은 다른 항공기는 공칭 무장 하중이 20,000파운드(9,100kg) 미만이었고, 동시대 전략 폭격기에 비해 크기와 총 중량이 상당히 작았기 때문에 중형 폭격기로 분류될 수 있었습니다. 핵 공격 역할에서 프랑스는 1980년대 후반부터 미라주 IV를 더 작은 단발 엔진 미라주 2000N 전폭기로 교체했는데, 이는 군용 항공 및 항공기 설계에서 기술 발전과 전술 변화의 또 다른 사례였습니다.</Text>
		</Row>


<!-- B-52 -->	
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_B52">
			<Text>B-52</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_B52">
			<Text>적 유닛과 도시에 상공에서 죽음을 퍼붓는 항공 유닛입니다. 이 유닛은 요격을 회피할 확률이 있으며, 전략 폭격기보다 도시에 더 큰 피해를 입힙니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE][COLOR_MAGENTA]자유[ENDCOLOR] 이념을 따르는 문명에서만 사용 가능합니다. 해제하려면 [COLOR_MAGENTA]최고의 순간[ENDCOLOR] 교리가 필요합니다.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_B52_STRATEGY">
			<Text>B-52 폭격기는 자유 이념의 고유한 유닛으로, 결코 쓸모없어지지 않을 것입니다. "최고의 순간" 교리를 해제해야 합니다. 폭격기와 유사하지만, 적의 대공포와 전투기가 조준하기 더 어렵습니다. B-52는 적 도시를 공격할 때 보너스를 받습니다. 전략 폭격기와는 달리 사거리는 10입니다. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하십시오.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_B52_TEXT">
			<Text>스트라토포트리스라고도 불리는 B-52는 미국의 장거리 중폭격기로, 1948년 보잉사가 설계하고 1952년 초도 비행을 거쳐 1955년 군용으로 처음 인도되었습니다. 원래는 소련까지 도달할 수 있는 원자폭탄 운반 수단으로 설계되었지만, 다양한 임무에 적응할 수 있는 것으로 입증되었으며, 21세기 초까지 수십 대의 B-52가 운용되었습니다. 날개 아래에 8개의 제트 엔진이 장착된 이 비행기는 55,000피트(약 16,000m) 상공에서 마하 0.9, 지상 수백 피트 상공에서는 마하 0.5의 최대 속도를 자랑합니다. B-52는 거대한 동체 덕분에 "Big Ugly Fat Fellow"(BUFF)라는 별명을 얻었지만, 매우 정교한 항법, 무기 제어 및 전자 대응 시스템을 장착할 수 있었습니다. 폭격기는 수년에 걸쳐 X-15, X-43과 같은 공중 발사 실험 항공기의 "모선" 역할을 자주 수행했습니다.</Text>
		</Row>

	
<!-- JET BOMBER -->			
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ULTJETBOMB">
			<Text>제트 폭격기</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_ULTJETBOMB">
			<Text>적군과 도시에 위에서 죽음을 퍼붓는 장거리 항공 유닛입니다.[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ULTJETBOMB_STRATEGY">
			<Text>제트 폭격기는 도시와 지상 목표물에 효과적이지만, 해상 목표물에는 상대적으로 덜 효과적이며 적 항공기에 상당히 취약합니다. 플레이어 소유 도시나 항공모함에 배치할 수 있습니다. 기지 간을 이동하며 사정거리 내에서 임무를 수행할 수 있습니다. 적 유닛과 도시를 공격하는 데 사용하세요. 가능하다면 제트 전투기나 스텔스 전투기를 먼저 투입하여 해당 턴 동안 적의 대공 방어를 "소모"하세요. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ULTJETBOMB_TEXT">
			<Text>제트 추진의 초보적인 형태는 1세기 로마 이집트의 알렉산드리아의 헤론이 묘사한 장치인 "아에올리스의 공(Aeolipile)"에서 유래했습니다. 이 장치는 증기 동력을 두 개의 노즐을 통해 분사하여 구체를 축을 중심으로 빠르게 회전시켰습니다. 당시에는 호기심을 불러일으키는 장치로 여겨졌습니다. 제트 추진의 첫 번째 실용화는 13세기 중국인이 화약 로켓을 발명하면서 시작되었습니다. 처음에는 불꽃놀이의 한 종류였지만, 점차 강력한 무기를 추진하는 데 사용되었습니다. 중국인들이 로켓과 불꽃놀이를 발사하는 데 사용한 원리는 제트 엔진과 유사했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]항공기 동력원으로 가스터빈을 사용하는 최초의 특허는 1921년 막심 기욤에 의해 출원되었습니다. 그의 엔진은 축류 터보제트였지만, 당시 최첨단 압축기 기술보다 상당한 발전이 필요했기 때문에 실제로 제작되지는 않았습니다.[NEWLINE]터보제트 엔진으로 비행한 세계 최초의 항공기는 한스 폰 오하인이라는 젊은 엔지니어가 개발한 하인켈 He 178이었습니다. 전쟁 종전 후, 독일 제트기와 제트 엔진은 승전국들에 의해 광범위하게 연구되었고, 소련과 미국의 초기 제트 전투기 개발에 기여했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]축류 엔진의 유산은 고정익 항공기의 거의 모든 제트 엔진이 이 설계에서 영감을 받았다는 사실에서 드러납니다. 1950년대까지 제트 엔진은 화물기, 연락 항공기, 기타 특수 항공기를 제외하고는 전투기에서 거의 보편적으로 사용되었습니다.</Text>
		</Row>



<!-- P-80 Shooting Star -->	
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLYJET">
			<Text>P-80 슈팅스타</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EARLYJET">
			<Text>하늘을 장악하고 적의 항공기를 요격하도록 설계된 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도나 전략 자원을 사용하지 않습니다.[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]펜타곤 세계 불가사의를 건설하면 2대가 무료입니다. [ENDCOLOR][COLOR_NEGATIVE_TEXT] 건설하지 않으면 제작할 수 없습니다[ENDCOLOR] [COLOR_POSITIVE_TEXT]그리고 4가지 추가 승급이 제공됩니다:[ENDCOLOR][NEWLINE][COLOR_YELLOW][NEWLINE][ICON_BULLET] 제공권 II[NEWLINE][ICON_BULLET] 공중 수리[NEWLINE][ICON_BULLET] 거리 연장[NEWLINE][ICON_BULLET] 슈팅스타(고유)[ENDCOLOR][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLYJET_STRATEGY">
			<Text>펜타곤 세계 불가사의를 건설한 문명에게 P-80 슈팅스타 두 대가 무료로 제공됩니다. 다른 방법으로는 획득할 수 없습니다. XP는 없지만 기본적으로 높은 승급을 받으며, P-80 슈팅스타는 자신이 소유한 모든 도시 또는 항공모함에 배치할 수 있습니다. 도시에서 도시(또는 항공모함)로 이동할 수 있으며, 범위 내에서 "임무"를 수행할 수 있습니다. 전투기를 사용하여 적 항공기와 지상 유닛을 공격하고, 적의 위치를 ​​정찰하고, 적의 공습을 방어하세요. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EARLYJET_TEXT">
			<Text>P-80 슈팅스타는 미 육군 항공대(USAAF)에서 최초로 실전 배치된 제트 전투기였습니다. 록히드 마틴이 1943년에 설계 및 제작하여 설계 과정 시작 후 불과 143일 만에 인도된 이 전투기는 양산형이 비행 중이었고, 두 대의 선행 생산형은 제2차 세계 대전 종전 직전 이탈리아에서 매우 제한적으로 운용되었습니다. 직선익으로 설계된 이 전투기는 한국 전쟁에서 미 공군(USAAF)의 F-80으로 활약하며 광범위한 전투에 투입되었습니다.</Text>
		</Row>

	
<!-- EARLY MONOPLANE -->	
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLYMONOPLAN">
			<Text>단엽기</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EARLYMONOPLAN">
			<Text>하늘을 장악하고 적의 항공기를 요격하도록 설계된 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLYMONOPLAN_STRATEGY">
			<Text>단엽기는 자신이 소유한 도시나 항공모함에 주둔할 수 있습니다. 도시 간(또는 항공모함 간) 이동이 가능하며, 범위 내에서 "임무"를 수행할 수 있습니다. 전투기를 사용하여 적 항공기와 지상 유닛을 공격하고, 적의 위치를 ​​정찰하고, 적의 공습을 방어하세요. 자세한 내용은 항공기 관련 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EARLYMONOPLAN_TEXT">
			<Text>1919년부터 1938년까지의 두 차례의 전쟁 사이에 항공 분야에는 많은 발전이 있었습니다. 비행기 설계는 시속 80마일(약 128km/h)의 복엽기에서 시속 200마일(약 322km/h) 이상의 속도로 하늘을 날 수 있는 경주용 비행기로 발전하면서 크게 개선되었습니다. 1920년대에 이르러 비행기의 발전은 더 먼 거리를 비행하고 더 무거운 짐을 실을 수 있게 되면서 훨씬 더 신뢰성 있는 비행기가 되었습니다. 전투기의 무장은 결국 프로펠러의 호 바깥쪽, 날개 안쪽에 장착되기 시작했지만, 대부분의 설계는 조종사 바로 앞에 두 개의 동기식 기관총을 유지했습니다. 제1차 세계 대전 중에 유행했던 회전 엔진은 회전력 때문에 실린더로 더 많은 연료와 공기가 공급되지 못해 마력이 제한되는 지경에 이르러 빠르게 사라졌습니다. 회전 엔진은 주로 고정식 레이디얼 엔진으로 대체되었지만, 주요 기술 발전으로 직렬 엔진이 등장했고, 여러 가지 뛰어난 엔진들이 등장하며 입지를 굳혔습니다.[NEWLINE]제한된 국방 예산으로 인해 공군은 항공기 구매에 보수적인 경향이 있었고, 복엽기는 민첩성 때문에 조종사들에게 인기가 많았으며, 경쟁력을 잃은 후에도 오랫동안 운용되었습니다. 글로스터 글래디에이터, 피아트 CR.42, 폴리카르포프 I-15와 같은 설계는 1930년대 후반에도 널리 사용되었으며, 많은 전투기가 1942년까지도 운용되었습니다.[NEWLINE]당시 등장한 가장 획기적인 전투기 중 하나는 항공 엔지니어 지그문트 푸와프스키가 바르샤바에 본사를 둔 항공기 제조업체 PZL을 위해 개발한 PZL P.11이었습니다. 1934년 초도 비행을 마친 이 기종은 완전한 금속 구조, 금속 덮개, 그리고 높은 위치에 장착된 갈매기 날개를 갖추고 있어, 한때 동종 전투기 중 세계 최첨단 전투기로 널리 인정받았습니다.[NEWLINE]이 최초의 단엽 전투기는 총 325대가 생산되어 상당한 수출 성공을 거두었습니다.</Text>
		</Row>
		
		
<!-- JET FIGHTER -->		
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JET27">
			<Text>제트 전투기</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_JET27">
			<Text>하늘을 장악하고 적의 항공기를 요격하도록 설계된 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JET27_STRATEGY">
			<Text>제트 전투기는 강력한 공중 유닛입니다. 자신이 소유한 도시나 항공모함에 주둔할 수 있습니다. 기지 간 이동이 가능하며, 사거리 내에서 "임무"를 수행할 수 있습니다. 제트 전투기를 사용하여 적 항공기와 지상 유닛을 공격하고, 적의 위치를 ​​정찰하고, 적의 공중 공격을 방어하세요. 제트 전투기는 특히 적 헬리콥터에 효과적입니다. 제트 전투기는 "공중 정찰" 능력을 가지고 있어, 턴 시작 시 시작 지점으로부터 6타일 이내의 모든 것을 볼 수 있습니다. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_JET27_TEXT">
			<Text>제트 전투기는 그 조상인 2차 세계대전 당시의 프로펠러 전투기와 역할이 매우 유사하지만, 두 전투기의 출력, 무장, 무기, 컴퓨터 및 통신 장비에는 엄청난 차이가 있습니다.[NEWLINE]제2차 세계 대전 당시 최고의 항공기는 시속 400마일(약 640km)로 비행할 수 있었지만, 현대 제트 전투기는 그 세 배에 달하는 속도를 자랑합니다. 제2차 세계 대전 당시 항공기는 기관총 한 두 자루, 폭탄 한 두 자루를 탑재할 수 있었습니다. 현대 전투기는 20mm 개틀링 기관총 한 자루, 공대공 미사일 약 10발, 그리고 수십 종의 로켓을 탑재할 수 있습니다. 이 전투기는 역사상 그 어떤 항공기보다 뛰어난 최첨단 컴퓨터, 레이더, 통신 장비를 갖추고 있습니다. 다른 항공기와 마찬가지로 제트 전투기도 지대공 미사일에 취약하지만, 가장 큰 위협은 적 전투기입니다. 제공권을 확보하는 쪽은 전투에서 거의 무적의 우위를 점하게 될 것입니다.</Text>
		</Row>

	
<!-- MiG-29 -->		
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MIG29">
			<Text>MiG-29</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MIG29">
			<Text>하늘을 장악하고 적의 항공기를 요격하도록 설계된 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]제로센 전투기처럼 이 유닛은 다른 전투기에 대한 보너스를 받으며 석유를 소모하지 않습니다. [COLOR_MAGENTA]독재[ENDCOLOR] 이념을 따르는 문명에서만 사용 가능합니다. 해제하려면 [COLOR_MAGENTA]제공권[ENDCOLOR] 교리가 필요합니다.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MIG29_STRATEGY">
			<Text>TMiG-29는 독재 이념의 고유 유닛입니다. 제공권 교리를 해제해야 합니다. MiG-29는 결코 쓸모없어지지 않을 만큼 강력한 공중 유닛입니다. 일반 제트 전투기와 유사하지만, 다른 전투기와 교전할 때 상당한 전투 보너스를 받고 [COLOR_POSITIVE_TEXT]석유 자원이 필요하지 않다[ENDCOLOR]는 점이 다릅니다. 자신이 소유한 도시나 항공모함에 기반을 둘 수 있습니다. 도시에서 도시(또는 항공모함)로 이동할 수 있으며, 9타일 범위 내에서 "임무"를 수행할 수 있습니다. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MIG29_TEXT">
			<Text>1970년대 미코얀 설계국에서 공중 우세 전투기로 개발된 MiG-29는 맥도넬 더글라스 F-15 이글과 제너럴 다이내믹스 F-16 파이팅 팰콘과 같은 미국의 신형 전투기에 대응하기 위해 개발되었습니다. MiG-29는 1982년 소련 공군에 배치되었습니다.[NEWLINE]초기 MiG-29는 당시로서는 매우 진보된 공기역학적 설계를 갖추고 있어 매우 민첩한 항공기였으며, 당시의 F-18과 F-16 항공기의 성능과 경쟁할 수 있었습니다.[NEWLINE]1980년대 중반, 소련 서부 전선의 요구를 충족하기 위해 MiG-29의 개량형이 제안되었습니다. 이 기체는 공대공 및 공대지 고정밀 무기의 활용도를 높여 더욱 강력한 다목적 능력을 갖추었습니다. 또한 내부 연료 용량 증가로 전투 범위가 상당히 증가했습니다.</Text>
		</Row>
	
		
<!-- ADVANCED FIGHTER -->			
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ADVJET">
			<Text>선진 전투기</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_ADVJET">
			<Text>하늘을 장악하고 적의 항공기를 요격하도록 설계된 항공 유닛입니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 보급 한도를 차지하지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ADVJET_STRATEGY">
			<Text>선진 전투기는 매우 강력한 공중 유닛입니다. 소유한 도시나 항공모함에 주둔할 수 있습니다. 기지 간 이동이 가능하며, 사거리 내에서 "임무"를 수행할 수 있습니다. 고급 전투기를 사용하여 적 항공기와 지상 유닛을 공격하고, 적의 위치를 ​​정찰하고, 적의 공중 공격을 방어하세요. 선진 전투기는 특히 적 헬리콥터에 효과적이며, "공중 정찰" 능력을 가지고 있어 턴 시작 시 시작 지점으로부터 6타일 이내의 모든 것을 볼 수 있습니다. 자세한 내용은 항공기 규칙을 참조하세요.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ADVJET_TEXT">
			<Text>첨단/5세대/6세대 제트 전투기는 21세기 전반에 개발된 전투기 기술을 포괄하는 전 세계적으로 사용되는 제트 전투기 분류입니다. 2020년 현재 이들은 가장 진보된 항공기입니다. 이러한 제트 전투기의 정확한 특징은 논란의 여지가 있으며 모호합니다. 새롭게 언급된 개념 중 가장 일반적인 개념은 무장 상태에서도 "전방 스텔스", 저피탐 레이더, 고성능 기체, 첨단 항공전자 기능, 그리고 상황 인식을 위해 전장의 다른 요소들과 네트워킹할 수 있는 고도로 통합된 컴퓨터 시스템입니다.[NEWLINE][NEWLINE]2020년 현재 가장 진보된 전투기는 미국의 F-22와 F-35, 중국의 J-20, 러시아의 Su-57입니다.[NEWLINE]여러 국가가 자체 설계를 개발하고 있습니다. 프랑스, ​​독일, 스페인은 신형 유럽 신세대 전투기를 공동 개발하고 있으며, 일본은 X-2 신신(Shinshin) 시범기를 개발하고 있습니다. 영국, 스웨덴, 이탈리아는 템페스트(Tempest)라는 이름의 6세대 전투기 콘셉트를 공동 개발하고 있으며, 터키는 국제 공급업체들과 협력하여 자체 스텔스 전투기인 TF-X 프로젝트를 개발하기로 결정했습니다. 이란과 파키스탄 또한 이러한 항공기 개발을 발표했습니다.</Text>
		</Row>
		
		
<!-- Shooting Star Promotion -->
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_JET_DOM">
			<Text>슈팅스타</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JET_DOM">
			<Text>슈팅스타</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_JET_DOM_HELP">
			<Text>[ICON_RANGE_STRENGTH]원거리 전투력 [COLOR_POSITIVE_TEXT]+10%[ENDCOLOR].[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]전투기[ENDCOLOR]에 대한 [ICON_STRENGTH] 전투력 [COLOR_POSITIVE_TEXT]+10%[ENDCOLOR].[NEWLINE]요격으로 인해 받은 피해 [COLOR_POSITIVE_TEXT]-10%[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
			
		
		
	</Language_ko_KR>
</GameData>

