<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_CEILIDH_HALL_STRATEGY">
      <Text>연회장은 켈트족 고유의 고전 시대 건물입니다. 연회장을 건설하면 도시의 [ICON_CULTURE]문화와 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_SATRAPS_COURT_STRATEGY">
      <Text>사트라프 관청은 페르사아 고유의 건물입니다. 사트라프 관청을 건설하면 도시의 부와 문명의 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 증가합니다. 사트라프의 법원을 건설하려면 도시에 시장이 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_HELP">
      <Text>[ICON_HAPPINESS_1]행복이 1, [ICON_GOLD]골드가 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_STRATEGY">
      <Text>호브를 건설하면 도시의 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 1, [ICON_GOLD]골드가 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_HELP">
      <Text>[ICON_HAPPINESS_1]행복과 [ICON_CULTURE]문화가 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_STRATEGY">
      <Text>미드홀을 건설하면 도시의 [ICON_HAPPINESS_1]행복과 [ICON_CULTURE]문화가 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HOV_TEXT">
      <Text>호브는 지붕이 없고 울타리만 둘러진 건물로, 드넓은 고트족의 정착지에는 더할 나위 없이 적합한 거주 형태였다. 호브에서는 고트족의 토속신앙에 따라 동물을 신에게 바치는 의식인 '블롯'이 거행되었다. 블롯은 독일계 드루이드들이 풍작이나 성공적인 사냥과 전쟁에서의 승리를 기원하는 거대한 잔치였다. 블롯에서는 희생 제물을 참수하는 의식이 행해졌는데, 미리나의 아가티아스는 고트전쟁(서기 535년~554년) 동안, 고트족이 '말, 소 및 수많은 다른 동물들을 참수했으며 이것은 종교의식이라 추측된다'고 기록했다. 부족에게 매우 큰 위협이 가해질 때 드루이드들은 동물뿐만 아니라 포로 또는 노예까지 호브에서 참수했다고 전해진다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEAD_HALL_TEXT">
      <Text>고대 스칸디나비아와 독일 지역에서 찾아볼 수 있는 미드 홀은 커다란 방 한 개로 구성된 건물로, 족장의 연회장임과 동시에 정착지의 문화적, 종교적 중심지이기도 했다. 이곳은 족장의 신하들이 직접 경비했으며 유사시에는 부족의 여자와 아이들, 노약자의 피난처로 사용되었다. 미드 홀은 돌과 나무로 지어졌으며 길이가 약 40~50미터에 달했다. 각종 조각으로 장식된 미드 홀은 일반적으로 마을의 가장 뛰어난 건축물이었다. 서기 4세기 초반에는 요새화된 미드 홀도 자주 찾아볼 수 있었으며, 이는 중세 성채의 선조에 해당한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CLIBANARII_TEXT">
      <Text>클리바나리는 비잔티움 제국의 카타프락토이와 거의 동등하나 더 단단하게 무장한 사산 왕조의 기병이다. 클리바나리 군마와 기수는 모두 단단한 철갑옷으로 무장했고, 전투에서 적의 보병과 궁병의 대형을 흩뜨리는 쐐기가 되었다. 사산 왕조는 주로 서유럽에서 클리바나리를 모병했으며, 동북부 국경 지방에서 벌어지는 야만인들과의 싸움보다는 전군을 이용한 총력전에 능한 동로마제국을 상대로 싸우는데 이들을 활용하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_FRANK_SEAXMAN_TEXT">
      <Text>삭스는 켈트족과 프랑크족이 즐겨 사용한, 톱니 모양의 칼날이 달린 단도 또는 장도이다. 일상적인 도구와 무기로서 모두 활용도가 높았던 삭스는 특히 근접 전투에 유용했다. 수십 년에 걸친 야만인들의 이동 중에 다양한 형태의 삭스가 개발되었으며, 그중에서도 검신이 좁은 슈말삭스와 검신이 넓은 브라이트삭스가 널리 쓰였다. 영웅 서사시 베오울프의 주인공은 삭스를 들고 이용해 용을 반으로 갈랐고, 그렌델의 어머니도 베오울프와의 싸움에서 삭스를 사용한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_GOTH_GADRAUHT_TEXT">
      <Text>고트족은 상비군이 없었으며 대신 민병대 가드라우트에 의존했다. 이들은 일반적으로 찌르기용 창 또는 투척용 창과 방패로 무장했고, 몇몇은 칼과 활로 무장하기도 했다. 무거운 갑옷을 거의 착용하지 않았던 이들은 험지에서의 근접 전투에서 군대의 대형을 중시하는 로마군에 비해 우위를 점할 수 있었다. 주로 백 명 단위로 편성되었으며, 전면전에서는 그다지 힘을 발휘하지 못했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_HUN_SCOURGE_OF_GOD_TEXT">
      <Text>신의 재앙'은 아틸라에게 다른 민족이 붙인 별명이다. 이 유닛은 아틸라가 전쟁터에서 보여주는 통솔력을 대표한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_AXEMAN_TEXT">
      <Text>로마를 괴롭혔던 야만인들이 사용했던 도끼류에는 많은 종류가 있지만, 반달족이 가장 즐겨 사용한 도끼는 근접 거리에서 적에게 던지는 용도의 손도끼였다. 반달족의 도끼는 프랑크족이 서기 3세기에 개발한 손도끼 프란시스카를 변형시킨 것으로, 손을 어깨 위로 올려 던지는 방법으로 도끼를 회전시켜 명중률을 높일 수 있었다. 이러한 도끼는 화살보단 무거웠지만, 창보다 명중률이 높았기 때문에, 반달족이 로마령 카르타고를 점령한 뒤 벌어진 여러 차례의 해상 전투에서도 유용하게 쓰였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_TRIHEMIOLLA_TEXT">
      <Text>반달족의 일반적인 전투함 트리헤미올리아는 그리스 선박의 설계를 따 왔으며, 양쪽에 각각 2.5단의 노가 배열된 40톤급 선박이다. 삼단노선보다 조종하기 쉽고 속도가 빨랐던 이 배는 적의 배에 대한 돌격용과 수송용으로 모두 사용되었다. 상선 및 해안가 급습을 위해 주로 사용된 반달족의 트리헤미올리아는 로마와 비잔티움제국의 해군이 배 위에서 투석기를 사용하는 것에 대비해 강화된 갑판을 갖추었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_BARBARIAN_TITLE">
      <Text>{2_CivName:textkey}의 {@1: gender feminine?여왕; other?왕;} {1_PlayerName:textkey}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_TEXT_1">
      <Text>293년, 로마제국의 통치가 어려워지자 디오클레티아누스 황제가 새로운 행정 체계를 만들었다. 공동 아우구스투스를 만들고 막시미아누스를 그 자리에 앉혀 로마제국의 동쪽 지방을 다스리게 한 것이다. 디오클레티아누스와 막시미아누스가 퇴위하자 콘스탄티누스 1세가 로마 영토를 공식적으로 분할해 330년에 콘스탄티노플을 "제2의 로마"로 만들었다. 이 두 개의 로마라는 제도는 뿌리 깊게 정착되어 395년 테오도시우스 1세가 죽자 그의 아들들인 아르카디우스가 동로마를, 호노리우스가 서로마를 계승했다. 테오도시우스는 분할되지 않은 로마를 지배한 마지막 황제가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]흔히 비잔티움제국이라고 부르는 동로마제국은 발칸 반도 남쪽과 아나톨리아, 이집트, 레반트 대부분을 호령했다. 동로마제국은 3세기에서 4세기에 서로마제국을 덮친 반란과 전쟁을 피할 수 있었는데, 이는 수완 좋은 황제, 더 발달한 도시 문화 그리고 풍부한 재원이 있었기 때문이었다. 특히 풍부한 재원 덕분에 비잔티움 황제는 야만인 침략자를 달래고 용병을 대규모로 고용할 수 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]테오도시우스 2세는 광대한 무역로로 얻은 부와 자원으로 5세기 초 콘스탄티노플의 성벽을 보강해 거의 대부분의 공격이 무용지물이 되도록 만들었다. 이 성벽은 1204년까지 한 번도 뚫린 적이 없다. 비잔티움제국은  막대한 부를 이용하여 아틸라를 매수하였는데, 이 때문에 아틸라는 서유럽으로 눈을 돌린다. 테오도시우스를 계승한 마르키아누스는 해마다 훈에게 바치던 공물을 바치지 않았고 훈족은 453년 아틸라의 죽음으로 무너졌다. 동로마제국에 남은 많은 훈족은 용병으로 고용되어 사산조와 아랍 국가와의 전쟁에 투입되었다.[NEWLINE][NEWLINE]아틸라 사후, 동로마제국은 오랜 기간 평화와 번영을 누렸으나 서로마제국은 연이은 외세의 침략과 내분으로 멸망하고 말았다. 서로마제국의 멸망은 보통 오도아케르가 로물로스 아우구스투스를 몰아낸 476년으로 본다. 비잔티움제국의 황제 제노는 잃어버린 서쪽 영토를 찾을 목적으로 테오도릭왕이 지휘하는 동고트족을 고용했다. 테오도릭은 군대를 이끌고 이탈리아를 침공, 오도아케르를 몰아내고 이탈리아에 왕국을 세웠다. 제노는 동고트족을 보채어 이탈리아와 로마를 점령하게 하고 테오도릭과 원만한 관계를 유지함으로써 동로마제국의 골칫거리를 제거함과 동시에 명목상으로나마 서로마제국을 통치했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_TEXT_1">
      <Text>프랑크족은 게르마니아 지방의 로마 국경인 라인강 하구 오른편을 따라 정착한 게르만족의 연합이다. 서기 3세기경 프랑크족 일부가 로마 국경을 넘어 약탈을 시작했고 다른 이들은 로마제국으로 이동해 갈리아 지방에 정착했다. 이로 인해 프랑크족이 리부아리족(첫 번째 그룹)과 살리족(두 번째 그룹)으로 나뉘게 된다.[NEWLINE][NEWLINE]농경과 목축에 의존했던 리부아리족은 라인 강 서쪽을 따라 작은 마을을 이루어 정착했으며 낚시와 사냥, 종종 로마 마을을 약탈해 삶을 꾸렸다. 가끔 문제를 일으키기는 했지만, 리부아리족은 로마 주변에서 가장 평화로운 세력이었다. 310년 콘스탄티누스 황제가 쾰른에 라인 강을 건너는 다리를 놓아 이들과의 무역을 장려했다. 로마가 지배하는 도시와의 화합을 고집했던 리부아리족은 점차 로마제국의 방어에 없어서는 안 될 세력이 되었고, 동쪽의 좀 더 호전적인 부족을 막아주는 방파제 역할을 하였다. 리부아리족의 마지막 족장은 절름발이 지고버트는 클로비스 1세를 도와 알라만족에 대항해 프랑크족을 규합했다.[NEWLINE][NEWLINE]반면 살리족은 북쪽 야만인의 침략으로 고향을 떠나 로마제국의 영토인 톡산드리아(현재의 앤트워프 지역)로 이주했다. 하지만 이 "무례한" 이주민을 받아들일 마음이 없었던 율리아누스 황제는 358년 살리족을 공격했고 살리족은 로마에 항복하고 시민권을 받았다. 살리족은 호노리우스 황제의 후원을 받은 클로디오의 지휘 하에 420년부터 영토를 상당히 확장하였다. 살리족은 로마에게 충성을 바쳤다. 451년 플라비우스 아우티우스가 아틸라의 훈을 막고자 게르만 동맹군을 소집했으며 살리족은 로마군과 나란히 카탈루냐평원전투에 참가해 훈족의 위협을 분쇄했다. 이에 대한 보상으로 로마는 살리족의 영토 확장을 허용했다. 486년에 클로비스는 로마-게르만 왕국의 절대권력자가 되었다. 클로비스는 프랑크족을 규합하고 서고트족과 알라만족을 물리쳤다. 클로비스는 자신이 세운 왕국의 수도를 파리에 세우고 훗날 프랑스가 될 지역을 다스렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_TEXT_1">
      <Text>고트족은 스칸디나비아 계통의 동유럽 부족이었으며, 서고트족과 동고트족으로 나뉘어 로마제국의 멸망에 중요한 역할을 했다. 언어와 풍습, 믿음이 같았음에도 동고트족과 서고트족은 서로 다른 중세 왕국을 세웠다.[NEWLINE][NEWLINE]서고트족은 다키아에 정착해 로마인과 평화롭게 공존했으나 376년에 그들의 지도자가 비잔티움 황제 발렌스에게 훈을 피해 다뉴브 강 이남으로 이주해달라고 요청했다. 이 조약은 395년 알마리크 1세가 서고트족의 왕좌를 차지할 때까지 유지되었다. 408년 로마군이 로마에 고용되어 싸우던 야만인 용병 약 30,000명의 가족을 몰살하는 사건이 일어났는데, 알라리크는 이에 즉각 선전포고를 하고 비잔티움 황제의 동의하에 이탈리아 반도를 침략했다. 군사적인 승리와 세 번의 포위공격 끝에 로마를 굴복시킨 알라리크는 410년 8월에 로마를 점령했다. 로마를 약탈한 알라리크는 이탈리아에 서고트왕국을 세웠다. 서고트족은 이후 100년 동안 꾸준히 영토를 확장했으며 결국 갈리아 남부와 이베리아 반도 전체의 주인이 되었다. 툴루즈를 수도로 정한 서고트족은 이베리아에서 반달족을 몰아냈지만, 이탈리아에서는 영토를 잃었다. 507년 클로비스가 이끄는 프랑크군이 부이에전투에서 서고트족을 상대로 결정적인 승리를 거둠으로써 갈리아 지방을 빼앗았다. 서고트족은 이때부터 서서히 쇠퇴의 길에 접어들었다. 711년에 서고트족의 마지막 왕인 로더릭이 이베리아를 침략한 우마야드 왕조의 군대와 싸우다 전사한다.[NEWLINE][NEWLINE]동고트족의 역사는 비교적 단순했다. 남쪽으로 이주한 동고트족은 다뉴브 강과 드네프르 강 사이의 방대한 땅에 왕국을 세웠지만 인구는 그리 많지 않았다. 동고트족은 사르마트족, 제피드족, 다키안족을 포함한 고트 귀족이 지배했으며 소규모 켈트족과 슬라브족도 있었다. 훈족이 등장하자 동고트족은 곧 훈족에게 항복하고 군대를 제공했다. 동고트왕국은 451년에 벌어진 카탈루냐평원전투에서 볼 수 있듯 아틸라가 유럽에서 얻은 중요한 속국이었다. 그러나 아틸라가 죽고 일어난 반란에서 테오데미르가 이끄는 동고트족은 3년 뒤 네다오에서 아틸라의 후계자를 몰아낸다. 454년은 테오도리쿠스 대왕이 태어난 해이다. 테오도리쿠스는 471년에 동고트왕국의 왕이 되었다. 즉위 20년 동안 테오도리쿠스는 이탈리아 반도 전체와 발칸 반도 일부를 지배했다. 그러나 그가 죽자 취약해진 동고트왕국을 비잔티움제국이 공격해 동고트의 왕 토틸라는 로마를 버리고 떠난다. 553년에 일어난 몬스락타리우스전투에서 토틸라의 잔여 세력은 죽거나 잡히거나 사형당했다. 살아남은 동고트인은 오스트리아로 후퇴해 그곳에 다시 정착한다. 이것으로 동고트왕국의 역사는 막을 내린다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_TEXT_1">
      <Text>이슬람이 등장하기 이전의 마지막 페르시아제국인 사산조는 224년부터 651년까지 페르시아를 호령했다. 아르다시르 1세가 세운 사산조는 전성기에 현재의 이라크, 이란, 아프가니스탄, 시리아, 코카서스 산맥, 페르시아 만, 아라비아와 파키스탄, 터키 일부를 지배한 광활한 제국이었다. 사산조페르시아는 바흐람 5세(재위: 421년 ~ 438년)와 그다음 대까지 첫 황금기를 맞아 로마제국이나 비잔티제국에 버금가는 힘과 영향력을 과시했다. 사산조는 그 후 연이은 아랍인의 침공으로 마지막 황제 야즈다기르드 3세가 주권을 상실할 때까지 존재했다.[NEWLINE][NEWLINE]파르티아제국의 멸망과 사산조제국의 등장은 신화와 혼란스러운 사료 때문에 정확하게 알 수 없다. 사산조는 아르다시르가 통치했던 퍼시스 지방의 수도인 이스타흐르에서 시작했으며 성직자 가문이었다고 전해진다. 파르티아제국이 전반적으로 쇠퇴하자 아르다시르는 형제를 포함한 경쟁자들을 무참하게 살해한 뒤 스스로 샤하샤, 즉 "왕 중의 왕"이라 칭했다. 주변 지방에서 반란이 일어났으나 아르다시르는 반란 세력을 진압할 수 있었다. 그의 아들 샤푸르 1세는 영토 확장을 거듭해 아르메니아, 박트리아 및 신생 제국이었던 쿠샨의 많은 부분을 차지했으며 심지어는 로마제국을 수차례 침략했다.[NEWLINE][NEWLINE]샤푸르의 죽음부터 바흐람 5세의 즉위까지의 기간에 사산조는 점차 동쪽과 남쪽으로 확장했으며 서쪽으로의 진출을 막는 동로마제국과도 몇 차례 전쟁을 일으켰으나 결정적인 싸움은 없었다. 평화를 사랑했던 바흐람 5세는 황금기를 맞아 문학과 음악, 스포츠를 후원했지만, 그가 죽자 그의 후계자는 야만인 부족, 비잔티움제국 또는 아랍의 침공에 맞서거나 반란군을 진압하며 시간을 보내야했다.[NEWLINE][NEWLINE]사산조페르시아의 두 번째 황금기는 카바드 1세(재위: 488년 ~ 531년) 때 찾아왔다. 하지만 비잔티움제국과의 끊임없는 전쟁으로 국고가 바닥나자 서쪽 지방에서의 입지가 약해졌다. 어쨌든 사산조페르시아군은 614년에 예루살렘을 점령했으며 619년에는 알렉산드리아를, 621년에 이집트 전역을 수중에 넣었다. 그러나 급속한 팽창으로 필요한 군사력을 감당 못하자 과중한 세금을 부과했으며 이로 인해 민심이 흔들렸으며 남쪽으로부터 이슬람 세력 압박했다. 30년 뒤인 651년에 사산조제국은 멸망하고 아바스왕조로 대체되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_TEXT_1">
      <Text>수십 년에 걸친 국경 분쟁과 경제 위기를 맞은 로마제국의 황제 디오클레티아누스 황제는 293년 새로운 관료제를 만들었다. 이인 황제 체제를 만들어 막시미아누스에게 서쪽 지방의 통치를 맡긴 것이다. 디오클레티아누스와 막시미아누스가 퇴위한 뒤인 330년, 콘스탄티누스 대왕은 콘스탄티노플을 "제2의 로마"로 만들었다. 그리하여 테오도시우스 1세가 분할되지 않은 로마를 통치한 최후의 황제가 되었다. 395년에 그가 죽자 그의 아들들인 아르카디우스가 동로마제국을, 호노리우스가 서로마제국을 물려받았다.[NEWLINE][NEWLINE]동로마제국에 비교하면 서쪽 로마는 인구도 적고 문화적으로나 정치적으로나 분열이 심했으며 국경 유지를 위해 과중한 세금을 부과해 경제가 파탄에 이르렀으며 야만인의 침략에 시달려야 했다. 402년 행정 수도가 라벤나로 옮겨졌지만 경제 및 문화 중심지는 여전히 로마였다. 로마군은 4세기까지 라인 강을 따라 갈리아 북부에 집중되어 있었으나 이탈리아 본토를 지키기 위해 대부분의 군대를 철수한 결과 브리튼, 갈리아, 북아프리카 및 게르마니아 지방에서 반란과 내전이 일어났다.[NEWLINE][NEWLINE]호노리우스의 뒤를 이은 황제들은 찬탈자이거나 능력이 부족해 로마는 점차 영향력을 상실했다. 이베리아 반도와 갈리아 지방으로 고트족이나 반달족이 이주하자 로마제국의 행정 체제가 붕괴하였으며 곧 로마에 충성을 바치는 왕국이 생겨났다. 반달족이 아프리카를 정복하자 제국은 지중해 서쪽 영토를 잃었고 이 때문에 무역과 함께 바다를 통한 곡물 수입에 큰 타격을 받아 쇠퇴하기 시작했다. 한편 444년 아틸라를 중심으로 뭉친 훈은 서로마를 침략했으며 453년 죽을 때까지 서로마를 혼란의 도가니로 만들었다.[NEWLINE][NEWLINE]그후 20년 동안 로마는 일련의 내전을 겪으며 476년 게르만 출신 로마 장군 오도아케르가 마지막 황제 로물로스 아우구스투스를 폐위하는 것으로 역사의 뒤안길로 사라졌다. 동로마의 황제 제노가 오도아케르의 "이탈리아 왕국"을 인정하기는 했지만, 비잔티움인은 489년에 서고트족 용병을 고용해 이탈리아를 침공한다. 서고트족의 지도자 테오도리쿠스가 493년 3월 군대를 이끌고 로마로 쳐들어가 저녁 만찬에 참석한 오도아케르를 살해하는 것으로 로마 몰락의 종지부를 찍었다. 비록 6세기에 비잔티움제국이 잠시 되찾기는 했지만, 서로마제국은 부활하지 못했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
      <Text>반달족은 스칸디나비아에서 온 동게르만족이었다. 반달족은 2세기경 발틱 해를 건너 폴란드로 들어왔다. 406년에 반달족은 라인 강까지 세력을 뻗었고 라인 강을 건너려 했으나 로마화 된 갈리아 북부에 정착한 프랑크족의 강한 반격에 부딪혔다. 반달족은 프랑크족에게 대승을 거두고 남서쪽으로 이동해 마음껏 약탈했다. 프랑크족과 로마인의 도시를 약탈한 반달족은 409년 피레네 산맥을 넘어 이베리아를 향했다.[NEWLINE][NEWLINE]서고트족의 압력을 받은 게이세리쿠스는 반달족을 이끌고 해협을 건너 북아프리카에 도착했는데, 이때가 429년이었다. 게이세리쿠스는 435년 로마와의 협약으로 누미디아 지방을 장악하고 반달왕국을 세웠다. 그러나 게이세리쿠스는 439년 협약을 파기하고 카르타고를 점령해 방대한 조선소와 해군을 손에 넣었다. 다음 10년 동안 해적으로 로마와 비잔티움제국을 마음껏 약탈한 반달족은 사르디나, 시실리, 코르시카 및 발레아레스 제도를 누비고 다녔다.[NEWLINE][NEWLINE]아틸라가 죽자 로마 황제는 반달족의 침입을 끝내고 잃어버린 영토를 회복하고자 자신의 딸을 게이세리쿠스의 아들과 결혼시키려 했으나 복잡한 사건과 불신 때문에 결국 455년에 반달족이 이탈리아에 상륙해 로마를 점령하는 것으로 끝이 났다.[NEWLINE][NEWLINE]로마 점령은 반달족의 최전성기였다. 477년 게이세리쿠스가 죽자 반달왕국은 종교 갈등, 옛 로마 속주의 반란 및 무역 부재로 쇠퇴기에 접어들었다. 반달족은 벨리사리우스가 이끄는 비잔티움제국군과의 마지막 전투에서 대패해 장군 자조가 죽고 대부분의 도시를 잃었다. 534년에 반달왕국의 마지막 왕 겔리메르가 카르타고를 로마에게 양도하자 반달족의 지배는 영원히 끝났다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
      <Text>시나리오 설명[NEWLINE]동로마와 서로마로 나뉜 로마제국은 거의 1,000년 동안 지중해를 지배했습니다. 그러나 4세기경 로마제국이 쇠퇴하자 자신들의 왕국을 세우려는 베르베르족 지도자들이 국경 지대를 침략합니다. 북동쪽에서는 아틸라가 이끄는 훈이 약탈과 정복을 위해 엄청난 규모의 군대를 모으고 있습니다. 이 격동의 시대를 헤치고 역사에 길이 남으려면 용기를 가지고 적을 물리쳐야 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]승리 조건[NEWLINE]게임에서 승리하려면 서로마제국, 동로마제국 그리고 사산조페르시아의 도시를 지배해야 합니다. 각 도시를 점령한 문명은 승리 점수를 얻습니다. 사산조페르시아는 다른 문명보다 승리 점수를 50%만큼 더 얻습니다. 야만인 문명은 제국이 지배하는 도시를 점령하면 승리 점수를 얻습니다. 점령한 도시가 클수록 점수도 많이 받습니다. 70턴이 지나고 가장 많은 점수를 획득한 문명이 게임에서 승리합니다.[NEWLINE][NEWLINE]특별 규칙[NEWLINE]야만인 문명의 유닛은 유지비가 들지 않습니다. 로마제국은 건물을 팔 수 없습니다. 사회 정책 계열은 세 가지이며 동로마제국과 서로마제국 전용 한 개, 사산조페르시아 전용 한 개 그리고 야만인 전용 계열이 한 개 있습니다. 로마 사회 정책은 발전이 아니라 쇠퇴이며 따라서 정책을 고르면 보너스가 아닌 페널티를 받게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_DESC">
      <Text>야만인의 침략으로부터 로마제국을 지키거나 로마 영토를 점령하여 새로운 왕국을 세우십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_HUN_FIRST_CITY_CAPTURE">
      <Text>첫 도시를 점령하면 공성추 유닛 두 개가 생깁니다! 진격해서 적 도시를 점령하십시오!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_LIVED">
      <Text>370년 ~ 410년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_NAME">
      <Text>알라리크 1세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_SUBTITLE">
      <Text>서고트족의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_TEXT_1">
      <Text>훈이 침입하자 서고트족은 로마제국의 영토에 정착하는 대신 동로마제국에 군사력을 빌려주기로 했으며 젊은 알라리크는 로마 군단에 들어갔다. 알라리크는 394년 고트족으로 구성된 군대를 이끌고 동로마제국에 반란을 일으킨 아보가스트를 무찔렀다. 이듬해 알라리크는 서고트족의 족장으로 추대되었다.[NEWLINE][NEWLINE]같은해 동로마제국의 황제이자 알라리크의 후원자였던 테오도시우스가 죽었다. 알라리크는 자신이 세운 공적과 서고트족의 왕이라는 지위에도 불구하고 동로마제국에서 아무런 공직에 오를 수 없었다. 알라리크는 테오도시우스가 죽고 얼마 지나지 않아 동로마제국을 공격한다. 그리스를 짓밟은 알라리크가 397년 콘스탄티노플 성벽에 이르자 동로마황제는 그에게 절대 군사권을 가진 마기스테르 밀리툼의 지위를 하사한다.[NEWLINE][NEWLINE]제국이 반으로 갈려 내전 위기에 몰린 407년, 알라리크는 서고트족 군대를 이끌고 줄리안 알프스를 넘어 로마 근교로 향했다. 굶주림에 못 이긴 로마 원로원은 결국 알라리크와 협상해야 했다. 알라리크는 로마 주변에 군대를 주둔시켰는데, 원로원이 협약을 파기하자 이 군대로 로마를 포위 공격했다. 이 공격 후 409년에 다시 협약을 맺었는데, 이때 알라리크는 로마 황제로 자신이 수족처럼 부릴 수 있는 이를 얹히고 북쪽으로 향했다.[NEWLINE][NEWLINE]하지만 그는 곧 로마로 되돌아와 꼭두각시 황제를 폐위하고 스스로 이탈리아의 왕이 되었다. 410년 8월, 서고트족이 포르토 살라리아를 뚫고 난입하자 알라리크는 로마 시민에게 놀라운 관용을 베풀었다. 기독교 교회를 약탈하지 않았으며 교회에 숨은 이교도와 기독교도를 보호했다. 이어 알라리크는 로마가 잃은 아프리카의 식민주를 회복하러 남쪽 칼라브리아로 향했다. 그러나 그는 코센자 항구에서 갑자기 열병에 걸려 죽었다고 전해진다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_LIVED">
      <Text>421년 ~ 438년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_NAME">
      <Text>바흐람 5세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_SUBTITLE">
      <Text>사산조의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_TEXT_1">
      <Text>바흐람은 421년부터 438년 동안 사산조를 통치한 14대 왕이었으며 아버지 야즈다기르드 1세의 죽음(혹은 암살)으로 왕위를 물려받았다. 왕위에 오른 바흐람은 광활한 왕국에서 기독교인을 철저하게 박해했으며 이 결과 동로마제국과 전쟁을 벌이게 되었다. 양측 모두 이렇다 할 전과를 거두지 못하자 422년에 조약을 체결해 이전 상태로 돌아갔다. 그러나 바흐람은 조약을 체결한지 얼마 지나지 않은 428년에 기독교 총대주교인 이사키우스의 반대에도 아르메니아를 합병함으로 페르시아와 동로마제국의 관계를 긴장시켰다.[NEWLINE][NEWLINE]약탈과 소규모 접전이 간간이 발생했지만 동로마제국과의 평화는 몇 년 동안 유지되었으며 이 시기에 페르시아는 또 한번 황금기를 맞는다. 사치와 쾌락에 빠진 바흐람은 사냥, 파티와 여자를 즐겼다. 사산조 문화의 걸작 중 일부, 예를 들어 카르나마기 파바간 같은 작품은 바흐람의 후원으로 탄생한 것이다. 이 무렵 폴로도 왕실의 스포츠로 자리 잡았다. 그의 전쟁, 사냥, 사랑 이야기는 거의 전설에 가까워 지금도 유명한 오마르 하이얌의 루바이야트와 같은 현대판 이야기의 소재로 등장한다.[NEWLINE][NEWLINE]바흐람의 치세 말기는 훈과의 분쟁으로 점철되었다. 북동쪽에서 훈족의 에프탈 대군이 침략해 북부 이란을 초토화했으며 호라산을 넘어 레이까지 진격했다. 이 같은 침략에 미처 대비하지 못한 바흐람은 평화 협정을 맺으려 시도했고 훈족이 이를 받아들였다. 그러나 바흐람은 곧 대군을 소집해 야밤을 틈타 타바리스탄 지역을 건너 무방비 상태였던 훈족을 몰살하고 훈족장의 아내를 인질로 잡았다. 살아남은 훈족은 옥수스 강까지 쫓겨 가며 죽임을 당했다. 이즈음 바흐람은 중병에 걸려 죽어가고 있었으나 휘하 장군이 이들을 쫓아 전리품을 약탈했으며 이로써 훈족의 위협을 제거할 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_LIVED">
      <Text>392년 ~ 448년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_NAME">
      <Text>클로디오</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_SUBTITLE">
      <Text>살리족 프랑크인의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_TEXT_1">
      <Text>클로디오는 414년부터 죽을 때까지 살리족 프랑크인의 왕, 정확하게는 부족장이었다. 일부 역사학자를 따르면 프랑스를 세운 메로빙거 왕조의 초대가 클로디오였다고 한다. 뒤스부르크에 있는 성채에 살며 오늘날 테루안이라고 부르는 지역을 다스렸던 클로디오는 훈을 피해 동쪽에서 이주해 온 게르만족과의 마찰을 피하려고 했다.[NEWLINE][NEWLINE]428년에 클로디오는 살리족 프랑크인이 살던 로마의 변경 영토를 빼앗으려고 시도했다. 캉브레에서 로마군을 물리친 클로디오는 가족과 가신을 이끌고 북부 갈리아 지방에 정착했다. 431년에는 솜강 남쪽까지 영토를 확장했으며 432년에는 로마제국 안에 토나쿰(투르네)을 수도로 하는 자치국 비슷한 왕국을 세웠다.[NEWLINE][NEWLINE]살리족의 영토확장은 클로디오가 로마-갈리아 연합군을 이끈 플라비우스 아이티우스에게 패배하는 448년까지 계속되었다. 전쟁 결과 맺은 조약으로 클로디오 일가는 자신들이 얻은 지역을 다스리게 되었고 그 대가로 프랑크족은 영원히 로마의 국익을 보호하겠다는 맹세를 했다. 그로부터 몇 년 후, 클로디오의 아들 쉴드릭이 이끄는 살리족 프랑크인은 아이티우스와 함께 훈족의 침공을 막았다. 손자 클로비스는 496년 알레마니족을 물리치고 507년에는 서고트족을 물리쳐 갈리아 지방의 프랑크족을 통합한 뒤 프랑크왕국을 세웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_LIVED">
      <Text>389년 ~ 477년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_NAME">
      <Text>게이세리쿠스</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_SUBTITLE">
      <Text>반달족의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_TEXT_1">
      <Text>약 389년에 태어난 게이세리쿠스는 428년 이복형제 군데리크가 죽자 반달왕국의 왕이 되었다. 서고트족의 침략을 받은 게이세리쿠스는 무리를 이끌고 재빨리 이베리아 반도를 빠져나가 아프리카 해변으로 갔다. 해협에서 함대를 건조한 게이세리쿠스는 429년 약 80,000명의 전사와 여자, 아이들을 이끌고 로마의 아프리카 속주로 향한다.[NEWLINE][NEWLINE]사분오열하던 로마군을 상대로 순식간에 승리를 거둔 게이세리쿠스는 몇 달 만에 현재의 모로코와 알제리 지역을 장악하고 발렌티니아누스 3세와 평화 협정을 맺고 자신이 차지한 영토의 지배권을 인정받았다. 하지만 이에 만족하지 않았던 게이세리쿠스는 439년에 협정을 어기고 로마 영토인 카르타고를 침략한다. 갑작스러운 공격에 노출된 카르타고는 항구에 정박 중이던 대함대와 함께 고스란히 게이세리쿠스의 손에 떨어졌다. 로마와 비잔티움제국의 함대를 다 합친의 대함대를 손에 넣은 게이세리쿠스는 로마 상선과 연안 도시를 습격하고 시실리 등 지중해 서부에 있는 섬들을 점령했다.[NEWLINE][NEWLINE]광대한 제국을 손에 넣은 게이세리쿠스는 법을 제정하여 동로마제국으로 향하거나 이를 통과하는 무역로를 확보했다. 이 결과 발렌티니아누스가 자신의 딸과 게이세리쿠스의 아들을 결혼시키기로 했으나 455년 발렌티니아누스 3세가 암살당하자 협정이 무효라며 이탈리아에 상륙해 소규모 전투를 치른 후 로마로 향했다. 로마는 교황 레오 1세의 간청으로 파괴를 면했으나 약탈은 피할 수 없었다.[NEWLINE][NEWLINE]468년, 서로마제국과 동로마제국이 마지막으로 연합해 게이세리쿠스를 공격했다. 그러나 게이세리쿠스는 병력차를 극복하고 캡본 근처에서 동로마제국의 함대를 격파하고 여세를 몰아 그리스에 상륙했지만 큰 피해를 당하고 철수했다. 게르세리쿠스는 474년에 동로마제국과 평화 협정을 맺었으며 477년 자신의 궁에서 평온하게 세상을 떠났다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_LIVED">
      <Text>384년 ~ 423년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_NAME">
      <Text>호노리우스</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_SUBTITLE">
      <Text>서로마제국의 황제</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_TEXT_1">
      <Text>호노리우스(384년 ~ 423년)는 로마 황제 테오도시우스 1세의 작은아들로 태어났다. 395년에 테오도시우스가 죽자 동로마제국은 아르카디우스가, 서로마제국은 당시 8살이었던 호노리우스가 통치하게 되었다. 호노리우스의 재위는 제국에 혼란을 가져왔지만 충직한 장군이자 후에 장인이 될 스틸리코의 도움으로 다소 안정되었다. 호노리우스의 재위는 1세기 안에 멸망할 서로마제국의 쇠퇴를 시작하는 신호탄이었다.[NEWLINE][NEWLINE]호노리우스는 재위 기간 내내 갈리아, 이베리아 반도, 북아프리카, 심지어는 이탈리아 반도에서 야만인의 침략과 반란에 시달려야 했다. 첫 위기는 아프리카에서 2년 동안 지속된 반란이었으며 이는 결국 스틸리코가 진압했다. 이어지는 고난은 알라리크 1세를 필두로 이탈리아를 침공한 서고트족이었다. 스틸리코는 브리튼에 있는 로마군을 소환해 406년 알라리크를 물리친다. 같은 해 동고트족과 알란족, 반달족으로 구성된 대규모 무리가 얼어붙은 라인 강을 건너 갈리아 지방으로 넘어왔다. 이에 따라 로마군은 410년 브리튼에서 완전히 철수해 라인 강에 배치되었다. 호노리우스는 서고트족이 다가오자 로마를 버리고 도망쳤으며 로마는 410년에 서고트족에게 약탈당했다.[NEWLINE][NEWLINE]재위 말기에 호노리우스는 로마제국의 영토를 야만인 부족에게 하사할 수밖에 없었다. 418년에 체결된 조약으로 서고트족은 갈리아 남서부에 왕국을 세웠으며 그곳에서부터 로마령 이베리아 반도를 잠식했다. 갈리아 북쪽에는 프랑크왕국이 생겨 표면적으로는 호노리우스의 지배를 받았으나 실제로는 살리족의 클로디오가 지배했다. 호노리우스가 죽자 서로마제국 대부분이 야만인의 손에 떨어졌으며 이로부터 브리튼, 프랑스와 스페인이 탄생하게 된다. 그러나 제국의 심장부는 무사했다. 423년 8월에 호노리우스가 후계자 없이 부종으로 죽자 이듬해 동로마제국의 테오도시우스 2세가 사촌인 발렌티니아누스 3세를 새 황제로 추대했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN">
      <Text>열성적인 야만인</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION">
      <Text>야만인 징집</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_DESC">
      <Text>야만인 징집 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]야만인 징집[ENDCOLOR][NEWLINE]-10% [ICON_STRENGTH]전투력.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER">
      <Text>야만인 계열 완성</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]야만인 계열 완성[ENDCOLOR][NEWLINE]앞으로 얻는 모든 [ICON_CULTURE]문화의 3분의 1이 [ICON_GOLD]골드로 전환됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]열성적인 야만인[ENDCOLOR][NEWLINE]효과</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN">
      <Text>열성적인 야만인</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_CAP">
      <Text>야만인</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]열성적인 야만인[ENDCOLOR]은 외부인도 위대한 로마제국의 영토를 점령할 수 있다는 희망을 줍니다.[NEWLINE][NEWLINE]야만인 왕국의 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 20 증가합니다. 점령한 도시가 생산한 [ICON_CULTURE]문화 1당 [ICON_CULTURE]문화 15를 전리품으로 약탈합니다. 유지비를 낼 필요가 없습니다.[NEWLINE][NEWLINE]야만인 계열의 사회 정책을 모두 채택하면 앞으로 얻는 모든 [ICON_CULTURE]문화의 3분의 1이 [ICON_GOLD]골드로 전환됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
      <Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]로마의 몰락 시나리오에서는 다른 사회 정책 계열을 채택할 수 없습니다.[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN">
      <Text>로마의 침체</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_CAP">
      <Text>로마</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_DESC">
      <Text>로마의 침체 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]로마의 침체[ENDCOLOR]는 과거의 영광을 잃어가는 로마제국과 그 과정을 겪는 로마사회를 나타냅니다.[NEWLINE][NEWLINE]로마제국은 로마의 문화유산([ICON_CAPITAL]수도와 [ICON_CONNECTED] 연결된 도시당 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 1만큼 증가, 점령하지 않은 도시의 [ICON_CITIZEN] 시민으로 발생하는 [ICON_HAPPINESS_4] 불행이 5%만큼 감소한 상태로 게임을 시작합니다.[NEWLINE][NEWLINE]야만인이 도시를 점령하면 [ICON_CULTURE]문화를 20만큼 얻습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID">
      <Text>사산조의 유산</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_CAP">
      <Text>사산조</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]사산조의 유산[ENDCOLOR]은 페르시아제국의 계속되는 황금기를 빛냅니다. 사산조는 대군을 가지고 게임을 시작하며 야만인 침략자도 적고 백 년에 걸친 로마와의 전쟁에 종지부를 찍으려고 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]사산조 계열의 사회 정책을 모두 채택하면 이후 얻는 모든 [ICON_CULTURE]문화의 3분의 1이 [ICON_GOLD]골드로 전환됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE">
      <Text>암흑기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_DESC">
      <Text>암흑기 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]암흑기[ENDCOLOR][NEWLINE][ICON_HAPPINESS_1]행복이 20만큼 감소합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT">
      <Text>통화 가치 하락</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_DESC">
      <Text>통화 가치 하락 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]통화 가치 하락[ENDCOLOR][NEWLINE]유닛의 유지비가 10% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY">
      <Text>운명의 군대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_DESC">
      <Text>운명의 군대 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]운명의 군대[ENDCOLOR][NEWLINE]옆 타일에 다른 군사 유닛이 있을 경우 이 군사 유닛의 [ICON_STRENGTH]전투력이 15% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI">
      <Text>대중의 권태</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_DESC">
      <Text>대중의 권태 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]대중의 권태[ENDCOLOR][NEWLINE]사치 자원당 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 1만큼 감소합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME">
      <Text>왕국의 도래 </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_DESC">
      <Text>왕국의 도래 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]왕국의 도래[ENDCOLOR][NEWLINE]도시마다 [ICON_FOOD]식량, [ICON_PRODUCTION]생산, [ICON_GOLD]골드, [ICON_CULTURE]문화가 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM">
      <Text>중상주의</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_DESC">
      <Text>중상주의 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]중상주의[ENDCOLOR][NEWLINE]도시당 [ICON_GOLD]골드가 2 증가합니다. 위인이 출현 속도가 25%만큼 빨라집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION">
      <Text>원주민 억압</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_DESC">
      <Text>원주민 억압 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]원주민 억압[ENDCOLOR][NEWLINE]법원의 건설 속도가 150%만큼 빨라집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT">
      <Text>공공시설 방치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_DESC">
      <Text>공공시설 방치 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]공공시설 방치[ENDCOLOR][NEWLINE]도시를 길로 연결해 얻는 [ICON_GOLD]골드가 50만큼 감소합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE">
      <Text>팔레비 문학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_DESC">
      <Text>팔레비 문학 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]팔레비 문학[ENDCOLOR][NEWLINE]도시당 [ICON_CULTURE]문화가 1 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN">
      <Text>로마의 침체</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN_TEXT">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]로마의 침체[ENDCOLOR][NEWLINE]도시가 야만인 세력에게 점령당할 때마다 [ICON_CULTURE]문화를 20만큼 생성합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE">
      <Text>신성한 불</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_DESC">
      <Text>신성한 불 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]신성한 불[ENDCOLOR][NEWLINE]도시당 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 1 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID">
      <Text>사산조의 유산</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER">
      <Text>사산조 계열 완성</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]사산조 말살자[ENDCOLOR][NEWLINE]지금부터 얻는 모든 [ICON_CULTURE]문화의 3분의 1을 [ICON_GOLD]골드로 바꿉니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]사산조제국의 유산[ENDCOLOR][NEWLINE]효과</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM">
      <Text>농노제의 출현</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_DESC">
      <Text>농노제의 출현 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]농노제의 출현[ENDCOLOR][NEWLINE]성벽이 있는 도시의 [ICON_PRODUCTION]생산이 2만큼 감소합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA">
      <Text>왕의 책</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_DESC">
      <Text>왕의 책 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]왕의 책[ENDCOLOR][NEWLINE][ICON_GOLDEN_AGE]황금기를 시작하며 [ICON_CAPITAL]수도 근처에 위대한 기술자가 출현합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD">
      <Text>비단길</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_DESC">
      <Text>비단길 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]비단길[ENDCOLOR][NEWLINE]교역소마다 [ICON_GOLD]골드를 1만큼 얻습니다. [ICON_GOLDEN_AGE]황금기의 지속 기간이 50% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY">
      <Text>문명 백과사전</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_DESC">
      <Text>상비군 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]상비군[ENDCOLOR][NEWLINE]병영당 [ICON_PRODUCTION]생산이 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM">
      <Text>부족의 꽃</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_DESC">
      <Text>부족의 꽃 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]부족의 꽃[ENDCOLOR][NEWLINE]모든 도시의 [ICON_PRODUCTION]생산이 5 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER">
      <Text>반역 장군</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_DESC">
      <Text>반역 장군 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]반역 장군[ENDCOLOR][NEWLINE]병영마다 [ICON_CULTURE]문화를 1만큼 얻으며 수도가 아닌 도시 근처에 적 군대가 나타납니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS">
      <Text>자발적인 신병</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_DESC">
      <Text>자발적인 신병 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]자발적인 신병[ENDCOLOR][NEWLINE]군사 유닛을 생산할 때 [ICON_PRODUCTION]생산이 50% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS">
      <Text>교활한 고참병</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_DESC">
      <Text>교활한 고참병 문명 백과사전 도움말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]교활한 고참병[ENDCOLOR][NEWLINE]군사 유닛이 전투로 얻는 경험치가 100% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY">
      <Text>운명의 군대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY_HELP">
      <Text>근처에 아군 유닛이 있을 경우 [ICON_STRENGTH]전투력이 50% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE">
      <Text>원기를 회복하는 약탈</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE_HELP">
      <Text>이 유닛은 도로 이외의 적 시설을 약탈하면 [COLOR_POSITIVE_TEXT]체력을 완전히 회복합니다.[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL">
      <Text>향상된 의무병</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL_HELP">
      <Text>이 유닛과 주변 타일에 있는 모든 다른 유닛은 턴마다 [COLOR_POSITIVE_TEXT]체력을 20만큼 회복[ENDCOLOR]합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED">
      <Text>아틸라의 박차</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED_HELP">
      <Text>이동력 2 증가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_CITY_CAPTURE_CULTURE">
      <Text>이전 턴에 야만인 문명에게 점령당한 도시: {1_NUM}[NEWLINE]페널티: {2_NUM} [ICON_CULTURE]문화[NEWLINE][NEWLINE]야만인에게 도시를 잃을 수록 사회가 침체합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_TITLE">
      <Text>{2_CivName:textkey}의 {@1: gender feminine?여황; other?황제;} {1_PlayerName:textkey}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_SASSANID_TITLE">
      <Text>{2_CivName:textkey}의 {@1: gender feminine?여왕; other?왕;} {1_PlayerName:textkey}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TITLE">
      <Text>로마의 몰락</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TP_GOLD_FROM_CULTURE">
      <Text>[ICON_CULTURE]문화 3당 [ICON_GOLD]골드 1로 변환하는 마지막 정책으로 [ICON_GOLD]골드를 {1_Num}만큼 얻었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS">
      <Text>도시가 더 많은 문명과 싸울 때 전투 보너스(+50%)를 받습니다. 우호 지역에 있는 숲을 도로처럼 취급합니다. 승선한 유닛은 이동력이 1만큼 증가하며 바다에서 육지로 이동할 때 [ICON_MOVES] 이동력을 1만 소모합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS_SHORT">
      <Text>색칠한 반란군</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD">
      <Text>지상 군사 유닛의 [ICON_MOVES] 이동력이 2 증가합니다. 신의 재앙 아틸라를 가지고 시작합니다. 첫 도시를 점령하면 보상으로 공성추 유닛 2개를 받습니다. 목장의 [ICON_PRODUCTION]생산이 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD_SHORT">
      <Text>신의 재앙</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
      <Text>남은 턴: {1_TurnsRemaining}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR_STRATEGY">
      <Text>픽트족 전사는 켈트족 고유의 유닛입니다. 초반 돌격에 이상적인 픽트족 전사는 약탈 후 이동할 수 있으므로 단시간에 적의 영토를 초토화할 수 있습니다.  전우 승급이 있어 그룹으로 싸우면 특명 공격 시 50%만큼의 보너스를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_HELP_CELT_PICTISH_WARRIOR">
      <Text>켈트족만 만들 수 있습니다. 우호 지역 밖에서 전투 보너스를 받으며 적 시설을 약탈해도 이동력을 소모하지 않습니다. 측면 공격 시 50%만큼의 보너스를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>제국 도시 점령</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>제국 도시 통치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT">
      <Text>야만인 징집</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT_HELP">
      <Text>[ICON_STRENGTH]전투력 페널티 10%</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE">
      <Text>익숙한 도로</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE_HELP">
      <Text>적 도로가 아군 도로인 것처럼 이동합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK">
      <Text>전우</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_HELP">
      <Text>측면 공격 보너스 보정치 50% 증가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER">
      <Text>징집관</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER_HELP">
      <Text>패한 적 유닛 모집</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT">
      <Text>유닛이 언덕 지형으로 들어갈 때 소모하는 이동력을 무시하며 강을 따라 이동할 때 더 많이 이동할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT_SHORT">
      <Text>왕족의 피</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT">
      <Text>서로마제국 군단병이 패한 적 유닛을 모집합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT_SHORT">
      <Text>야만인 영입</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST">
      <Text>군사 유닛이 도로가 아닌 시설을 약탈하면 체력을 완전히 회복합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST_SHORT">
      <Text>원기를 회복하는 약탈</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES">
      <Text>해상 유닛이 패한 적 해상 유닛을 "모집"할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES_SHORT">
      <Text>지중해 해적</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS">
      <Text>요새 주변 2타일 이내에서 싸울 때 [ICON_STRENGTH]전투력이 10% 증가합니다. 위대한 장군이 50%만큼 빨리 출현하며 추가로 10%만큼의 전투력 보너스를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS_SHORT">
      <Text>테오도시우스의 벽</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_HELP">
      <Text>빠르고 강력한 기머 유닛입니다. 사산조만 만들 수 있습니다. 이 유닛은 기마병을 대체하며 기마병보다 [ICON_STRENGTH]전투력과 방어력이 높고 도시 공략에도 더 효과적입니다. 전격전 승급을 가지고 시작합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_STRATEGY">
      <Text>클리바나리는 사산왕조페르시아의 고유 유닛으로, 기마병을 대체합니다. 도시에 대한 전투력과 방어력은 기마병보다 강력하지만, 기동력은 기마병보다 떨어집니다. 말을 타고 있어 창병, 장창병 및 비슷한 종류의 유닛들에게 약합니다. 전격전 능력을 갖고 있어 한 턴에 두 번의 공격을 할 수 있으며, 다른 탈것을 탄 유닛과 마찬가지로, 공격 후에도 움직일 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRANK_SEAXMAN_STRATEGY">
      <Text>삭스병은 프랑크 왕국의 고유 유닛으로, 검사를 대체하며 검사보다 훨씬 높은 전투력을 갖고 있습니다.  생산에 철이 소요되지 않습니다. 페널티 없이 해안 타일에서 적을 공격할 수 있는 수륙 양용 승급  보유하고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOTH_GADRAUHT_STRATEGY">
      <Text>가드라우트는 고트족 고유 유닛으로, 검사를 대체하며 검사보다 높은 전투력을 갖고 있습니다.  생산에 철이 소요되지 않습니다. 적의 영토를 마치 아군의 영토에서 이동하듯이 이동할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FRANK_SEAXMAN">
      <Text>프랑크족만 만들 수 있는 강력한 최전방용 지상 유닛입니다. 이 유닛은 검사를 대체하며 검사보다 [ICON_STRENGTH]전투력이 높습니다. 수륙 양용 승급을 가지고 시작합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GOTH_GADRAUHT">
      <Text>고트족만 만들 수 있는 강력한 최전방용 지상 유닛입니다. 이 유닛은 검사를 대체하며 검사보다 [ICON_STRENGTH]전투력이 높습니다. 이 유닛은 적 영토의 길을 아군 길처럼 이동할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUN_SCOURGE_OF_GOD">
      <Text>위대한 장군을 대체하는 훈 고유의 위인입니다. 신의 재앙 아틸라는 위대한 장군과 같은 전투 보너스를 제공하지만 더 빠르고 주변 유닛을 치료하는 능력이 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_AXEMAN">
      <Text>반달족만 만들 수 있는 강력한 최전방용 지상 유닛입니다. 이 유닛은 검사를 대체하며 검사보다 [ICON_STRENGTH]전투력이 높습니다. 돌격 승급을 가지고 시작하므로 피해를 받은 유닛을 상대로 전투력 보너스를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_TRIHEMIOLLA">
      <Text>해상 유닛과 해안 도시를 상대에 근접하여 싸우는 강력한 해상 유닛입니다. 적 배를 나포할 수 있습니다. 반달족만 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUN_SCOURGE_OF_GOD_STRATEGY">
      <Text>신의 재앙은 훈의 고유 위인으로, 일반적인 위대한 장군을 대체합니다. 위대한 장군과 같은 전투 보너스를 제공하지만, 이동력이 더욱 빠르고 옆에 있는 다른 유닛의 체력을 매 턴 20씩 회복시켜 줍니다.  그에게 속한 기병대가 항상 전투태세를 유지하도록 해주는 기능도 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_AXEMAN_STRATEGY">
      <Text>도끼 부대는 반달 문명의 고유 유닛으로, 검사보다 조금 높은 공격력으로 검사를 대체합니다. 그리고 도끼 부대를 생산하는 데는 철이 필요하지 않습니다. 도끼 부대는 피해를 당한 유닛을 상대할 때 보너스 공격력을 부여하는 돌격 승급을 가지고 시작합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_TRIHEMIOLLA_STRATEGY">
      <Text>트리헤미올리아는 반달 문명의 고유 해상 유닛입니다. 삼단노선을 대체하며, 삼단노선보다 강력한 전투력을 갖고 있습니다. 이동 영역은 해안가로 제한됩니다. 보급 승급을 가지고고 시작하며, 이를 이용해 아군 영토 밖에서도 체력을 회복할 수 있고 적선을 나포할 수 있습니다. 트리헤미올리아의 능력은 반달 문명의 지중해 영향력을 높여줄 것입니다.</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>