<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILD_TERRACE_FARM">
      <Text>[LINK=IMPROVEMENT_TERRACE_FARM]계단식 농장[\LINK] 건설</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_HELP">
      <Text>계단식 농지는 오직 언덕 위에만 만들 수 있으며 만드는 데 농업용수가 필요하지 않습니다.  만약 산 옆에다가 만들면 추가로 식량을 제공할 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_TEXT">
      <Text>
				발리와 필리핀 그리고 중국과 페루를 포함한 전 세계 산악 지역에서 계단식 농사 방법이 동시에 개발 되었습니다.  농업용수가 흘러 넘치지 못하도록 언덕과 산의 측면을 깎아 계단식 농지를 만들었으며 이런 방식으로 경작지를 확보하는 일이 과거에는 가능하지 않았습니다. 특히 잉카인은 계단식 농사의 대가였는데 크고 건조한 벽을 세워 계단식 농지의 자리를 잡았습니다.  잉카인은 계단식 농지의 모양을 만든 다음 농지를 비옥하게 만들기 위해 물을 지속적으로 공급할 수 있는 수로 시스템과 송수로를 건설했습니다.  고대 잉카인의 계단화 기법은 너무나 성공적이었기에 현대의 페루 농부들은 아직도 이러한 기법을 농사짓는데 사용합니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_FACTOID_HEADING">
      <Text>잉카 정보
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_FACTOID_TEXT">
      <Text>잉카는 회계정보를 저장하기 위하여 실의 매듭을 묶고 염색을 하는 시스템을 사용하였다. [NEWLINE][NEWLINE] 잉카는 코카나무가 성스럽고 마력이 있다고 믿었고, 그 잎사귀는 수많은 종교 의식에 사용되었다. [NEWLINE][NEWLINE] 지금껏 발견된 잉카의 붙박이 정착지중 가장 높은 곳은 대략 해발 5,300미터에 위치한다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_3">
      <Text>초기 역사 : 쿠스코 왕국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_4">
      <Text>계속되는 확장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_5">
      <Text>백인의 등장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_6">
      <Text>제국의 끝</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_HEADING">
      <Text>투석병사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_HELP">
      <Text>
        제1열에 위치하곤 했던 유닛 중 하나로, 이 잉카만의 독특한 유닛은 궁수를 대체합니다. 사실 투석병사가 궁수보다 강력한 것도 아니었고, 난투전이 벌어진다면 훨씬 파괴되기 쉽습니다. 그러나 이 유닛은 적군이 난투극을 벌이기 전에 후방으로 퇴각할 만한 좋은 기회를 부여한다는 점에서 호응을 받습니다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_STRATEGY">
      <Text>
        투석병사는 아주 먼 곳에서도 적군을 공격할 수 있도록 해주는 고대 시대의 보병용 유닛입니다. 이 잉카만의 독특한 유닛은 상대의 군사를 성가시게 하는 방법을 써서 근접전이 벌어지기 전에 퇴각을 하기에 용이한 특징을 가지고 있습니다. 그러나 만약 적군이 미리 장애물을 준비해 놓았거나, 빠른 유닛을 가지고 추적을 할 경우 속절없이 격파될 수도 있습니다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_TEXT">
      <Text>
잉카의 전사들은 명성 있는 투석병사이기도 했다. 그들은 둥그런 돌을 발사체로 선택하였다. 투석기의 특성상 쏠 수 있는 범위도 짧고 활과 화살의 정지력도 갖추지 못했으나, 투석기는 그 자체로 매우 작고 가벼운 무기였고, 보병대는 다니는데 큰 지장 없이 쉽게 이것을 가지고 다닐 수 있었다. 그리고 구약성서에도 나와 있듯, 훈련된 투석병사들은 가장 큰 적군도 단 하나의 돌만 가지고도 처치할 수 있었다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        지도자: 피차쿠텍 [NEWLINE]        고유 유닛: 투석병사 [NEWLINE]        고유 시설: 계단식 농장 [NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_1">
      <Text>콜롬버스 이전에 아메리카 대륙에서 가장 큰 제국으로서, 잉카 제국은 안데스 산맥을 따라 페루부터 칠레까지 뻗어 있었다. 이 웅장한 제국은 한 작은 왕국에서 보잘것 없이 시작했지만, '문명화된' 남아메리카 전역을 지배할 정도로 성장하였다. 이 제국은 단지 짧은 한 세기 동안만 존재했지만, 산 정상에 사는 서로 다른 부족의 문화와 사람들을 하나로 통일하는데 많은 역할을 하였다. 비록 잉카는 완전히 없어진 것이나 다름없지만, 많은 공예품과 물리적인 구조물들은</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_2">
      <Text>
이 제국은 안데스 산맥 중심을 따라 위치해 있었고, 아르헨티나, 에콰도르, 페루, 칠레, 볼리비아, 콜롬비아의 일부 지역을 아울러 걸쳐 있었다. 산악 기후와 지형이었으나 일찍이 계단식 농장기술을 완성해낸 잉카인은 산등성이에서도 쉽게 살 수 있었다. 산봉우리 사이에 있는 비옥한 골짜기에 자리 잡은 잉카는 세력 확장이 쉬웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_3">
      <Text>막강한 제국이 되기 전에, 잉카는 페루 서부에 위치한 작은 쿠스코 왕국 출신이었다. 9대 사파 잉카인 파차쿠티의 지도력으로 쿠스코는 주변을 에워싼 부족들을 하나로 모으기 위한 정벌에 나섰다. 병력을 이용한 정복과 평화적인 흡수를 적절히 병행하면서, 파차쿠티와 그의 아들 투팍은 타우안틴수유 제국을 위한 기반을 마련하였다. 제국의 명칭은 문자 그대로 4개의 서로 다른 지역으로부터 형성되었다는 것을 알릴 수 있도록 지어졌는데, 북서부의 친차수유, 북동부의 안티수유, 남서부의 콘티수유, 남봉두의 콜라수유가 그것이다. [NEWLINE][NEWLINE] 파차쿠티는 그가 흡수한 지역들에 대한 제어권을 적법하게 유지하기 위해서 새로운 정치 제도를 만들었다. 지배층의 아이들은 (수도인) 쿠스코로 옮겨와서 잉카인으로부터 직접 교육을 받도록 되어 있었고, 자연스럽게 잉카의 문화와 삶의 방식을 보며 세뇌당했다. 어느 정도 나이가 든 후에, 그 아이들은 그들이 원래 있던 제국 내 지역으로 돌아가서, 잉카의 문화가 확산되도록 돕는 역하을 하게 되었다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_4">
      <Text>1471년, 파차쿠티가 사망한 후, 그의 아들 투팍 잉카 유판키는 북쪽에서 새로운 정벌을 시작했다. 그 때 이 시점에, 잉카의 유일한 경쟁상대는 서쪽 해안에 있던 차모르 부족 하나밖에 남아 있지 않았다. 투팍은 빠르게 그들을 제압하고 그들이 가진 것을 성장하는 제국으로 편입시켰다. [NEWLINE][NEWLINE] 투팍의 아들인 와이나 카팍은 오늘날 에콰도르의 약간의 일부 지역을 제국에 추가로 편입시켰다. 그러나, 그의 남쪽으로의 확장은 마울레 전투에서 멈춰서게 되었다. 마푸체 부족은 그들의 행로를 가로막고 저지했다. 이 사건은 잉카로서 그렇게 심각한 손해는 아니었는데, 이 지역의 대부분의 땅은 버려진 사막이었기 때문이었고, 인구 상당수가 안데스 산맥에 남아 있었다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_5">
      <Text>1526년에, 영토에 대한 잉카의 지배력은 급격히 쇠락하고 있었다. 스페인의 콩키스타도르였던 프란시스코 피사로는 파나마 남부를 탐험하다가 잉카의 영토에 다다랐고, 곧바로 침략을 허가해 줄 것을 청원하였다. - 그는 이 땅이 보물로 가득할 것이라고 굳게 믿었다. [NEWLINE][NEWLINE] 그는 이 약탈당하기만 기다리고 있는 제국을 찾아 1532년 한 작은 부대를 이끌고 돌아왔다. 와이나의 두 아들인 와스카르와 아타왈파는 영토의 통치권을 놓고 한창 내전중이었고, 천연두가 들어와 서민들에게 어마어마한 피해를 입힌 상태였다. 피사로의 병력 (168명의 병사, 1개의 대포, 27필의 말)은 숫적으로 잉카와 상대가 되지 않았으나, 그들의 우월한 기술과 군사전략으로 끝까지 버틸 수 있었다. [NEWLINE][NEWLINE] 피사로의 첫 전투였던 푸나 전투는 오늘날 에콰도르의 과야킬 근처에서 그 해 말 발발하였고 손쉽게 승리를 거머쥐었다. 그의 수하에 있던 에르난도 드 소토는 좀 더 먼 내륙지역으로 보내졌는데, 피사로가 그 지역에서 피우라라는 새로운 도시를 발견했기 때문이었다. 드 소토는 득의만만한 아타왈파를 우연히 만나게 되었고 회담 초대의사를 가지고 피사로에게 돌아갔다. 스페인에서는 그들의 황제로 카를로스 1세(카를 5세)를 영접하고 즉각 기독교로 개종할 것을 잉카에게 요구하였다. 아마도 언어장벽과 일반적인 커뮤니케이션 스킬의 부족이 있었을 수 있었겠지만, 아타왈파는  회담의 정확한 메시지를 이해하지 못했고 더 상세한 설명을 하라는 쪽으로 커뮤니케이션을 하였다. 불만과 분노에 찬 나머지, 스페인은 더 나은 통역사를 찾는 대신에 아타왈파의 근거지를 공격했고 결국 지도자를 인질로 잡아가 버렸다. [NEWLINE][NEWLINE] 잉카의 왕은 인질을 풀어주는 댓가로 피사로에게 어마어마한 양의 금과 은을 제시하였고, 그는 그 제안을 곧바로 받아들였다. 그러나 피사로는 이 협의를 끝까지 이행하지 않았고 아타왈파를 잉카로 돌려보내지 않고 버텼다. 이 기간동안 와스카르가 암살당했고 피사로는 이 사건을 가지고 본인에게 유리하게 이용하였다. - 아타왈파가 이 더러운 행위의 뒤에 있다고 주장한 것이다. 스페인에서 열렸던 미심쩍은 재판을 통해, 아타왈파는 1533년 8월 사형되고 말았다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_6">
      <Text>아타왈파와 와스카르가 둘 다 사라지자, 스페인은 그들의 동생인 망코를 왕위에 올렸고, 그는 처음에는 스페인에 충직하게 협조했다. 망코는 그의 세력 기반이 공고해지자, 1536년에 쿠스코를 공략하면서 그의 제국을 되찾기 위해 시도했지만, 스페인 침략자들의 상대가 되지 않았다. 그와 궁중의 수하들은 페루의 산으로 도망갔고, 이후 36년동안 통치를 계속하였다. 그러나, 1572년 마지막 잉카 정착지가 무너졌고, 그 때 왕이었던 망코의 아들, 투팍 아마루마저 처형을 당하고 말았다. [NEWLINE][NEWLINE] 잉카의 왕족은 모두 죽었고, 새로운 스페인 통치자들은 원주민들을 잔인하게 억압하며 그들의 문화, 종교, 전통으로부터 그들을 벗겨내려 애썼다. 각 잉카의 가정은 가족 중 한 명을 스페인 금광, 은광으로 일하러 보내도록 요구받았고, 한 노동자이 죽으면 즉각 다른 노동자으로 대체해야 했는데, 열악한 노동환경으로 인해 대략 매 1~2년마다 이런 일이 일어나고 있었다. 천연두는 지속적으로 그나마 남아있는 제국 전역으로 빠르게 확산되었고, 인구의 60%에서 90% 정도에 영향을 끼쳤다. 발진티푸스, 유행성 감기, 디프테리아, 홍역이 그 나머지를 맡았다. - 1618년이 되자 잉카 문화의 모든 흔적은 자취를 감추었다. 한 때 영광스러웠던 그들의 문명 가운데 남은 것은 오로지 흩어져 살고 있는 소수의 부족과 돌무더기, 먼 과거의 유물 뿐이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TITLE">
      <Text>잉카</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_HEADING">
      <Text>파차쿠티 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_TEXT">
      <Text>
2000년 페루의 대통령 선거 기간 동안, 후보인 알레한드로 톨레도에게는 파차쿠티라는 별명이 붙었다.[NEWLINE][NEWLINE]파차쿠티는 군사적 기량에 대한 상찬으로 한때 안데스 산맥의 나폴레옹으로 불렸다.[NEWLINE][NEWLINE]파차쿠티는 시인이자 시투아 찬송가의 저자이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_2">
      <Text>즉위</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_3">
      <Text>제국의 창건</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_4">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_LIVED">
      <Text>1410년경 ~ 1471년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_NAME">
      <Text>파차쿠티</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_SUBTITLE">
      <Text>잉카의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_1">
      <Text>파차쿠티는 쿠스코 왕국의 아홉 번째 지배자로, 그가 통치하는 동안 작은 왕국은 광활한 제국, 타완틴슈유가 되었다. 파차쿠티의 잉카 제국은 현대의 칠레부터 에콰도르까지 뻗어 나갔으며, 페루 대부분과 볼리비아, 북부 아르헨티나를 포함했고 이후의 더 거대한 잉카 제국의 발판을 마련했다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_2">
      <Text>
파차쿠티는 잉카 비로코차의 아들로, 형 우르코 다음 가는 계승 서열이었다. 당시 쿠스코 왕국은 작았고 이웃 찬카스 부족에게 끊임없이 위협받고 있었다. 파차쿠티가 찬카스의 침략으로 벌어진 한 전투에서 부왕에게 깊은 인상을 주기 전에 있었던 어린 시절에 대해서는 알려진 게 거의 없다. 부왕과 형제가 전장에서 도망칠 때 파차쿠티는 남아 있는 군대를 결집했다. 하루의 일시적인 승리가 아니고 찬카스를 철저하게 짓밟았기에 전설에서는 땅이 그와 싸우기 위해 일어났다고 했다. 파차쿠티, '대지의 지배자'가 쿠스코의 새로운 태자이자 공동 지배자의 이름이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_3">
      <Text>1438년 파차쿠티의 부친이 사망하면서 그는 그의 왕국의 유일한 권력자가 되었고, 즉위와 거의 동시에 주변 국가들을 침략하였고 성공적으로 정복했다. 그의 새로운 제국은 에콰도르부터 칠레까지 뻗어 나갔고 남미에서 가장 강력한 제국으로 성장하였다.[NEWLINE][NEWLINE]많은 왕국이 정복당했고, 파차쿠티는 새로운 땅을 정복하기 위해 더욱 기만한 전략을 이용하였다. 먼저 그는 관심이 있는 지역에 스파이를 보내 지식 기반과 군사력 등에 대한 정보를 얻고 마음에 꼭 들면 해당 지역의 지도자들을 불러 모아 잉카의 지배 아래서 산다는 것이 얼마나 가치가 있는지를 극찬하고, 평화적인 권력 인계를 제안했다. 많은 지도자는 찬카스의 운명을 반복하는 것이 두려워 받아들일 수밖에 없었고, 잉카 법을 가르치는 쿠스코로 자신의 아이들을 보내게 된다. 그런 다음 제국의 평화 유지와 지속적인 영토 확장을 보장하기 위해 통치를 할 수 없는 본국으로 아이들이 돌아가기 전에 잉카의 귀족들과 결혼하도록 사상을 주입하였다.[NEWLINE][NEWLINE]자신의 새로운 영토를 안정적으로 유지하기 위하여 총 4개의 관구로 나누었는데, 각 관구에 해당 지역에서 발생하는 일을 다루는 책임자를 두었고,  사제들과 군대의 권력을 적절히 분립하는 조직을 구성하여 균형 잡힌 통치를 꾀했다. 쿠스코는 제국 전체의 수도로써 다시 세워지게 되었고, 각 관구만을 위한 개별적인 지구가 따로 마련되어 있었다. 이 시기에 파차쿠티는 우리에게도 잘 알려진 마추픽추를 건설하였는데, 이는 현재 지극히 개인적인 용도로 건설된 산지라고 알려져 있다.[NEWLINE][NEWLINE]1471년 파차쿠티가 세상을 떠나자 전사의 피가 끓던 아버지와는 상반된 성격을 가진 첫째 아들 아마루는 물러났고, 둘째인 투팍이 잉카 제국의 권력을 이어받았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_4">
      <Text>파차쿠티는 페루의 국가적 영웅이며, 그가 제국 전역에 세웠던 많은 기념비가 아직도 남아 있다. 그의 정치적 군사적 역량은 유명하지만, 자비로운 지배자는 아니었다. 제국의 영속을 위하여 수백 수천의 백성을 쫓아내고, 적당하다고 생각되는 자리로 이주시켰다. 어떤 결점에 있든 간에 파차쿠티는 잉카의 가장 거대한 정복 시대를 열었으며, 제국을 남미에서 사람이 사는 거의 모든 지역을 점령할 때까지 확장시켰다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TITLES_1">
      <Text>사파 잉카</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>