<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLYTHE_INTAGLIOS_HELP">
      <Text>이 도시 주변 타일을 차지하는 데 필요한 [ICON_CULTURE]문화와 [ICON_GOLD]골드가 25% 감소합니다.[NEWLINE][NEWLINE]모든 도시에 사원이 있고, 아메리카 문명이어야 합니다. 문명에 도시가 많을수록 건설 비용이 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLYTHE_INTAGLIOS_STRATEGY">
      <Text>대도시 몇 개로 전 세계에 종교를 전파하려는 아메리카 문명의 중요한 건물입니다. 도시의 문화 경계 성장률도 증가합니다. 블라이드 음각화를 건설하려면 모든 도시에 사원이 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CASTLE_STRATEGY">
      <Text>성은 도시의 방어력을 12, HP를 25만큼 올려주는 중세 건물입니다. 성을 건설하려면 도시에 성벽이 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHOCOLATE_HOUSE_HELP">
      <Text>도시 주변 농장의 [ICON_GOLD]골드 산출량이 1 증가합니다. 단, 도시 주변 코코아 농장은 [ICON_GOLD]골드 산출량이 3 증가합니다. [NEWLINE][NEWLINE]도시 주변에 농장이 최소한 하나 이상 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHOCOLATE_HOUSE_STRATEGY">
      <Text>초콜렛 하우스는 근처에 농장이 있는 도시에만 건설할 수 있습니다. 모든 농장의 [ICON_GOLD]골드 산출량이 1 증가하고, 코코아 산출량이 증가할 때마다 [ICON_GOLD]골드 산출량이 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNSMITH_SHOP_HELP">
      <Text>화약 유닛을 생산할 때 [ICON_PRODUCTION]생산이 15% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNSMITH_SHOP_STRATEGY">
      <Text>총기상은 화약 유닛 생산 속도를 높여줍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEETING_HOUSE_HELP">
      <Text>도시 국가의 교역로 하나당 [ICON_PRODUCTION]생산이 5% 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEETING_HOUSE_STRATEGY">
      <Text>예배당은 도시 국가로 연결된 교역로 개수에 따라 [ICON_PRODUCTION]생산이 증가합니다. 예배당이 없는 도시를 비롯한 모든 도시 사이를 교역로로 연결할 수 있지만 예배당과 같은 종교를 따르는 도시에만 건설할 수 있습니다. [ICON_PEACE]신앙으로만 구입할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLYTHE_INTAGLIOS_TEXT">
      <Text>블라이드 음각화는 빅 마리아 산맥 동부의 콜로라도 산맥에 그려진 거대한 그림들로, 그 역사는 최소 기원전 1,000년까지 거슬러 올라간다. 지면을 긁어내 암석을 드러내는 식으로 만들어진 이 암각화는 1930년대가 되어서야 발견됐으며, 최대 크기는 50미터에 달한다. 케찬과 모하비족이 의식을 위해 만든 것으로 추측된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHOCOLATE_HOUSE_TEXT">
      <Text>초콜렛은 1585년에 신세계에서 스페인으로 처음 수출되었으며, 프랑스 왕정에는 1643년에 수입되었다. 그 후 초콜렛은 10년 만에 유럽 전역으로 널리 퍼졌다. 첫 초콜렛 하우스는 1657년에 런던에 세워졌으며, 음료와 초콜렛으로 만든 음식을 제공했다. 이는 유럽 전반의 상류층들의 만남의 장소로서 금세 유행하기 시작했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GUNSMITH_SHOP_TEXT">
      <Text>총기 제작자는 총기 제작, 개량, 제조, 수리에 일생을 바친 기술자였다. 엘리 휘트니가 1790년대에 밀 강 무기고를 건설하고, 새뮤얼 콜트 사가 1800년대 중반에 하트포드(미국)와 런던(영국)의 공장에서 권총을 대량으로 생산하기 전까지, 총기상은 '문명화된' 개척에 중요한 역할을 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEETING_HOUSE_TEXT">
      <Text>신세계 시절, 대부분의 개신교 식민지들의 사회적 및 문화적 주요지는 예배를 올리고 공공 담론을 펼칠 수 있는 장소인 예배당이었다. 초창기의 많은 퀘이커 교도, 메노파 교도, 유니테리언 교도, 청교도, 침례교도 등등은 예배당을 정치적 토론, 투표, 결정 등의 활동이 이루어지는 사실상의 마을 회관으로 이용했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_COMANCHE_RIDERS_HELP">
      <Text>군사 및 종교 유닛에 대한 빠른 공격과 방어에 특화된 기마 유닛입니다. 아메리카인들은 평원의 기마병 정책을 도입해야만 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_COMANCHE_RIDERS_STRATEGY">
      <Text>코만치 기마병은 아메리카인들에게만 유효한 유닛으로 평원의 기마병 정책을 도입해야만 얻을 수 있습니다. 보름달 전사(이동력 +1)와 생존력 I(우호 지역을 벗어나면 턴마다 HP를 5만큼 회복하며 방어력이 25%만큼 증가) 승급을 보유하고 있습니다. 이 유닛은 도시 안이나 주변에 위치해 다른 종교를 포교할 선교사들로 부터 도시를 방어할 수 있습니다. 이 유닛은 전략 자원을 필요로 하지 않습니다(아메리카인이 유럽인들로부터 받은 총과 말을 상징).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_GREAT_ADMIRAL_STRATEGY">
      <Text>위대한 제독은 자신이 있는 타일과 주변 타일에 있는 모든 해상 유닛과 승선한 유닛의 피해를 즉각 회복시키는 능력이 있습니다. 위대한 제독은 위대한 상인의 '무역 임무'의 약화된 버전을 사용할 수 있습니다. 이 능력들을 사용하면 위대한 제독이 사라집니다. 2타일 내에 있는 모든 플레이어 소유의 해상 유닛에게 15%만큼의 전투 보너스를 제공합니다. 전투 보너스 사용 시 위대한 제독은 사라지지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_LANCER_STRATEGY">
      <Text>창기병은 기사 다음에 등장한 르네상스 시대의 기마 유닛입니다. 기사보다 빠르고 강력하여 한때 세상을 주름잡았던 기사들을 지도 상에서 싹 쓸어버릴 수 있습니다. 창기병은 추가 비용 없이 적을 약탈할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MYSTIC_WARRIOR_HELP">
      <Text>첫 전투를 해야 그 능력이 드러나는 신비로운 무기를 사용하는 근접 유닛입니다. 전투 시작 전에 원거리 일격을 가할 수도 있습니다. 도시 국가를 통해서만 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MYSTIC_WARRIOR_STRATEGY">
      <Text>신비의 전사는 근접 전투를 벌이기 전에 창을 던져 적에게 피해를 주거나 처치할 수 있습니다. 전투를 치른 후 한 번 더 승급할 수 있습니다. 군사 도시 국가와 연합을 맺어야만 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_HELP">
      <Text>바다 탐험에 뛰어난 근접 해상 유닛입니다. 캐러벨보다 [ICON_MOVES]이동력이 더 높으며, 중국으로 이동하면 [ICON_GOLD]골드를 획득합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_STRATEGY">
      <Text>이 근접 해상 유닛은 탐험에 적합합니다. 이 유닛은  중국에 도착하면 [ICON_GOLD]골드를 제공하고 사라집니다. 이 유닛을 이용하여 지도를 탐험하고 다른 플레이어의 위치를 발견하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SEABEGGAR_HELP">
      <Text>해안 도시를 공격해 골드를 획득하거나 적 배를 나포하는 해상 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SEABEGGAR_STRATEGY">
      <Text>해안 도시를 공격하여 골드를 획득하고 적함을 나포하는 데 특화된 해상 유닛입니다. 우호 지역을 벗어나도 회복할 수 있습니다. 해안 강습 II 승급을 가지고 시작하기 때문에 해안 도시를 공격하여 골드를 획득할 수 있으며 적 해상 유닛에게 승리하면 적함을 나포할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SHIPOFTHELINE_HELP">
      <Text>강력한 르네상스 시대의 해상 유닛으로 바다를 점령하는 데 뛰어납니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SHIPOFTHELINE_STRATEGY">
      <Text>전열함은 프리깃보다 원거리 전투력이 약간 강하고 생산 비용이 약간 저렴합니다. 프리깃보다 시야가 1타일 넓어서 적을 발견할 수 있는 영역이 훨씬 넓습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_WONDER_CHICHEN_ITZA_HELP">
      <Text>아메리카 문명만 건설할 수 있습니다. 문명의 [ICON_GOLDEN_AGE]황금기가 50% 연장됩니다. 정글 타일의 [ICON_PEACE]신앙이 2 증가합니다. 정복 시 파괴됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]도시가 언덕에 있지 말아야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_WONDER_MACHU_PICHU_HELP">
      <Text>오직 아메리카인만 생산할 수 있습니다. [ICON_CONNECTED]교역로 하나 당 [ICON_GOLD]골드 산출량이 25% 증가합니다. 정복 시 파괴됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]플레이어 영토의 산 타일 2개 안에 도시를 건설해야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_FACT_1">
      <Text>파칼이란 이름은 마야어로 '방패' 또는 '태양의 방패'라는 뜻이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_3">
      <Text>팔랑케 부흥</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_4">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_LIVED">
      <Text>603년 ~ 683년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_NAME">
      <Text>파칼</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_SUBTITLE">
      <Text>마야의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_1">
      <Text>보통 '파칼 왕'으로 알려진 마야의 왕 키니치 하나브 파칼은 마야의 가장 유명한 지도자 중 한 명이다. 12세에 왕좌를 이어받은 뒤 70여 년 동안 마야를 다스린 파칼은 도시 국가 '팔랑케'가 심한 혼란에 빠져 있을 때 왕위를 물려받아 통치하게 되었다. 그가 팔랑케를 통치하던 시대에 대한 사료가 많이 남아있지는 않지만, 파칼은 선대에 잦은 약탈을 당하여 피폐해진 도시를 재건했던 것으로 널리 알려졌다. 파칼은 통치 중 거대하고 세밀한 구조를 지닌 다양한 건축물 건설을 감독하기도 했다. 파칼 대왕이 세운 건축물 중 가장 유명한 것은 '비문의 신전'이라는 이름으로도 알려진 그의 무덤으로, 이곳에는 왕의 일대기가 상형문자로 복잡하게 조각되어 있다. 잘 보존된 여러 개의 비문이 있는 이 신전은 고고학자들에게 마야 문명의 역사와 문화에 대한 중요한 정보를 제공했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_2">
      <Text>파칼의 어머니인 삭쿠크는 마야 도시 국가를 독립적으로 통치했던 몇 안 되는 여성 중 한 명이다. 마야에서는 왕의 아들에게 왕위를 물려주는 것이 일반적이었지만, 왕위 계승자 중 적당한 남성이 없었기에 삭쿠크는 이전 여왕의 손녀 자격으로 왕위를 이어받은 뒤 파칼이 왕위를 계승할 수 있는 적절한 나이가 될 때까지 약 3년간 통치하였다. 전통적으로 매우 가부장적인 마야 사회에서 여성이 도시 국가를 통치하는 것은 쉽게 받아들여지지 않았고, 이 때문에 파칼은 이후 자신과 가족들의 통치를 합법화하기 위한 노력을 하게 된다.[NEWLINE][NEWLINE]615년에 파칼이 왕위를 이어받을 당시, 팔랑케는 지난 몇 년에 걸친 이웃 칼라크물 왕국의 잦은 공격으로 혼란에 빠져 있었다. 파칼은 이러한 주변 경쟁자들을 정벌하기 위해 칼라크물 왕국으로 군대를 파병해 그들의 지도자를 사로잡아 제물로 바쳤다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_3">
      <Text>팔랑케의 옛 영광을 되찾고 왕권을 강화하기 위해 파칼은 도시 곳곳에 거대한 건축물을 세웠는데, 그중에서도 백작의 신전과 '팔랑케 궁전'으로 알려진 넓은 복합단지가 유명하다. 팔랑케 궁전에는 특이한 4층 구조로 이루어진 탑이 있으며, 이런 형식은 마야 건축물 중 이곳이 유일하다. 그가 세운 건축물 중 가장 뛰어난 건축물은 '비문의 신전'이다. 파칼 대왕의 무덤인 이 계단식 피라미드는 파칼이 죽기 몇 년 전 건축이 시작되어 그의 후계자인 찬 발람 2세 시대까지 이어졌다.[NEWLINE][NEWLINE]정교한 조각품과 상형 문자로 쓰인 다양한 기록물이 남아 있는 이 신전에서 가장 유명한 것은 화려하게 장식된 파칼의 석관이다. 1952년 멕시코의 고고학자에 의해 처음으로 발견된, 신전 아래층에 있는 파칼의 무덤 벽에서는 지금까지 발견된 기록물 중 가장 내용이 긴 기록물이 발견되기도 했다. 이 상형문은 아직도 번역이 진행되고 있으며, 태어나서 죽음에 이르기까지의 파칼의 인생이 일대기 형식으로 쓰여 있는 것으로 보인다.[NEWLINE][NEWLINE]매우 세밀하게 제작된 석관의 뚜껑에는 행성과 별자리를 나타내는 상형 문자가 새겨져 있다. 이런 천체와 관련된 요소들은, 이집트의 피라미드와 마찬가지로 마야 건축물을 세우는 데도 외계 생명체들이 도움을 주었다는 음모론의 기반이 되었다. 연구자 대부분은 석관에 새겨진 문양을 파칼의 사후 세계를 나타내는 것으로 보고 있지만, 어떤 사람들은 파칼이 우주선 안에서 이륙 준비를 하는 모습이라 생각하기도 한다. 석관 안에서 고고학자들은 옥으로 만든 가면을 쓰고 있는 파칼의 유골을 발견했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_4">
      <Text>역사가들은 팔랑케에서 발견된 수많은 기념비적 건축물과 조각들을 근거로 파칼 대왕이 마야 역사상 가장 많은 존경을 받았던 왕이라고 평가한다. 그의 통치 중 도시에는 1,000여 개에 달하는 건축물들이 건설되었고, 이 건축물을 건설하기 위해 사용된 돌의 무게만 해도 15톤에 달한다. 비록 그가 생존했던 시대에 관한 기록은 아직도 많은 부분이 베일에 싸여있지만, 그가 팔랑케를 다시 재건하기 위해 했던 노력이 마야 문명 최고의 건축물들과 예술 작품들을 탄생시킨 것만은 확실하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TITLES_1">
      <Text>왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_1">
      <Text>윌리엄공의 많은 별명 중 하나인 '침묵의 윌리엄'에는 두 가지 가설이 존재한다. 하나는 그가 카를 5세 황제 밑에서 신중하게 국가 문제를 처리한 데서 비롯되었다는 가설이고, 다른 하나는 전반에 걸쳐 그의 품행이 조용한 것에서 비롯되었다고 하는 가설이다. 두 가설 모두 우리가 현재 그에 대해 알고 있는 것을 바탕으로 한 것이라는 데는 차이가 없다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_2">
      <Text>윌리엄공의 후예인 윌리엄공 3세는, 영국 명예혁명 시기에 영국을 침략하여 제임스 2세를 왕위에서 몰아낸 뒤 영국 왕이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_2">
      <Text>귀족식 교육</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_3">
      <Text>반란의 근원</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_4">
      <Text>봉기가 시작되다</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_5">
      <Text>전쟁 발발</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_6">
      <Text>독립의 시초</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_7">
      <Text>암살 시도</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_8">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_LIVED">
      <Text>1533년 ~ 1584년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_NAME">
      <Text>오렌지공 빌럼</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_SUBTITLE">
      <Text>네덜란드의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_1">
      <Text>네덜란드의 창시자이자 해방자인 오렌지공 빌럼은 "침묵공"으로도 유명하다. 그는 16세기 중반 네덜란드의 저지를 지배하던 스페인의 합스부르크 왕조에 대항하는 반역을 성공적으로 이끈 사람이다. 스페인의 펠리페 2세의 충실한 부하었던 빌럼공은 점차 반역의 주동자가 되었다. 그는 스페인이 네덜란드 신교도를 계속 박해하자 이에 불쾌감을 드러내었다. 다른 귀족을 규합한 빌럼은 스페인 왕조의 시각에서는 범법자가 되었고 1584년 암살당하기 전까지 왕에 대항하여 수차례의 전쟁을 승리로 이끌었다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_2">
      <Text>1533년 나사우 빌럼 백작의 아들로 태어난 빌럼은 사촌인 르네 왕자가 후계자 없이 세상을 떠나며 11세에 오렌지공의 칭호를 물려받았다. 이 기간에 네덜란드는 신성로마제국의 황제이며 합스부르크 가문의 지도자이자 스페인 왕인 카를 5세 치하에 있었다. 그는 당시 귀족 신분에 걸맞은 교육과 훈련을 받고 있던 빌럼을 자신의 왕실에 알맞은 사람이라 여겼다. 이렇게 해서 시작된 스페인 왕가와의 연결 고리는 빌럼이 이후 네덜란드에 대한 스페인의 영향력을 떼어내는 데 중요한 역할을 한다.[NEWLINE][NEWLINE]20대에 이미 군사 지휘자가 된 빌럼은 동시에 황제의 조언자로서 다양한 외교적 힘을 가지게 되었다. 하지만 빌럼은 황제의 신임을 얻기 위해 자신의 신앙인 루터교를 버리고 로마 가톨릭으로 개종할 수밖에 없었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_3">
      <Text>1555년에 카를 왕은 스페인의 왕좌를 그의 아들 펠리페 2세에게 넘겨주었다. 펠리페 왕은 개신교에 대한 무자비한 탄압으로 유명했다. 그는 루터의 종교 개혁에 반대하여 이단 심판을 강화하고 개신교 신앙에 대한 어떠한 관용도 보이지 않았다. 윌리엄은 곧 새로운 왕 펠리페의 진정한 의도를 이해했다. 그것은 바로 개신교에 대한 절대적이고 무자비한 탄압이었다. 비록 윌리엄이 가톨릭 신자라도 그는 예전에 루터교 신자였으며, 사람들은 신앙의 자유를 누릴 권리가 있다고 확고하게 믿었다. 이후 윌리엄은 원정 사냥을 떠난 펠리페 왕이 프랑스의 왕 앙리 2세를 만나 두 나라의 신교도 말살에 관해 토론하는 것을 들었다. 이 사건은 윌리엄이 펠리페 왕과 스페인의 네덜란드 지배에 더욱 반대하는 태도를 가지게 했다.[NEWLINE][NEWLINE]잘 정립된 네덜란드의 개신교 세력을 뿌리 뽑기 위해, 펠리페 왕은 루터파와 칼뱅파 신앙을 가진 자들을 고문하고 처형해도 된다는 칙령 역할을 하는 '플래카드'를 반포하였다. 이건 너무나도 극심한 조치라서 가톨릭 신자들마저도 펠리페 왕의 정책에 반대할 정도였다고 한다.[NEWLINE][NEWLINE]윌리엄은 이후 공개적으로 왕을 비판했고, 다른 이들도 필리페 왕의 압제에 들고 일어날 것을 호소했다. 1566년, 네덜란드 귀족들은 스페인의 섭정인 파르마의 마르가레타를 찾아가 네덜란드에서 자행되는 개신교 탄압을 멈춰 달라고 요청했다. 평화적으로 문제를 해결하려 했던 그들의 노력에도 펠리페 왕은 그들의 요청을 거부했고, 이에 들고 일어난 개신교 반란군은 네덜란드 전역의 가톨릭 성상을 파괴하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_4">
      <Text>개신교도들의 성상 파괴 운동이 널리 퍼짐에 따라, 펠리페 왕은 '철의 남작'으로 유명한 알바 남작 페르난도 알바레즈 데 톨레도를 네덜란드에 보내어 성상 파괴 운동을 막고 반역 세력을 타파하려 하였다. 남작이 구성한 '문제 위원회'는 개신교도들에게 있어 '피의 위원회'라 불렸다. 윌리엄을 포함해, 위원회에 소환된 많은 이들은 몸을 숨겼지만, 1,000명 이상의 개신교도가 철의 남작에 의해 처형되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_5">
      <Text>그의 고향 나사우에서 봉기를 위한 자금을 마련하며, 빌럼과 반란군은 다양한 전선에서 스페인을 공격하기 위한 군대를 조직하였다. 개신교도 추방자들과 스페인에 저항하는 네덜란드 귀족들이 모인 이 군대는 '거지단'이라 불렸는데, 그중에서 가장 유명한 것은 '제고이센'이었다. 빌럼은 제고이센을 재정적으로 지원하고 더 좋은 배를 제공하였으며, 이 덕분에 제고이센은 네덜란드 전역의 해안 도시를 급습하며 사략선단으로 활동할 수 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]빌럼의 형인 나사우 루이스는 펠리페 왕에게 충성을 다하는 네덜란드 귀족 장 드 린느가 거느린 스페인 군대에 대항하는 용병과 프랑스 위그노 군대를 이끌었다. 1568년 흐로닝언의 북부 네덜란드 주에서 일어난 헤일리헐리 전투에서, 루이스는 스페인 군대를 궤멸시키고 장 드 린느의 목숨을 빼앗았다. 불행히도 빌럼과 루이스의 둘째 형인 아돌프는 네덜란드 기병대를 이끌다 전사하였다. 이 역사적인 전투가 바로 80년 전쟁의 시초라고 역사가들은 판단한다. 이것은 네덜란드 독립 전쟁 중 가장 큰 전투이다.[NEWLINE][NEWLINE]예밍헌 전투가 끝나고 얼마 후, 루이스의 군대는 흐로닝언을 점령하려는 스페인 군대에 궤멸당했고 루이스는 후퇴할 수밖에 없었다. 빌럼은 선봉에 서서 네덜란드 군대를 점차 승리로 이끌었으며, 이러한 승리는 많은 네덜란드인을 고무시켜 스페인의 지배에 저항하게 했다. 네덜란드의 승리에도 스페인은 십 년이 넘도록 북쪽 영토를 계속 차지하였으며, 남부 네덜란드에 대한 강력한 영향력을 유지하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_6">
      <Text>1573년에 출범한 위트레흐트 연합은, 스페인의 지배에 반대하는 북부 네덜란드 지역의 연합 선언문에서 그 이름을 따 왔다. 비록 아직 완벽한 독립은 이루지 못했지만, 위트레흐트 연합은 네덜란드에서 스페인의 지배력을 약화시키는 전환점이 되었다. 1581년에 스페인은 북부 지역을 포기하는 선언을 했으며(아직 남부 지역은 스페인의 지배를 받고 있었지만) 이는 펠리페 왕이 네덜란드의 독립을 인정하는 분명한 선언이 되었다. 불행하게도 윌리엄은 네덜란드가 스페인에서 완벽하게 독립하는 것을 볼 수 없었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_7">
      <Text>펠리페 왕은 윌리엄의 목에 큰 현상금을 걸었고, 스페인 사람 후안 데 하우레기가 1582년에 첫 번째로 윌리엄 암살을 시도하였다. 하우레기는 총을 쏘아 윌리엄의 목을 맞추어 중대한 상처를 입힌다. 그는 중상에서 가까스로 살아남게 되나 그의 느린 회복은 반란의 참가를 제한시킨다. 2년이 채 못 되었을 때, 프랑스의 가톨릭 신자 발타사르 제라드가 윌리엄의 고향에서 그를 암살했다. 발타사르는 총알 3발을 쏴서 윌리엄의 심장에 치명적인 손상을 입혔다.[NEWLINE][NEWLINE]발타사르는 사형당하기 전에 고문을 받았다. 발타사르는 사형대에서 죽기 전까지 큰 고통을 받았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_8">
      <Text>지금까지도 윌리엄은 네덜란드의 독립운동의 창시자이자 국가 주권을 확립한 사람으로 존경받고 있다. 스페인의 지배와 네덜란드 개신교도들의 고통에 대항하여 네덜란드 사람들을 고무시켰던 윌리엄은, 모든 사람은 그들의 믿음을 따를 공평한 권리가 있다는 계몽된 관점을 지키려 헌신했다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TITLES_1">
      <Text>오렌지공</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILD_POLDER">
      <Text>간척지 건설</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_CASTLE_STRATEGY">
      <Text>성은 도시의 방어력을 12, HP를 25만큼 올려주는 중세 건물입니다. 성을 건설하려면 도시에 성벽이 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_GRAND_TEMPLE_HELP">
      <Text>이 도시에서 생산되는 모든 선교사는 종교를 세 번 전파할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]반드시 [ICON_CAPITAL]수도 안에 건설되어야 합니다. 모든 도시에 사원이 있고, 유럽 문명이어야 합니다. 문명에 도시가 많을수록 건설 비용이 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_GRAND_TEMPLE_STRATEGY">
      <Text>대도시 몇 개로 전 세계에 종교를 전파하고자 하는 유럽 문명의 중요한 건물입니다. 수도 안에 건설되어야 합니다. 이 도시에서 생산되는 모든 선교사는 종교를 세 번 전파할 수 있습니다. 대사원을 건설하려면 모든 도시에 사원이 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_LONGHOUSE_HELP">
      <Text>숲 타일의 [ICON_PRODUCTION]생산과 [ICON_PEACE]신앙이 1 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_LONGHOUSE_STRATEGY">
      <Text>롱하우스는 작업장을 대체하는 이로쿼이족의 고유 건물입니다. 이 건물은 도시 반경 안에 있는 숲 타일의[ICON_PRODUCTION]생산과 [ICON_PEACE]신앙을 높여줍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MAYA_PYRAMID_STRATEGY">
      <Text>피라미드는 성소를 대체하는 마야 고유의 고대 시대 건물입니다. 피라미드를 건설하면 도시의 [ICON_RESEARCH]과학과 [ICON_PEACE]신앙이 증가하며 연구 속도와 종교 획득 속도가 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_STRATEGY">
      <Text>수도원을 건설하면 도시의 [ICON_CULTURE]문화를 높여, 해당 문명의 영토 확장 속도를 높이고 사회 정책 도입을 앞당깁니다. 도시의 문화 경계 성장률이 네 배로 증가합니다. 수도원과 같은 종교를 따르는 도시에만 건설할 수 있습니다. [ICON_PEACE]신앙으로만 구입할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_HELP">
      <Text>해상 유닛의 괴혈병을 치료합니다. 항해 학교에서 턴을 시작한 모든 유닛은 괴혈병 항목이 제거되어 있습니다. 위대한 제독이 불가사의를 건설한 도시 근처에 출현합니다. 모든 도시에 대학이 있어야 건설할 수 있습니다.[NEWLINE]유럽 문명만 건설할 수 있습니다. 도시가 해안가에 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_STRATEGY">
      <Text>항해 학교를 건설하면 앞으로 모든 해상 유닛과 이 불가사의가 건설된 도시에서 턴을 시작한 모든 유닛이 괴혈병에 걸리지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_TEXT">
      <Text>지도 제작자와 조선 기술자 그리고 훌륭한 선장은 하늘에서 그냥 떨어지지 않습니다. 이들은 항해 학교와 같은 곳에서 교육을 받은 자들입니다. 경험 많은 선장과 박식한 학자들은 학교에서 자신들이 익힌 해양 지식을 학생들에게 전수합니다. 학교에서는 새로운 항로에 대한 기상도가 만들어지고, 최신 기구를 사용하여 지도 제작자들을 교육하며, 새로운 종류의 배를 설계하고 건조합니다.[NEWLINE][NEWLINE]일반적으로 항해 학교는 포르투갈의 항해사 앙리에 의해 사그레스에 처음으로 설립되었다고 알려져 있습니다. 앙리가 지도 제작자들을 모아서 아프리카 해안 지도를 만들었다는 기록은 있지만 항해사와 학자들를 전문적으로 양성하는 학교에 대한 기록은 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_STABLE_HELP">
      <Text>[ICON_RES_HORSE]말 2마리를 제공합니다. 이 건물은 문명 전체에 5개까지 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_STABLE_STRATEGY">
      <Text>마구간은 [ICON_RES_HORSE]말 2마리를 제공합니다. 이 건물은 문명 전체에 5개까지 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_BUILDINGS_MAYA_PYRAMID_TEXT">
      <Text>마야인은 거의 3,000년 전에 이 웅장한 피라미드 모양의 건축물 지어 의식에 활용했다. 이 구조물의 돌 하나하나는 손으로 깎아 만들었기 때문에 전체 모양이 계단처럼 생겼다. 피라미드 측면에 있는 긴 층계를 따라 꼭대기까지 올라가면 작은 구조물이 나오는데, 대개는 마야의 신 중 하나를 모시는 성소이다. 마야인이 지은 가장 큰 피라미드는 엘미라도르에 있으며, 높이가 거의 260피트에 이른다. 이 피라미드는 부피(거의 9,900만 평방피트)로 따지면 세상에서 첫 손에 꼽히는 규모이다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_POLDER_HELP">
      <Text>간척지는 범람원이나 습지에만 지을 수 있습니다. 간척지는 [ICON_FOOD]식량 산출량을 향상 시킵니다. [COLOR_RESEARCH_STORED]경제학[ENDCOLOR]을 연구하면 간척지의 [ICON_PRODUCTION]생산이 1, [ICON_GOLD]골드가 2 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_POLDER_TEXT">
      <Text>간척지는 수로를 이용해 물을 빼서 만든 땅을 의미한다. 일반적으로 간척지는 호수나 해저, 범람원 또는 습지를 간척해서 만든다. 시간이 지나면 간척지의 지반이 주변을 둘러싸고 있는 물보다 낮아지게 되므로 물이 이곳으로 스며들기 시작하면 반드시 다시 밖으로 뽑아내야 한다. 수로는 주로 토양이나 모래와 같은 구하기 쉬운 물질로 만들어졌고, 오늘날은 주로 콘크리트를 이용해 수로를 만든다. 물이 빠진 땅은 매우 비옥하여 곡식을 키우거나 목초지로 사용하기에 알맞다.[NEWLINE][NEWLINE]건축물을 이용해 물이 땅으로 스며드는 것을 막는 방법은 로마 시대부터 시작되었지만, 최초의 전형적인 간척지는 11세기에 만들어졌다. 네덜란드인들은 오랫동안 습지를 간척해 왔으며, 해저에도 이런 간척지를 만들어 유럽에서 가장 많은 간척지를 보유했다. 물론 유럽의 다른 나라들과 아시아, 북아메리카에서도 간척지를 찾아볼 수 있지만, 네덜란드의 간척지는 국토 면적의 27% 이상으로 3,000여 곳에 달한다. 암스테르담  간척지 위에 지어진 도시이다. 이러한 연유로, 네덜란드 속담 중에는 '신은 세상을 만들었고, 네덜란드인들은 네덜란드를 만들었다'라는 것이 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_FACTOID_TEXT">
      <Text>마야 성직자들은 사람들에게 약초를 처방하거나 현대 사우나와 비슷한 '땀 목욕' 등의 다양한 의학적 처방을 내릴 때가 잦았다.[NEWLINE][NEWLINE]현대 마야 여성은 주로 '우이필'이라고 하는 전통적인 블라우스 또는 드레스를 입는다. 밝은색을 띤 우이필에는 그들이 속한 마을의 기원을 나타내는 다양한 모양이 그려져 있다.[NEWLINE][NEWLINE]처음으로 초콜릿 음료를 발명한 사람들도 고대 마야인이다. 마야 지역에서 흔히 볼 수 있는 코코아 콩을 말려 빻은 후 다른 재료와 섞어 만든 반죽을 물에 타면 초콜릿 음료가 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_10">
      <Text>마야력</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_11">
      <Text>식민지 건설과 몰락</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_12">
      <Text>현대의 마야</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_3">
      <Text>시기별 마야 역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_4">
      <Text>위대한 마야의 도시</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_5">
      <Text>붕괴</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_6">
      <Text>마야의 신분 계층</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_7">
      <Text>농경과 수렵</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_8">
      <Text>신들에 대한 경배</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_9">
      <Text>마야 문화</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_1">
      <Text>3세기부터 10세기까지 현재의 멕시코, 과테말라, 벨리즈 지역에는 많은 수의 마야인 독립 왕국이 있었고, 이들은 같은 문화와 종교로 이어져 있었다. 마야인들의 진정한 기원은 아직도 베일에 싸여 있으며, 마야 문명의 시작에 관해서는 다양한 가설이 존재한다. 고고학 기록에 따르면 이 지역에 사람이 최초로 정착한 것은 기원전 2000년경이었다고 한다. 마야 도시 국가들이 농경 이전의 소규모 집단에서 대규모 도시로 발전하게 되면서 생존과 교역을 위해 정교한 농업 기술이 발달하였다. 10세기경 마야 문명이 갑자기 멸망한 원인은 알 수 없으나, 스페인 콩키스타도르들이 이곳에 도착했던 16세기까지만 해도 아직 남아있는 도시들이 있었다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_10">
      <Text>마야 문화에는 주목할만한 부분이 많으나, 그중에서 가장 유명한 것은 아마도 달력일 것이다. 마야력의 진정한 용도에 관해서는 수많은 가설이 존재한다. 마야인들이 사용했던 달력 체계는 매우 복잡하며, 그들이 사용했던 달력은 '장기력' 외에도 '합'과 '촐킨'의 총 3가지가 있다.[NEWLINE][NEWLINE]2012년 세상이 멸망할 것이라는 예측의 근거가 되는 장기력은 마야인들이 인간 세계가 창조된 날부터 시작된 역사를 기록하기 위해 쓰던 달력이다. 이 달력에 의하면 인간 문명은 기원전 3114년 8월 11일에 시작되었고, 종말론자들의 해석으로는 2012년 12월 21일에 끝날 예정이라고 한다. 종말론자들은 마야 문명이 이 달력을 통해 인류의 종말을 예언했다고 하지만, 다른 연구자 대부분은 이를 엄청난 사건에 의한 세상의 종말이 아닌 단순히 하나의 순환이 끝난 뒤의 또 다른 시작이라고 해석하고 있다.[NEWLINE][NEWLINE]장기력처럼 유명하진 않지만, 당시 장기력과 함께 쓰이던 '합'은 현대 태양력과 같은 365일로 구성된 달력이었으며, '촐킨'은 260일로 구성된 달력으로 수확 시기와 각종 의식 시기를 정할 때 쓰였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_11">
      <Text>스페인 정복자들의 상륙으로 북부 지방에 남아있던 마야 도시들은 빠르게 몰락하였다. 비록 지금도 멕시코를 비롯한 중앙아메리카와 남아메리카에 마야인들이 살고 있긴 하지만, 그들의 문화와 역사는 스페인 정복자들에 의해 대부분 유실되었다. 1500년 초에 스페인은 유카탄 반도에 탐험가들을 파견해 거주지를 만들려 했다. 그러나 마야의 도시 국가들은 스페인인의 급습에 저항했고, 이후 스페인이 마야를 완전히 정복하기까지는 200년이란 세월이 걸렸다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인은 마야 문명을 정복하는 동안 마야인들을 로마 가톨릭으로 개종시키려 다양한 시도를 했다. 이러한 시도 중 가장 악명높았던 것은 로마 가톨릭 유카탄 교구의 스페인인 주교 디에고 데란다에 의해 자행된 사건이다. 데란다는 '마니'의 작은 정착촌에서 종교 재판을 열었고, 마야인의 토속 신앙을 없애버리기 위해 마야인이 숭배하는 신상과 고문서들을 불태웠다고 한다. 데란다의 이러한 행동은 많은 이들에게 경멸의 대상이 되었지만, 몇몇 역사가들은 데란다가 마야를 여행하며 마야인들의 종교와 언어에 관해 자세한 기록을 남겼다는 점을 높게 평가한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_12">
      <Text>현재 멕시코, 벨리즈, 과테말라, 온두라스, 엘살바도르에는 약 7백만 명의 마야인들이 그들의 문화를 유지하며 살아가고 있는 것으로 추정된다. 비록 20여 개의 각기 다른 언어가 마야인들을 갈라놓고 있지만, 그들의 조상과 마찬가지로 그들은 공통적인 문화와 전통을 통해 고대 마야 문명의 유산을 계속 이어나가고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_2">
      <Text>마야인의 정착지는 주로 벨리즈와 과테말라, 그리고 현재 멕시코령인 킨타나 루, 캄페체, 유카탄 반도에 걸쳐 발견되었다. 많은 산으로 이뤄진 고원 지대와 수풀이 우거진 습지, 건조한 저지대에 걸친 마야의 영토는 정글에서 평야까지 다양했다.[NEWLINE][NEWLINE]열대 우림을 통해 마야인은 농업에 필요한 다양한 동식물은 물론, 다른 지역에서는 부족한 맑은 물까지 얻을 수 있었다. 열대 우림의 연평균 강우량은 2540 밀리미터에 달했으며, 흙 속에 스며든 빗물은 '세노테'라고 하는 석회암 구멍 안으로 흘러들어 쉽게 길어올릴 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_3">
      <Text>마야인의 기원에 관해서는 많은 이론이 존재하며, 메소아메리카를 연구하는 고고학자들이 정보를 취합해 마야 문명 초기 연대표를 만든 것은 지금으로부터 겨우 50년 전의 일이다. 1960년대와 70년대에 들어서야 고대 마야의 문서에 관한 해독이 이뤄지면서, 그동안 자료 부족으로 난관에 부딪혀 있던 마야 역사 연구가 빠르게 진행되게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]마야 문명을 구간별로 분류하자면 선고전기, 고전기, 그리고 후고전기로 나눌 수 있다. 선고전기는 마야인들이 최초로 정착지를 만들었다고 추측되는 기원전 2000~1500년경부터 시작되며, 그전까지 수렵채집 생활을 하던 마야인들은 점차 공동체를 이루어 농경 생활을 하기 시작했다. 시간이 지나며 이러한 공동체들은 더욱 복잡한 사회로 진화했고, 이에 따라 농업 기술과 교역망이 발전했을 뿐만 아니라 뛰어난 예술품과 건축물도 생겨났다.[NEWLINE][NEWLINE]250년에서 900년 사이의 고전기는 마야 문명이 최고로 발전했던 시기였다. 고전기의 마야인들은 여러 유명한 건축물을 세웠고, 왕과 신들을 위한 기념물이 가득한 도심부를 중심으로 거대한 도시 국가를 만들었다.[NEWLINE][NEWLINE]후고전기는 마야 남부의 중심 도시들이 몰락하면서 시작되었으며, 마야인들이 거대 도시를 버리고 어디론가 사라진 이유는 아직 밝혀지지 않았다. 그러나 북부에 있던 여러 도시는 계속해서 발전을 이어갔으며 1000년 이후에도 번성하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_4">
      <Text>마야의 수많은 도시는 서로 문화를 공유하고 있었지만, 각각의 도시 주민은 매우 독립성이 강했다. 그들은 땅을 놓고 전쟁을 벌이기도 했고, 교역하고, 정치적으로 대립하기도 했다. 이러한 독립성과는 반대로 모든 마야 대도시에서는 각각의 고유한 특성 대신 하나의 통합된 문화를 찾아볼 수 있다.[NEWLINE][NEWLINE]미주 대륙에서 가장 오래된 정착지로 여겨지는 까미날후유 지역은 대략 기원전 1500~1200년 사이 많은 마야인이 살았던 곳으로 추정된다. 이 지역은 흑요석과 옥의 주요 생산지였고, 100여 개의 고분과 고대 건축물들이 발견되기도 했다. 안타깝게도 19세기에서 20세기에 추진된 상업 시설 건설과 개발로 이곳에 남아있던 거대 도시의 흔적은 대부분 사라지고 잔해만이 남게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]또 하나의 마야 도시 엘미라도르는 기원전 600년에서 100년까지 존재했던 도시이며 매우 큰 규모를 가진 정착지였다. 엘미라도르에서 주목할만한 것은 높은 지대에 세운 길 '사크베'이다. 이 길은 교역 중심지와 거주지를 연결하는 역할을 하며 마야의 교역망 구축에 큰 역할을 했다. 사크베는 불안정한 지형을 건너기 위해 만들어진 현대의 둑길과 비슷한 형태이며 마야 지방 전역에 걸쳐 있었다. 가장 길었던 사크베는 고대 도시 코바와 소규모 정착지 야수나를 연결하는 것으로 길이가 약 96킬로미터이다.[NEWLINE][NEWLINE]고대 마야의 도시 중 가장 유명한 곳인 '티칼'은, 경쟁 도시들과 자주 격렬한 전쟁을 벌이는 호전적인 국가 티칼의 수도였다. 티칼은 2,000여 년간 존재하였으며 전성기 때는 100,000명에 달하는 인구가 살기도 했다. 티칼에서 발견된 시설 중 약간 생소한 이름을 지닌 '아과다'는 석고로 된 도시 방어벽을 깔때기처럼 사용해 빗물을 받아 저장하는 매우 독창적인 저수 시설이다.[NEWLINE][NEWLINE]치첸 이사는 마야인의 정착지 중 마지막으로 남아있던 곳으로, 유적으로 남아있는 마야의 도시 중 가장 잘 보존된 곳이기도 한다. 6.5제곱킬로미터에 달하는 이 도시에는 거대한 계단식 피라미드, 여러 개의 공놀이장, 화려하게 장식된 사원 등의 건축물이 가득해, 마야 건축 양식의 거의 모든 형태를 볼 수 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_5">
      <Text>9세기에 접어들자 마야 최남단의 많은 도시가 아직도 밝혀지지 않은 어떠한 이유에 의해 쇠락의 길에 접어들게 된다. 고대 마야의 몰락으로 불리는 이 시기, 이 거대한 왕국의 소멸은 여전히 논란거리가 되고 있다. 이들의 멸망에 관해서는 인구 과다, 환경적 요인, 전쟁, 질병 등 많은 이론이 있으나, 이러한 여러 가지 요소들이 모두 복합적으로 일어나 멸망했다고 보는 것이 가장 정확할 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]남부 마야 도시들은 알 수 없는 이유로 멸망하였으나, 북부 도시들은 계속 발전해 1000년 이후에도 유지되었다. 이때가 마야 문명 후고전기의 시작이며, 이후 치첸 이사의 몰락으로 후고전기가 끝나게 된다. 치첸 이사는 1300년대 이웃인 마야판과의 내전으로 몰락하기 전까지 몇백 년간 더 유지되었다. 마야판은 마야 몰락 이후에도 우즈말, 코바와 함께 마야 북부에 남은 마야 도시였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_6">
      <Text>비록 마야는 하나의 제국으로 통합되지는 못했지만, 고대 그리스 도시 국가와는 달리 수많은 독립 도시 국가들이 모여 하나의 계급 체계를 구성하고 있었다. 기원전 3세기경의 마야인은 적절한 계승자가 없을 경우를 제외하고는 세습 통치 체계를 유지했다. 마야 사회의 최상위 계층은 왕과 왕족, 고위층 시민으로 구성된 귀족이었다. 그다음으로 높은 계층은 성직자 계급인 샤먼으로, 이들은 1년 내내 각종 의식을 통해 왕을 돕고 백성을 이끄는 역할을 했다. 이러한 지도 계급 아래에 속한 대부분의 마야인은 '평민'이었으며, 농부, 공예가, 잡역부로 구성되어 있었다. 그 아래 최하 계층에 속한 사람들은 주로 전쟁 포로와 범죄자로 구성된 노예들이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_7">
      <Text>신선한 지하수의 공급이 제한된 만큼, 마야인은 영토 내의 풍부한 토양 자원을 이용할 수 있는 농업 기술들을 개발했다. 메소아메리카 사회에서 널리 사용된 농업 방식 '밀파'는 특히 마야에서 사용하기에 적합했다. 밀파는 화전 농업의 일종으로, 여러 가지 채소를 함께 심는 기간과 농지를 비워두거나 씨앗을 뿌리지 않는 기간을 교대로 반복하는 방식이다. 농사를 짓는 기간은 2~3년간이며 그 후 농지를 비워두는 기간은 6~8년간이다. 마야 농부들이 주로 재배하였던 작물인 옥수수, 호박, 콩은 흔히 '세 자매'라 불리었다.[NEWLINE][NEWLINE]마야인은 뛰어난 농부일 뿐만 아니라 뛰어난 사냥꾼이자 낚시꾼이었다. 마야인은 갖가지 도구와 무기들을 이용해 사슴, 토끼, 그리고 돼지처럼 생긴 열대 우림 동물 '페커리'를 사냥했다. 마야인은  창을 발사할 수 있는 도구인 '아틀라틀'을 발명해 사냥과 전쟁에 사용했다. 아틀라틀은 끝이 움푹 파인 나무 손잡이 모양으로, 아틀라틀에 창(또는 화살)을 걸어서 자연스럽게 던지면 추가 탄력을 받아 훨씬 빠른 속도로 날아가게 된다. 아틀라틀로 발사하는 창은 시속 160km 이상의 속도를 냈기 때문에 마야인들은 더욱 크고 빠른 적들을 상대할 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_8">
      <Text>세계의 여느 다신교 사회와 마찬가지로 마야인은 창조주 '이참나' 신을 중심으로 한 다양한 신들을 믿었다. 그 중, 마야인들은 하늘의 신들을 중요시 했는데, 태양의 신 '키니시 아후' 그리고 달의 여신 '이슈첼'에 특별한 의미를 부여했다. 마야인의 신 중에는 기후, 작물, 그리고 사회의 다양한 직업에 관한 신들도 있었다. 마야 시대 후기에 생존을 위한 방법으로 농작물이 더욱 중요시되면서, 옥수수 신에 대한 중요도가 높아지기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]한 해 동안 마야인은 그들의 천문학적 지식과 달력에 맞춰 신들을 위한 다양한 의식을 준비했다. 마야인들은 그리 자주 인간 제물을 바치는 편은 아니었으며, 몇몇 중요한 의식을 치를 때만 피와 희생을 바쳤다. 인간 제물을 바치면 풍년이 온다고 믿었기 때문에, 그들은 비의 신 '차크'에게 바치기 위해 세노테(빗물로 패인 웅덩이)에 사람을 던지곤 했다. 마야 고전기 중 가장 많은 인간 제물이 바쳐진 곳은 치첸 이사에서 발견된 신성한 세노테이다.[NEWLINE][NEWLINE]대부분의 메소아메리카 문화권과 마찬가지로, 마야인도 종교의식에 가까운 공놀이를 즐겼다. 그들이 주로 즐겼던 공놀이는 2.2~4.5킬로그램 무게의 딱딱한 고무 공을 엉덩이로 쳐서 수직으로 매달린 고리에 집어넣는 것으로, 여가 활동과 의례 행사 양쪽의 의미가 있었다. 게다가 영토 분쟁도 공놀이로 해결했는데, 이때 공놀이에서 진 쪽은 모두 목숨을 잃었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_9">
      <Text>문명이 최고조로 발달했을 때, 마야인들은 복잡한 조각품이나 돌과 옥으로 된 부조 등의 다양한 예술 작품을 만들어냈다. 이러한 예술품에는 도시마다 서로 다른 지역적 특성이 반영되었다. 마야인들은  정글에서 재료를 구해 다양한 색상을 창조하기도 했으며, 그중에서도 인디고 염료로 만든 선명한 파란색인 '마야 블루'는 마야가 멸망한 뒤에도 유럽에서 온 정복자들에게 전파되어 널리 쓰였다.[NEWLINE][NEWLINE]마야 건축물 중 가장 인상 깊은 것은 바로 마야 문명 말기에 주로 세워진 계단식 피라미드이다. 이름에서 알 수 있듯, 계단식 피라미드는 층층이 쌓인 돌계단 꼭대기에 종교 행사를 위한 편평한 제단이 놓인 건축물이다. 메소아메리카의 계단식 피라미드는 무덤이나 사원 위에 지어졌으며 달력의 절기에 맞춰 재건축되었다고 추측된다. 마야의 계단식 피라미드 중 가장 유명한 것은 유카탄 반도의 치첸 이사에서 발견된 것으로, 이곳은 멕시코 정부의 특별한 관리를 통해 잘 보존되고 있다.[NEWLINE][NEWLINE]마야인들은 고대 이집트의 상형문자와 비슷한 문자를 사용했다. 마야 지역 곳곳에 기록되어 있는 문자의 의미가 최근 들어 해독되어, 마야인들이 다양한 것들을 기리기 위해 문서를 작성했었다는 것이 밝혀졌다. 마야인들이 나무껍질과 동물 가죽에 많은 기록을 남겼다는 증거가 있지만, 이러한 기록 대부분은 16세기 스페인 정복자들에 의해 이단으로 치부되어 파괴되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TITLE">
      <Text>마야</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_TEXT">
      <Text>네덜란드의 주요 수출 품목인 튤립은 나라 전역에서 대량으로 생산된다. 네덜란드의 경제력이 최고조에 달했던 17세기에는 '튤립 광란'이라 불리는 엄청난 튤립 투기 바람이 불어, 거품이 꺼지기 전까지 희귀한 튤립 품종의 가격이 천정부지로 치솟기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]눈에 띄는 초록색 병과 붉은 별 무늬로 유명한 하이네켄 맥주는 1873년 암스테르담에서 최초로 생산되었으며 지금도 네덜란드의 대표 상품으로 자리매김하고 있다.[NEWLINE][NEWLINE]네덜란드를 일컫는 다른 이름인 '홀란드'의 어원은 네덜란드어로 '숲나라' 또는 '숲이 많은 나라'를 뜻하는 단어 '홀트란드'로 추정된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_10">
      <Text>대항해시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_11">
      <Text>제해권 투쟁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_12">
      <Text>왕국의 성립</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_13">
      <Text>세계대전</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_14">
      <Text>현재의 네덜란드</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_15">
      <Text>문화의 상징</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_3">
      <Text>선사시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_4">
      <Text>로마식민지시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_5">
      <Text>프리슬란트족과 프랑크족</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_6">
      <Text>불안정한 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_7">
      <Text>권력 이동</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_8">
      <Text>종교개혁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_9">
      <Text>스페인에 대항한 봉기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_1">
      <Text>종종 '홀란드'라고 불리기도 하는 네덜란드 왕국은 다양한 나라들의 통치를 거치며 북유럽의 소국에서 세계의 중요한 무역 중심으로 거듭나게 되었다. 로마의 정벌을 시작으로 프랑크 왕국과 신성로마제국 등이 등장하면서, 네덜란드를 통치하는 세력은 자주 바뀌었다. 그러나 스페인 합스부르크가만큼 네덜란드에 큰 영향을 끼친 세력은 없을 것이다. 그들은 펠리페 왕의 명으로 네덜란드 신교도를 박해했고, 이는 곧 네덜란드의 80년 전쟁으로 이어지게 된다. 거의 한 세기에 걸친 독립 투쟁 끝에 네덜란드는 독립을 쟁취하게 되고, 그들만의 국가를 세우기 위해 끊임없이 노력한다. 새로 세운 공화국의 경제력이 점점 강해지자, 네덜란드인들은 더 높은 수준의 문화와 과학적 발전을 이룩하게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_10">
      <Text>80년전쟁 끝에 네덜란드 연방 공화국이 건국된 후, 네덜란드는 빠르게 유럽의 교역 중심지로 변모하기 시작한다. 세계 최초의 다국적 기업인 동인도 회사를 앞세워, 네덜란드 상인들은 새로운 교역로를 개척하고 세계적으로 식민지를 건설하기 시작했다. '네덜란드 황금시대'라고 불린 이 시대에는 과학, 군사, 문화, 예술, 음악 분야가 비약적으로 발전하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_11">
      <Text>영국은 네덜란드가 영국, 프랑스, 스페인 식민지들과 교역하는 것이 자국의 무역 이득을 해칠까 우려하였다. 영국 의회는 1651년 네덜란드의 교역 규모를 조절하기 위한 법안을 발의한다. 이른바 '항해 조례'라고 하는 이 법안은 네덜란드 국적 선박이 영국 항구에 정박하는 것을 제한하는 내용이었다. 바다를 독점하려는 영국의 시도는 결국 17세기 전반에 걸친 영국-네덜란드 전쟁으로 이어진다. 17세기를 넘어 1700년 중반까지 약 100년간 수많은 해전을 거치며 네덜란드 함대의 규모와 힘은 매우 줄어들었고, 이 때문에 네덜란드가 국제 정치와 세계 무역에 끼치는 영향력도 줄어들었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_12">
      <Text>나폴레옹 전쟁 중 네덜란드는 1795년 프랑스에 의해 점령된다. 이 때문에 네덜란드는 잠시간 프랑스의 위성 국가인 '바타비아 공화국'이 되었다. 1814년 퐁텐블로 조약이 체결되어 나폴레옹의 유럽 지배가 공식적으로 끝나자, 네덜란드는 다시 한번 네덜란드 연합 왕국이라는 이름으로 독립하게 된다. 이후 얼마 지나지 않아 이때까지 네덜란드 일부였던 벨기에도 1830년에 독립 국가를 세우게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_13">
      <Text>처음 독립 국가의 지위를 얻었을 때부터, 네덜란드는 어떤 상황에서든 최대한 중립적 위치를 고수한다는 정책을 지켜왔다. 이 때문에 네덜란드는 1차 세계대전 중에도 중립 정책을 고수하였고, 전쟁에는 전혀 참여하지 않고 양측 모두와 경제 관계를 유지할 수 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]2차 세계대전 중에도 네덜란드는 중립 정책을 고수했으나, 독일은 1940년에 네덜란드를 침공한다. 네덜란드군에 의한 약간의 저항이 있긴 했지만, 결과적으로 네덜란드는 히틀러의 제3제국에 의해 점령당하게 된다. 독일의 점령으로 네덜란드 정부는 국가를 나치에게 빼앗기고 망명 정부를 세우게 된다. 독일의 점령을 점점 견딜 수 없게 된 네덜란드인들도 독일에 대해 저항하지만, 독일은 네덜란드에 있는 수많은 유대계 거주민과 독일에서 망명한 유대인에 대한 학살을 자행한다. 이때 희생된 유대인 중에는 나치의 유대인 대학살에 대한 생생한 증언을 담은 '안네의 일기'로 유명한 안네 프랑크도 있다.[NEWLINE][NEWLINE]1944년, 네덜란드와 독일을 잇는 라인 강과 마스 강의 다리를 차지하기 위해 연합군은 '마켓가든 작전'이라 불리는 사상 최대 규모의 공중 작전을 시도한다. 연합군은 이 지역에 수천 명에 달하는 공수부대를 투입하지만 큰 성공을 거두지는 못했다. 연합군의 지휘관들은 악천후와 의사소통 문제 때문에 작전이 실패했다고 변명했다. 결과적으로 네덜란드는 1945년 봄에 독일이 공식적으로 항복을 선언하기 전까지 나치의 지배를 받게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_14">
      <Text>근대의 네덜란드 왕국은 섭정 여왕 베아트릭스와 선거를 통해 선출되는 의회로 구성되는 입헌 군주제를 채택하고 있다. 유럽 연합(EU)의 창립 국가로서 네덜란드는 주변 지역의 평화 유지와 경제적 안정에 오랫동안 이바지하고 있다. 네덜란드에서 세 번째로 큰 도시인 헤이그는 네덜란드 정부와 UN 국제사법재판소가 함께 있는 도시이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_15">
      <Text>네덜란드는 역사 내내 세계에서 가장 유명한 예술가, 과학자, 연구자, 학자들을 배출했다. 이들이 이룩한 성과는 해당 분야가 현재와 같이 발전할 수 있는 시초가 되었다고 할 수 있다. 유명한 화가인 렘브란트와 빈센트 반 고흐는 모두 네덜란드인이었고, 이들이 남긴 작품은 현재 최고의 평가와 가치를 인정받고 있다. 최초로 토성의 고리를 발견한 수학자이자 천문학자인 호이겐스, '미생물학의 아버지' 안톤 판 레이우엔훅은 모두 현대 과학의 발전에 지대한 공을 세운 인물들로 기억되고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_2">
      <Text>네덜란드 왕국은 북유럽 해안을 따라 자리 잡았으며, 그 외의 영토로는 카리브 해의 아루바, 퀴라소, 세인트 마틴 섬이 있다. 네덜란드 국토 중 많은 부분은 제방을 쌓아 바닷물을 빼내 만든 간척지이며 해수면보다 낮다. 국토 면적이 미국 뉴저지 주의 두 배 정도로 좁지만, 인구는 1,600만 명에 달한다. 국토 활용 폭이 극히 좁은 네덜란드는 오랫동안 도심지 개발 계획을 세워 진행해 오고 있다. 국민 대부분은 네덜란드의 수도 암스테르담을 비롯한 도심지에 거주하고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_3">
      <Text>기원전 1세기경 로마인들이 오기 전까지 네덜란드에는 주로 게르만계 부족들이 생활하고 있었다. 주로 스칸디나비아에서 건너온 이 부족들은 오스트리아와 독일에 시초를 둔 켈트족의 초기 후예들이기도 했다. 이러한 부족 중, 라인 강의 한 섬에 거주했던 바타비족이 가장 강성했다. 바타비족은 손재주나 무역에는 수완이 없었지만, 뛰어난 전투력으로 주변 부족들에게 충분한 우위를 점할 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_4">
      <Text>로마인들에게는 남부 게르마니아로 알려진 네덜란드 남부 지역은 1세기에는 로마군에 의해 점령되어 있었다. 율리우스 카이사르가 남긴 '갈리아 전기'에는 로마인들이 유럽에서 작전을 수행하는 동안 바타비족이 로마의 용병으로서 함께 싸웠다는 기록이 남아있다. 이후 바타비족은 그들을 조종하려 했던 로마인들을 상대로 싸우지만, 결국은 정복당하게 된다. 로마인들은 로마제국이 멸망하기 전까지 400년에 걸쳐 이 지역을 정복했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_5">
      <Text>이 시기에 대한 기록은 거의 남아있지 않지만, 로마제국의 멸망 이후 로마인들이 지배했던 네덜란드 지역은 프랑크족과 프리슬란트족에게 흡수되었다. 이 지역에서 매우 오랫동안 살아온 이 부족들에게 로마의 부재는 영토 확장을 위한 절호의 기회였다. 프리슬란트 왕국은 북쪽 해안가를 차지했고, 프랑크 제국은 프리슬란트제국의 영토를 제외한 네덜란드와 독일 전체로 영토를 확장했다. 이러한 영토 확장은 결국 두 나라를 경쟁 상대로 만들었고, 두 나라는 영토 문제로 전쟁을 벌이게 된다. 결국, 734년에 프랑크 제국은 보른 전투에서 승리해 프리슬란트왕국을 흡수하게 되었다. 샤를마뉴 대제가 이끄는 프랑크 제국의 영토 확장은 이탈리아 정복으로까지 이어졌고, 이는 후에 네덜란드를 지배하는 프랑스, 독일 등 새로운 여러 왕국이 탄생하는 기반이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_6">
      <Text>814년에 샤를마뉴 대제가 죽은 후 프랑크제국은 중앙, 동부, 서부 프랑크왕국으로 분열되었다. 이에 따라 네덜란드 대부분은 로타르 1세가 지배하는 중앙 왕국에 속하게 된다. 이 거대한 왕국의 분열은 신성로마제국으로 이어지는 독일과 프랑스의 탄생으로 이어진다.  이 두 나라는 네덜란드에 대한 영향력을 넓히고 영토를 차지하기 위해 싸우게 된다. 네덜란드 영토 대부분은 결국 15세기에 신성로마제국이 차지하게 되지만, 프랑스 귀족 출신인 부르고뉴 공작이 네덜란드에 눈독을 들이기 시작했다.[NEWLINE][NEWLINE]이 시기 네덜란드에서는 처음으로 엄청난 규모의 홍수가 여러 차례 일어나 수천 명의 사상자가 발생하고 국내의 많은 기반 시설이 파괴되었다. 1287년 네덜란드 도시 세인트루시아에서 일어난 홍수로 50,000여 명에 달하는 사상자가 나왔고 네덜란드 북부의 작은 호수가 바다와 연결되어 '자위더르 해'가 되었다. 자위더르 해는 20세기에 들어서야 겨우 바다와 분리되어 다시 담수호가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_7">
      <Text>14세기에서 15세기 동안 네덜란드와 이웃 나라 벨기에는 거의 모든 면에서 부르고뉴 공국의 지배를 받았다. 1400년대에 부르고뉴 공작은 결혼과 상속, 치밀한 계획을 통한 매입, 토지 합병 등을 통해 영토를 더욱 넓혀가고 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]부르고뉴 공작이 차지하였던 네덜란드 영토의 대부분은 합스부르크 가의 마리 드 부르고뉴가 오스트리아 공작 막시밀리안 1세와 혼인하여 얻은 영토를 상속받은 것이었다. 부르고뉴 가의 땅을 그가 상속받을 때 비록 프랑스 왕과 마찰이 있긴 했지만, 결과적으로 땅은 마리의 아들인 펠리페 1세에 의해 상속되어 권력은 합스부르크가로 넘어가게 된다.[NEWLINE][NEWLINE]1521년, 합스부르크가는 스페인계와 오스트리아계 혈통으로 나뉘게 되어, 스페인계는 네덜란드를 차지하게 되고, 오스트리아계는 신성로마제국의 황제로서 독일과 주변 지역을 가지게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_8">
      <Text>유럽의 종교 개혁은 로마 가톨릭의 전통적인 권위에 이의를 제기한 사건으로, 이 기간에 종교 개혁 운동은 네덜란드에 깊숙이 침투하게 된다. 네덜란드 전역에 퍼지기 시작한 개신교 사상은 로마 교회의 지도자였던 카를 5세에게 영향을 주었고, 나아가 그의 아들인 스페인 왕 펠리페 2세에게도 매우 많은 영향을 주게 된다. 펠리페 왕의 강력한 네덜란드 신교도 박해는 이후 많은 네덜란드인으로부터 반감을 불러일으키게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_9">
      <Text>펠리페 왕의 신교도 박해 정책에 대한 불만은 결국 오렌지공 빌럼이 신교도의 권리를 위해 떨쳐 일어나는 계기가 되었다. 빌럼은 처음에는 신교도였으나, 이후 귀족 집안에서 자라나며 그리스도교로 개종한 사람이었다. 그는 가톨릭 신자였음에도, 모든 이들이 자신이 믿는 바를 추구할 권리가 있다고 주장했다. 빌럼은 네덜란드 귀족이자 스페인에 충성을 맹세한 상황이었기 때문에 처음에는 왕에 대한 반역에 주저하였으나, 펠리페 왕이 네덜란드 국민과의 협상 자체를 거부함에 따라, 빌럼도 어쩔 수 없는 상황이 되었다. 1567년, 이미 작은 반란은 시작되었고, 펠리페 왕에게 등을 돌리고 반란 세력에 자금을 지원하기로 한 빌럼은 스페인 정부의 탄압 대상이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인을 상대로 몇 번 승리를 거두면서, 자유를 되찾은 북부 지역에는 1581년에 7개 지역 연합 공화국이 탄생했다. 그러나 이러한 초기의 성공은 80년 전쟁으로 알려진 기나긴 전쟁의 시초가 되었다. 이 전쟁 중 네덜란드 남부 지역은 여전히 스페인 왕의 통치하에 놓여 있었으며, 오렌지공 빌럼은 1581년 펠리페 왕을 따르는 가톨릭 신자에 의해 암살당하게 된다. 이 전쟁은 네덜란드 공화국이 스페인으로부터 완전히 독립하게 되는 1648년까지 이어졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TITLE">
      <Text>네덜란드</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_POLICY_CITIZENSHIP_HEADING">
      <Text>시민권</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_HELP">
      <Text>유럽 열강을 공격하고 보물을 훔치는 데 사용하는 르네상스 시대 해상 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_STRATEGY">
      <Text>사략선은 해적 기술을 연구하면 생기는 유닛으로 해적 기술은 유럽 열강이 전쟁을 선포하려면 반드시 연구해야 합니다. 사략선을 사용해 적 선박을 공격하고 보물 유닛을 훔쳐오십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
      <Text>사략선은 다음 목표물을 찾기 위해 바다 위를 부지런히 돌아다니는 합법적인 해적이었으며 국가로부터 전쟁 기간에는 적 선박을 공격해도 좋다는 나포 면허장을 받았습니다. 사략선의 주목적은 적의 교역로를 교란해 경제에 타격을 입히고 해군과 육군에 장비를 공급하지 못하도록 하는 것이었습니다. 보통 사략선은 선박과 선원을 가지고 있고 바다와 교역로를 잘 알고 있는 기업형 상인이 운영하는 선박이었습니다. 일반적으로 사략선은 홀로 작전을 수행했지만 어떤 때는 상대하기 벅찬 목표물을 공격하기 위해 여러 대의 사략선이 모여 큰 함대를 구성하기도 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]사략선의 목표는 적 선박을 나포해 배에 실린 물건을 빼앗는 것이지 가라앉히는 것이 아니었습니다. 노획물은 대부분 경매를 통해 매각했으며 이 과정에서 생긴 이익은 사략선과 투자자 그리고 왕이 나눠 가졌습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_POLICY_CITIZENSHIP">
      <Text>시민권</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE_HELP">
      <Text>유닛이 근접 공격에 직면하면 후퇴합니다. 적 유닛의 속도가 빠르거나 유닛 뒤에 이동 가능한 타일이 한정되어 있으면 후퇴할 확률이 줄어듭니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNITS_MYSTIC_WARRIOR_TEXT">
      <Text>다양한 북아메리카 부족은 용기와 힘을 북돋우고 기술과 생존률을 높이기 위해 신비한 의식을 치러 전시의 사기를 높였다. '신비의 전사'는 1634년부터 1638년까지 영국 식민지 개척자들과 벌인 피쿼트 전쟁에서 처음 등장한 것으로 알려져 있지만, 이러한 예는 북동부와 평원에 거주하는 인디언들의 역사 속에 아주 많다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_NEWWORLD_SCENARIO_SHOSHONE_PATHFINDER">
      <Text>탐사 능력이 뛰어나며 전투력도 강한 이 쇼숀족 고유 유닛은 정찰병을 대체합니다. 승급하면 자연 경관 발견 시 [ICON_PEACE]신앙을 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NEWWORLD_SCENARIO_HELP_INQUISITOR">
      <Text>도시에 퍼진 다른 종교를 제거하는 유닛입니다. [ICON_PEACE]신앙으로만 구입할 수 있습니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]유지 비용이 들지 않습니다.[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NEWWORLD_SCENARIO_SHOSHONE_PATHFINDER_STRATEGY">
      <Text>길잡이는 정찰병을 대신하며 쇼숀족만이 생산할 수 있습니다. 정찰병처럼 탐색 능력이 뛰어나며 전사처럼 강력합니다. 자연 경관을 발견하면 [ICON_PEACE]신앙 보너스를 받습니다. 정찰병보다 비쌉니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_DESC">
      <Text>2005년에 오하이오 주 남서부에서 발견된 '우드헨지'인 무어헤드 서클은 호프웰 문화의 한 부족에 의해 지금으로부터 2,000년 전인 기원전 40년~기원후 130년 사이에 건설된 것으로 추측된다. 목재 기둥으로 세 개의 원이 그려져 있었으며, 높이는 각각 4.5미터로 추정된다. 원형 외곽의 지름이 60미터에 달하는 무어헤드 서클은 의식용으로 만들어진 것으로 보이지만, 자세한 사항은 불명이다. 최근에는 적색토로 채워진 중앙 제단과 그 주변에 있는 가로 12 세로 15미터 넓이의 직사각형 구조물이 발견되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_HELP">
      <Text>아메리카 문명만 건설할 수 있습니다. 추가 교역로 슬롯을 얻으며 도시에 대상인이 나타납니다. 정복 시 파괴됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]도시가 초원이나 초원 옆에 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"이 유적은 의식 절차의 중심지였던 것으로 보인다. 그래서 먼 곳에 살던 사람들이 이곳으로 온 것이다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 로버트 리오단[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_DESC">
      <Text>텍스코코의 수도 근방에 위치한 텍스코칭고는 네사왈코요티 군주가 비의 신 틀라로크에게 바치기 위해 15세기에 건설했으며 아즈텍 제국의 후고전기 당시 제국의 여름용 정원으로 사용되었다. 정교한 관개 조직을 갖춘 덕분에 텍스코칭고는 귀족들의 유흥 장소, 제국의 식물 전시관, 약초 정원, 신성한 장소로 바뀌었다. 122헥타르에 이르는 이곳은 세계 최초의 식물원로 평가받고 있으며, 스페인 정복자들에게는 경이의 장소였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_HELP">
      <Text>아메리카 문명만 건설할 수 있습니다. 지어진 도시에 무료 정원을 제공합니다. 정복 시 파괴됩니다. [NEWLINE][NEWLINE]도시가 강이나 호수 옆에 건설되어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"꽃과 새, 보석의 아름다움을 향한 세심함, 종교를 향한 힘까지... 고대 멕시코인들은 문명화된 사람이었다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 자크 수스텔[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>