<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI">
      <Text>[LINK=IMPROVEMENT_MOAI]모아이[\LINK] 건설</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI_HELP">
      <Text>현재 타일에 모아이([ICON_CULTURE]문화 +1)를 세웁니다. 해안을 따라 모아이를 줄줄이 세우면 추가로 [ICON_CULTURE]문화를 획득합니다. 비행을 연구하면 타일에서 턴마다 [ICON_GOLD]골드를 1 더 제공합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MOAI_REC">
      <Text>타일이 [ICON_CULTURE]문화(그리고 비행 기술을 연구하고 나면 [ICON_GOLD] 제공)를 생산하도록 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_POLYNESIA_TEXT">
      <Text>흩어진 민족을 통일하도록 하늘의 선택을 받은 카메하메하 대왕이여, 축복이 함께 하기를.  오 위대한 왕이여, 그대는 기원후 1791년에 하와이 섬을 하나로 통일한 최초의 군주였습니다. 그후로 1810년에는 나머지 섬도 모두 그대의 지배 하에 통합되었습니다. 하와이의 초대 왕으로서, 그대는 법과 조세 체제를 표준화하고 전시에 민간인을 보호하는 칙명인 ‘부서진 노의 율법’을 제정했습니다. 그대는 강력한 법률를 제정하고 이를 실행함으로써, 1819년 그대가 죽은 후에도 하와이 제도의 통일과 주권이 유지되도록 하였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]오 현명하고 고귀한 왕이여, 하와이 민족은 다시금 왕국을 건설하고 싶어하며 위대한 지도자를 필요로 합니다! 그들의 부름에 응답해 ‘태평양의 사자’의 갈기를 쓰고 세월의 시련을 이겨낼 왕국을 건설해 주시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_HELP">
      <Text>모아이는 해안에만 건설할 수 있습니다.  만약 다른 모아이 옆에 건설하면 추가 [ICON_CULTURE]문화 보너스를 제공합니다.  비행 기술을 연구하고 나면 추가로 [ICON_GOLD]골드를 제공합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_MOAI_TEXT">
      <Text>
        대개 '이스터 섬의 석상'으로 더 잘 알려져 있는 모아이는 대부분 응회암과 같은 화강암 재질의 바위를 인간 형태로 깎아 만든 커다란 석상입니다. 이스터 섬 전역에 총 887개의 석상이 여기저기 흩어져 있으며 이들은 대부분 서기 1250년에서 1500년 사이에 만들어진 것으로 추정됩니다. 이 중 거의 반에 달하는 석상이 처음 만들어진 채석장에 남아 있는 상태이지만 나머지는 섬의 해안가로 운반되어 세워져 있습니다.  이 석상은 가늘고 긴 형태로 된 큰 머리를 가지고 있어 쉽게 알아볼 수 있는데, 아마도 그들의 조상들과 강력한 족장들의 모습을 본따 만든 것으로 추정됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]대부분의 학자는 석상이 무슨 이유로 어떻게 만들어졌는지에 대해서는 동의하지만 석상을 운반한 방법은 여전히 미스터리로 남아 있습니다.  각 석상은 9~86톤이 나가며 채석장에서 현재 석상이 있는 장소까지 옮기는 데에는 놀랄만한 공학적 계산이 필요했을 것으로 추정됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]모아이 석상은 1994년 유네스코 세계 유적지 목록에 등재됐으며  유네스코의 보호를 받고 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_FACTOID_HEADING">
      <Text>카메하메하 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_FACTOID_TEXT">
      <Text>카메하메하 학교, 카메하메하의 날, 카메하메하 1세 왕립재단 등 많은 건물과 재단이 카메하메하를 기리기 위해 설립되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]일본 만화 드래곤볼의 저자 아키라 토리야마는 하와이를 다녀온 후 만화에 나오는 손오공의 공격을 카메하메하의 이름에서 따와 그를 기리고자 하였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]카메하메하는 미국 동전의 도안으로 사용된 사람 중 유일한 왕족입니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_2">
      <Text>예언과 유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_3">
      <Text>첫번째 정착지, 빅아일랜드</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_4">
      <Text>더 많은 예언들과 추가 정복</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_5">
      <Text>태평양의 나폴레옹</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_6">
      <Text>전설의 죽음</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_HEADING_7">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_LIVED">
      <Text>1758년경 ~ 1819년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_NAME">
      <Text>카메하메하 I세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_SUBTITLE">
      <Text>폴리네시아의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_1">
      <Text>카메하메하 I 세는 하와이 역사상 가장 존경받는 지도자로 하와이 제도의 모든 섬을 처음으로 통일하였고 하와이 왕국의 독립 기반을 다졌습니다. 그의 탄생과 젊었을 적의 활약은 고대 하와이의 예언과 많은 부분에서 일치하였고, 그는 하와이 역사상 가장 위대한 전사로 기록되었습니다. 카메하메하는 군사적 기량을 가졌을 뿐만 아니라, 뛰어난 정치가이기도 했는데, 전 세계적으로 제정된 인도주의 법령의 기본이 되는 중요한 전시 칙령을 확립하기도 하였습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_2">
      <Text>
        하와이의 고전에 따르면 언젠가 하와이 제도의 모든 섬을 통일할 위대한 왕이 태어날 것이며 천상을 가로지르는 불꽃이 그의 도래를 예고할 것이라 했습니다. 1758년 핼리 혜성이 하와이의 하늘을 가로질렀으며 이로부터 얼마 지나지 않아 카메하메하가 태어났다고 합니다. 카메하메하는 원래 파이에아(단단 껍질의 계)로 알려졌으며 빅아일랜드의 추장 케우아 누이의 아들로 태어났습니다. 하지만 케우아는 이전 세대의 후계자 전쟁에서 여러 구역으로 나뉘어진 섬의 일개 추장에 불과했고, 라이벌 추장이자 섬의 실질적인 지도자였던 알라파이누이아카우아우아가 섬 대부분을 차지하고 있었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]알라파이는 '추장 도살자'로도 알려져 있는 이 위대한 왕의 탄생소식을 듣고 하와이가 통일되면 더 이상 부족 추장이 필요없어질 것이므로 불안해했습니다. 그래서 알라파이는 카메하메하를 살해하도록 명령했습니다. 그렇지만 케우아는 자기 아들 출생의 불길함을 잘 알고 그를 다른 귀족 가문에 숨겼습니다.[NEWLINE][NEWLINE]파에이아는 알라파이가 그를 (알 수 없는 이유로)자신의 보호 아래 두기 위해 왕궁으로 불러들이기 전까지 5년간 숨어 살아야했다. 왕궁에서 지내는 동안 파에이아는 왕가의 외교 규범과 전쟁에 대해 배웠으며 '외로운 자'라는 뜻을 가진 유명한 이름 '카메하메하'로 불리게 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_3">
      <Text>카메하메하는 알라파이가 사망한 후 새로운 추장의 보좌관이 되었습니다.  그는 왕권이 새로운 통치자에게 넘어가기 전인 1782년까지 보좌관을 역임했으며 정권이 교체된 후에는 중요한 종교 직책을 맡았습니다.  카메하메는 새로 얻은 권력을 등에 업고 빅아일랜드의 코나 구역 추장들로부터 지지기반을 다지기 시작했습니다.  결국, 카메하메하는 추장 5명의 지지를 얻어냈고 이후 지방 정권에 도전하였습니다.  카메하메하의 군대는 모쿠오하이 전투에서 집권 족장을 상대로 승리를 거두었고 코할라와 코나 그리고 하마쿠아 구역의 새로운 통치자로 등극하였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 카메하메하는 1790년에 인접 구역 푸나를 정복했지만 얼마 지나지 않아 라이벌 케우아 쿠아훌라가 카우에서 반란을 일으켜 이를 상대해야 했습니다. 독실한 종교인이었던 카메하메하는 신의 은총과 축복을 받아 반란을 평정할 수 있도록 대형 사원을 건설했습니다.  사원은 1791년에 완공되었으며 카메하메하는 케우아를 이곳으로 초대했습니다.  이날 해변에서 열린 종교적 모임에서  정확히 무슨 일이 일어났는지 잘 알려져 있지는 않지만, 결국 케우아는 머스킷 탄을 맞고 죽었으며 카메하메하가 빅아일랜드 전체의 왕이 되었습니다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_4">
      <Text>카메하메하는 빅아일랜드 외의 다른 섬들 역시 통일하고자 하는 의지를 가지고 있었으며, 그의 목표는 하와이의 모든 섬을 하나의 국가로 통일해 통치하는 것이었습니다.  그가 이런 야망을 갖게 된 이유는 그가 하와이를 통일할 위대한 왕이 아니라고 주장하는 또 하나의 고대 전설 때문이었습니다.  빅아일랜드에는 신이 가져다 놓은 거대한 바위가 있는데 이것은 나하 스톤이라 불리며 무게는 약 1.3톤에 달합니다.  전설에 의하면 언젠가 이 바위를 들 위대한 전사가 나타날 것이며 그가 모든 섬을 통일하는 위대한 왕이 될 것이라고 했습니다.  카메하메하는 14살에 이 바위를 들어 위업을 달성한 유일한 사람으로 기록되었습니다.  여러 가지 예언을 실현하고 승리의 연속으로 자신감에 찬 그는 나머지 섬들을 통일시킬 계획을 짜기 시작했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]우연찮은 행운 덕에 영국과 미국 상인들이 섬으로 오기 시작했으며 카메하메하는 이들로부터 총과 탄약을 구매할 수 있었습니다. 1795년 그는 기술적으로 우월한 무기로 무장하고 마우이와 오하우로 신속하게 이동했습니다.  그는 겨우 1만의 군사로 마우이의 군대를 전멸시킨 뒤 오하우로 이동했습니다.  그의 군대는 팔리 절벽에서 강력한 저항을 받았지만, 결국엔 적군을 무찌르고 수 많은 적 병사들을 절벽의 끝으로 몰아 떨어뜨렸습니다.[NEWLINE][NEWLINE] 그 정벌이 끝난 후 하와이의 통일까지는 서쪽의 카우아이와 니이하우 단 두 개의 섬만이 남아있었습니다.   그는 호놀룰루에서 거대한 전함을 건조했으며 1796년에 첫 번째 카우아이 섬 침공을 시도했습니다. 하지만 그는 빅아일랜드에서 그의 형이 일으킨 반란 때문에 귀환해야 했고 군대를 재배치 해야 했습니다.  쉽사리 포기하지 않았던 그는 1803년에 다시 카우아이를 침공했지만, 이번엔 병사들이 치명적인 병에 걸리고 말았습니다.  반복되는 실패에 지친 카메하메하는 유럽의 스쿠너(두 개이상의 돛대를 갖춘 소형 범선의 일종)와 거대한 전함형 카누 그리고 치명적인 위력을 가진 대포 등으로 구성된 하와이 역사상 가장 큰 함대를 구축하였습니다.  카우아이의 족장 카우무알리는 섬으로 접근하고 있는 함대를 보고 공포를 느꼈는지 살아남기 위해 협상을 선택했습니다.  결국, 1810년 하와이 전체를 통틀어 카우루알리는 카메하메하의 신하중 유일하게 통치권을 가진 자가 되었습니다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_5">
      <Text>카메하메하는 단순히 정벌에 나선 전쟁 영웅만이 아니었기에 통일 즉시 섬주민들의 삶을 개선하는 작업에 착수했으며 통일의 기반을 굳건히 다져나갔습니다.  그는 법체계를 단일화 시켰으며 조세 체계를 구축하고 공식적으로 유럽과 미국을 상대로 교역을 시작했습니다.   카메하메하는 하와이의 최종 헌법인 '부서진 노의 율법'(마마라호 카나와이)의 기초를 마련했습니다. 이 법은 카메하메하의 초기 정복 활동 도중 시작되었습니다.  카메하메하는 공격 도중에 바위틈에 발이 끼게 되었고 이 때 전설적인 전사에 대한 공포심을 갖고 있던 현지 어부 두 명이 그를 기습했습니다.  자신들을 처치할지도 모른다는 생각에 어부들은 카메하메하의 머리를 노로 내리쳤고 노는 반으로 갈라졌습니다. 어부들은 그가 기절해있는 동안 도망을 갔고 그가 죽도록 내버려두었습니다.  12년 후 두 어부는 붙잡혀 법의 심판을 받게되었습니다. 카메하메하는 이들을 처벌하는 대신 선량한 사람들을 공격한 것에 대해 사과했으며 두 어부에게 토지를 선물로 하사했습니다.  그는 이후에 전장에서 모든 민간인을 보호하겠다고 선포하였습니다. 카메하메하의 '부서진 노의 율법'은 전 세계의 많은 전시 법규에 영향을 주었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그리고 그는 그의 통치기간 동안 식민지 개척에 혈안이 된 열강들이 다른 모든 폴리네시아 섬들을 집어삼키고 있음에도 불구하고 하와이의 독립을 지켜냈습니다.  독립을 지켜낸 업적으로 인해 그는 '태평양의 나폴레옹'이라는 별명을 얻게 되었습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_6">
      <Text>존경받던 왕이자 전설적인 전사 그리고 일곱의 자식을 두었던 아버지, 카메하메하는 1819년 5월 8일 사망했습니다.  하와이 종교의 신성한 관습에 따라 그의 능력이나 초자연적인 힘을 훔쳐 사적인 목적에 쓰지 못하도록 그의 가장 친한 친구들이 아무도 무덤의 위치를 찾아낼 수 없도록 카메하메하의 육신을 숨겼습니다.  오늘날까지도 그의 무덤 위치는 미스터리로 남아 있습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TEXT_7">
      <Text>카메하메하는 하와이 역사상 가장 중요한 사람 중 한 명이자 가장 존경받는 지도자 중 한 명으로 남아 있습니다.   그는 인간을 제물로 바치는 관행을 금지했으며 전시엔 민간인을 보호했고 하와이를 폴리네시아 전체를 통틀어 독립을 유지한 소수 국가 중 하나로 만들었습니다.  그의 출생이 신적인 영향을 받았건 받지 않았건 그가 수세기 전 예언된 위대한 왕의 역할을 실현했다는 점에 대해서는 그 누구도 이의를 제기 할 수 없을 것입니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KAMEHAMEHA_TITLES_1">
      <Text>하와이 군도의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_FACTOID_HEADING">
      <Text>폴리네시아 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_FACTOID_TEXT">
      <Text>'문신'이라는 단어의 어원은 타히티에서 비롯됐으며 바다의 모든 물고기를 밝은 색상과 무늬로 칠하는 신, 토후로부터 유래하였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]저자 로버트 루이스 스티븐슨은 사모아 섬을 사랑하게되어 이곳에서 말년을 보냈습니다.[NEWLINE][NEWLINE]하와이 군도는 끝에서 끝의 길이가 2,400KM가 넘는 세계에서 가장 큰 군도입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_3">
      <Text>유년기 초기 정착민</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_4">
      <Text>바다 항해하기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_5">
      <Text>아메리카와의 연관성</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_6">
      <Text>유럽인의 유입</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_HEADING_7">
      <Text>현재와 미래</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_MAORI_HEADING">
      <Text>마오리 전사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        지도자: 카메하메하[NEWLINE]        고유 유닛: 마오리 전사[NEWLINE]        고유 유닛: 모아이[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_1">
      <Text>폴리네시아는 하나의 통일된 문명이라기보다는 여러 섬의 집합체라고 볼 수 있으며 풍부한 문화와 대단히 흥미로운 역사를 자랑합니다. 유럽 대부분이 암흑시대의 수렁에서 헤매고 있을 때 폴리네시아 인들은 소형 나무 카누에 올라타 별자리와 날씨 그리고 야생동물을 이용해 거대한 태평양을 항해하는 기술을 터득하였습니다.  결국, 유럽 열강이 섬들 대부분을 식민지화했지만 그들은 미래 세대를 위해 전통문화와 언어를 사력을 다해 보존했습니다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_2">
      <Text>폴리네시아라는 명칭은 태평양 중남미 지역의 섬 그룹을 지칭하는 일반적인 말로 폴리네시아 삼각지대로도 알려져 있습니다.  뉴질랜드가 서쪽의 경계에 위치해 있으며 북쪽으로는 하와이 그리고 동쪽으로는 이스터 섬이 자리 잡고 있습니다. 이 지역은 사람이 거주하는 1,000개가 넘는 섬으로 이루어져 있습니다.  원래 이 명칭은 1756년에 프랑스 작가 샤를 드 브로스가 모든 태평양 섬을 표현하기 위해 고안했지만, 이후에는 현재의 범위로 한정되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]모든 섬은 기본적으로 화산섬이며 이 중 많은 섬들이 전형적인 파라다이스 섬의 구성 요소라고 할 수 있는 아름다운 백사장과 야자수 그리고 맑은 석호를 가지고 있습니다.  폴리네시아는 따뜻한 열대성 기후를 가지지만 강력한 무역풍 덕분에 많은 섬의 온도가 적절하게 유지되고 있습니다.  때로는 1월에서 3월 사이에 이 지역에서 활동하는 태풍의 영향을 받기도 합니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_3">
      <Text>폴리네시아 인의 고대 역사는 아직도 미스터리 속에 감춰져 있지만, 고고학자와 인류학자들은 사람들이 어떻게 해서 이곳에 정착하게 되었는지에 대해 대략적으로 세 가지의 이론을 제시합니다.[NEWLINE][NEWLINE]첫 번째 이론은 약 3천 년 전에 개척자들이 타이완으로부터 서쪽으로 대략 천 년에 걸쳐 확장했다는 '급행열차' 이론입니다. 이 이론은 이들이 확장하면서 만난 다른 원주민들과 거의 교류를 하지 않았기 때문에 현 폴리네시아 특유의 유전적, 언어학적 특성을 가지게 되었다고 설명합니다.  다른 두 개의 이론은 '얽힌 제방'과 '느린 배' 이론으로 이주기간을 첫 번째 이론보다 더 길게 추정하고 있으며 이동기간 도중 중간에 만난 모든 원주민과 교류를 했다고 주장합니다.[NEWLINE][NEWLINE]첫 번째 개척자가 폴리네시아 서부에 도착하는데 얼마나 걸렸는지는 확실히 알 수 없지만, 이들의 이주 경로는 어느 정도 정확하게 파악되었습니다.  최북단에 위치한 하와이에는 서기 500년경에 사람이 정착했으며 서기 1000년에 뉴질랜드에 사람이 최초로 정착했습니다.  폴리네사인이 이스터 섬을 언제 발견했는지는 정확히 알 수 없으며 이는 지금까지도 논쟁의 대상입니다.  일부 고고학 증거에 따르면 이스터 섬에 사람이 정착한 것은 서기 300년에서 500년 사이였다고 추정할 수 있었지만, 최근 들어선 서기 800년이 좀 더 유력하게 받아들여지고 있다고 합니다.  또 다른 과학자들은 이스터 섬에 늦게는 서기 1200년까지 사람이 살지 않았다고 믿습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_4">
      <Text>폴리네시아 삼각지대는 각 변의 길이가 6,500km에 달하는 방대한 지역입니다.  이렇게 넓은 해양 지역에 분포된 섬들을 다니려면 엄청난 기술과 항해술 그리고 용기가 필요했습니다.  항해사는 길 찾기 기술을 이용해 특정 별자리의 움직임과 현지 야생동물의 양식 그리고 파도의 방향을 암기했습니다. 이들은 이러한 정보를 구전으로 다음 세대의 항해사에게 전했고 이런 항해술의 비밀은 이것을 물려받은 특정 가문 내에서만 전해져 내려져왔습니다. 그들은 위험한 항해를 돕기 위해 카누용 현외 장치를 개발했고, 이로 인해 방대한 바다를 안전하게 건널 수 있었습니다. 지금까지도 이러한 많은 기술과 항해 보조 장치가 현대의 폴리네시아 뱃사람들에게 전해져 내려와 사용되고 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_5">
      <Text>폴리네사아 개척자가 하와이에 도착한 것은 서기 500년경으로 추정되지만, 일부 증거에 따르면 빠르게는 서기 300년경까지 당겨질 수도 있다고 합니다. 아마도 초기 정착민은 하와이에서 남쪽으로 6,500km 떨어진 마르키즈제도에서 온 것으로 추정됩니다. 두 번째 정착민은 11세기에 라이아테아와 보라 보라에서 온 것으로 보이며 심지어는 타히티에서도 온 것으로 추정됩니다. 일부 고고학자는 고대 하와이 설화에서 타히티의 후손이 확실한 파아오라는 남자가 등장한다는 이유를 들어 타히티 이론을 지지하기도 합니다. 이 역사가들은 타히티 개척자들이 이 지역에 최고 족장과 카푸 법 체계 그리고 종교의식으로 사람을 제물로 바치는 관행등을 들여왔을 것이라고 믿습니다.[NEWLINE][NEWLINE] 폴리네시아인이 태평양을 가로질러 새로운 대륙을 발견한 뒤 다시 섬으로 건너와 아메리카의 동식물들을 이곳에 퍼트렸다는 증거도 존재합니다. 예를 들면 유럽인 여행자들이 처음 폴리네시아 정착지를 발견했을 때 이미 아메리카의 토종 식물인 고구마가 폴리네시아 제도 전반에 걸쳐 퍼져 있다는 사실을 알게되었습니다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_6">
      <Text>폴리네시아인은 유럽 열강이 새로운 땅과 교역로를 찾아 이곳으로 진출하기 전까지는 비교적 외부와 단절된 채로 살았습니다.  1500년대 중반에 많은 섬이 탐험가나 선교사로 온 유럽인과 관계를 맺기 시작했습니다.  그렇지만 1800년대에 이르러 프랑스, 영국, 미국과 같은 많은 식민 열강이 각 제국의 보호국과 영토라는 미명하에 무력으로 섬들을 식민지화 하기 시작했습니다.  이 시기에는 하와이 같은 일부 섬만이 독립을 유지할 수 있었습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TEXT_7">
      <Text>섬들은 방대한 바다를 사이에 두고 있음에도 불구하고 폴리네시아 원주민의 문화적 특성과 종교 그리고 언어에는 많은 공통점들이 있습니다.  슬프게도 이제 마오리 족과 같은 토착민들은 섬 인구의 대부분을 차지하는 유럽인 후손에 밀려 섬의 소수집단으로 전락했습니다.  그렇지만 섬의 원주민 대부분은 그들의 문화와 언어를 지키기 위해 분투하고 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIA_TITLE">
      <Text>폴리네시아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_HELP">
      <Text>전사를 대체하는 폴리네시아의 고유 유닛입니다. 인근 적에게 공포를 심어주어 [ICON_STRENGTH]전투력을 떨어뜨리는 고대 시대 전투 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_STRATEGY">
      <Text>마오리 전사는 위대한 장군과 비슷하지만, 아군 유닛의 위력을 올리는 것이 아니라 인접 적군 유닛의 위력을 감소시킵니다. 이 유닛을 업그레이드해도 승급 상태가 그대로 남아 있기 때문에 초기에 많은 숫자를 만드는 것을 추천합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_TEXT">
      <Text>마오리는 폴리네시아 전체를 통틀어 가장 두려운 대상 중 하나였습니다.  이들은 전투에서 거둔 많은 업적을 자세히 표현하기 위해 일련의 복잡하고 무서운 문신으로 얼굴을 치장했습니다.  교전이 시작되기 전에 양측은 하카라고 하는 화려한 전쟁 의식을 치렀으며 이 의식은 적 병사들이 질 경우 이들이 당면하게 될 운명을 팬터마임으로 표현한 것입니다. 이 의식은 전투 전에 한쪽의 사기를 꺾어 패배를 인정하게 만듦으로써 두 편 모두 소중한 시간과 인명을 아낄 수 있도록 하자는 취지에서 치러졌읍니다. [NEWLINE][NEWLINE] 마오리족은 죽은 전사의 투지와 힘을 얻기 위해 죽은 전사의 인육을 먹는 것으로도 잘 알려져 있습니다. 이것은 섬에서 유일하게 단백질을 섭취할 수 있는 방법이었을 뿐만 아니라 패배한 전사에게 경외심을 표현하는 방법이기도 했습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MOAI">
      <Text>모아이</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>