<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
			<Text>이사벨라 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
			<Text>이사벨라는 미국 우표에 그려진 첫 여성인데, 이는 크리스토퍼 콜럼버스에 대한 관계를 기념한 것이며, 그녀는 미국 동전에 나타난 첫 여성이기도 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
      <Text>젊은 시절</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
			<Text>헨리 왕이 결혼 중매에 실패</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
			<Text>페르디난드와 왕위 계승 전쟁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
      <Text>1492년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
			<Text>아무도 종교 재판소를 바라지 않다</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
			<Text>말년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
			<Text>역사상의 유산</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_LIVED">
      <Text>1451년 ~ 1504년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_NAME">
      <Text>이사벨</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
      <Text>스페인의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
			<Text>이사벨라 1세는 30년간 카스티야와 레온의 여왕이었으며, 남편 페르난도와 함께 스페인 통일을 위한 초석을 마련했습니다. 스페인 통일에 한 공헌, 콜럼버스의 아메리카 항해 후원, 이베리아 반도의 레콘키스타(국토 회복 운동) 마무리 등을 이유로 이사벨라는 스페인 역사상 최고의 성군 중 한 명으로 손꼽힙니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
      <Text>
				이사벨라는 1451년 4월 22일에 아빌라에서, 카스티야의 존 2세와 포르투갈의 이사벨라 사이에서 태어났습니다. 터울이 큰 오빠인 헨리(26살 차 손위)와 이후에 태어난 남동생 알폰소가 있었는데, 동생은 그녀의 왕위 계승 순서를 바꿨습니다. 1454년에 아버지가 죽자 헨리는 헨리 4세 왕이 되어 카스티야의 왕위를 이었고, 이사벨라와 그녀의 가족은 아레발로로 이사해서 가난한 성에서 살았는데, 이곳에서 어머니는 천천히 미쳐가기 시작했습니다. 아내가 2세를 낳은 지 수년이 지나서야 헨리는 형제자매들을 세고비아에 있는 본궁으로 돌아오게 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]여기서 이사벨라는 온갖 종류의 여왕 규율을 배우고 생활이 상당히 나아졌지만, 헨리는 그녀를 한가지 제약했는데, 바로 그의 허락 없이 세고비아를 떠나는 것이 금지되었습니다. 헨리는 이것이 그의 후계자(그의 새 딸 후아나) 지명으로 발생한 왕국의 정치적 혼란으로부터 이사벨라를 지키기 위한 것이라고 주장했지만, 이는 그녀가 반대파 귀족과 접촉하는 것을 막는 것이기도 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 귀족들은 남동생 알폰소와 이야기하는 것은 문제가 없었고, 그는 헨리의 후계자가 되어 달라고 요구하여 1467년의 제2차 올메도 전투를 유발 시겼습니다. 한 발짝 물러선 헨리는 알폰소를 아스투리아스의 왕자로 명명했는데, 이 호칭은 카스티야와 레온 둘 다의 후계자에게 주어지는 것이었고, 헨리는 딸 후아나를 알폰소와 혼인시킬 생각이었습니다. 그러나 알폰소는 새 지위를 즐길 만큼 오래 살지 못하고, 아마도 전염병에 걸려 곧 죽었습니다. 알폰소는 스스로 이사벨라를 후계자로 지명했고, 호칭은 그녀에게 넘어갔습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라는 오빠에 맞서 반란을 계속하기 보다, 토로스 데 기산도에서 그를 만나 항구적 평화 정착을 위해 협상했습니다. 헨리는 공식적으로 이사벨라를 후계자로 지명했지만, 그녀는 그의 동의 없이 혼인할 수 없었습니다. 그러나 그도 그녀의 의지에 반하는 혼인을 그녀에게 강제할 수는 없었습니다. 양쪽은 합의에 만족했고, 그는 여동생에게 적합한 남편을 물색하기 시작했습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
      <Text>
				이 시기 이사벨라는 아라곤의 존 2세의 아들 페르디난드와 약혼한 상태였지만(3살 이래로 계속), 헨리는 이를 파기했습니다. 대신 그는 이사벨라를 존의 또 다른 아들인, 나바르의 카를로스 4세와 혼인시키려 했지만, 존은 이를 거절했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]곧이어 1464년에 헨리는 이사벨라를 영국의 왕 에드워드 4세와 혼인시키려 했지만, 에드워드도 거절했습니다. 이후 이 소녀를 포르투갈의 알폰소 5세와 혼인시키려고 여러 번 시도했지만, 결혼식에서 그녀는 그가 나이가 많다고 거절했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]카스티야에서 사적인 드라마가 이어지면서 이사벨라는 헨리가 친애하는 귀족의 형인 페드로 기론과 약혼했습니다. 이사벨라는 혼인이 취소되기를 간절히 기도했는데, 돈 페드로는 그녀보다 27살이나 많았기 때문입니다. 그가 약혼녀에게 인사하러 오던 길에 맹장 파열로 죽자 이사벨라는 신이 자신의 간청을 들어준 거라 믿었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]헨리의 줄어가는 구혼자 순열에서 다음으로 등장한 이는 루이스 11세의 형인, 베리의 공작 카를로스였습니다. 이 시기에 이사벨라는 형편없는 정치적 결혼을 통해 왕위 계승 순서에서 제거하려는 헨리의 얄팍한 술수에 지쳐서, 페르디난드와 다시 한번 약혼하려고 비밀리에 아라곤의 존 2세와 협상하기 시작했습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
			<Text>비록 모든 이들이 이사벨라와 페르디난드의 결혼을 바랐지만 (물론 여전히 프랑스와 포르투갈에 구혼을 청하던 헨리를 제외하고), 한 가지 작은 문제가 있었는데, 이 어린 남녀는 6촌 간인 것이었습니다. 교회법상 가까운 사촌 간에 혼인을 하려면 교황의 칙서가 필요했지만, 교황은 카스티야, 포르투갈, 프랑스의 응징이 두려워 허락을 극구 반대했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]하지만, 이사벨라는 여기서도 알 수 있듯 독실한 여성이어서 허가 없이 혼인하기를 거부했습니다. 페르디난드는 로마의 로드리고 보르지아(나중에 교황 알렉산더 6세가 됨)에게 도움을 구했고, 이사벨라에게 피우스 2세에게 받은 "교황의 칙서"를 선물했습니다. 아마도 위조물이었겠지만, 그녀에게는 충분했고 그녀는 재빨리 혼인을 승낙했습니다. 이사벨라는 아빌라에 있는 동생의 무덤에 가보지도 못하고 헨리의 시야에서 가까스로 도망쳤으며, 페르디난드는 상인으로 변장해서 카스티야에 숨어들어왔습니다. 이사벨라의 다소 셰익스피어 풍의 여정은 1469년 10월 19일에 바야돌리드에서 페르디난드와 혼인하며 끝났습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 바로 헨리는 결혼 소식을 듣게 되고, 이 결혼을 끝내달라고 교황에게 애원했습니다. 새 교황 식스토 4세는 전임자가 가졌던, 카스티야의 적대감에 대한 거리낌이 전혀 없었고, 대신 이 결혼한 남녀에게 진짜 교황의 칙서를 내려줘서 헨리를 좌절시켰습니다.[NEWLINE][NEWLINE]몇 년 후 1474년에 헨리가 죽자 왕위 계승 전쟁이 카스티야 전역에서 발발했습니다. 포르투갈은 헨리의 딸 후아나가 왕위를 이을 것을 지지했지만, 이사벨라는 (페르디난드를 통한) 아라곤의 지지와 나중에 프랑스의 지지가 있었습니다. 전쟁은 4년을 끌었지만, 결국 식스토 4세가 다시 이사벨라를 구원하게 되었습니다. 교황은 후아나와 포르투갈의 알폰소 5세의 결혼을 취소했는데, 재미있게도 그들의 가까운 가족 관계가 이유였습니다. 후아나는 카스티야의 공주이자 여왕이라는 호칭을 버려야 했고, 왕위는 1479년 1월 20일에 이사벨라에게 넘어갔습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라의 치세 초기는 주로 세력 기반을 다지고 이베리아 반도의 국토회복운동(재탈환)을 이어가는 것과 관련됩니다. 그러나 그녀의 치세는 1492년이라는 중대한 해로 기억에 남을 만합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
      <Text>
				이사벨라는 국토회복운동의 종료, 크리스토퍼 콜럼버스를 후원, 종교 재판이 극화되었던 해에 역사적으로 알려지게 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]국토회복운동으로 알려진, 일곱 세기에 걸친 이 지루한 전쟁은 이베리아의 군주들이 벌였는데, 그들은 이 지역의 지배권을 다시 찾고 이슬람교인을 쫓아내려 했습니다. 이 기간의 마지막 200년 동안은 그라나다 왕국이 이베리아 반도의 이슬람 왕조의 최후 요새로 남았습니다. 이사벨라와 페르디난드 전쟁을 이어나갔고, 1482년을 시작으로 이 왕국에 단호한 공습을 감행했습니다. 이사벨라는 종종 전쟁터 한가운데서 기도함으로써 병사들을 규합을 맡았고, 신의 뜻을 행하는 것이라 믿으며 그라나다 시 바깥에 십자가 모양으로 요새를 건설하기도 했습니다. 결국, 이사벨라의 군대가 이겼고 그녀는 그라나다 조약을 체결함으로써 700년 동안의 싸움 끝에 국토회복운동을 끝냈습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그녀의 치세 초기에 크리스토퍼 콜럼버스라는 젊은 탐험가가 알현을 청하면서 서쪽으로 배를 몰아 인도에 이르는 새 탐험의 자금을 구했습니다. 그녀의 고문은 그의 계획이 터무니없다고 판단하면서 그가 제안한 아시아까지의 거리가 너무 짧아서 사실이 아니라고 생각했습니다. 그러나 포르투갈이 그랬듯이 그를 쫓아내는 대신에, 이사벨라는 소량의 비용을 매년 주었고, 모든 도시에서 숙소를 무료로 내주었습니다. 그는 계속해서 군주들에게 그의 계획을 팔려고 애썼고, 그들은 계속 거절했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그라나다에서 돌아오는 길에 이사벨라는 다시 크리스토퍼 콜럼버스를 만나게 되었습니다. 사제의 조언을 받은 이사벨라는 이번에는 단호히 그를 거절했습니다. 콜럼버스가 자포자기하여 코르도바를 떠나자, 페르디난드는 재빨리 이사벨라가 마음을 바꾸도록 설득했습니다. 그녀는 그를 따라잡기 위해 근위병을 보냈고, 자금을 댈 계획을 세웠습니다. 콜럼버스는 1492년 8월 3일에 운명적인 여정을 시작하여, 10월 12일에 아메리카 대륙에 닿았습니다. 용감무쌍한 탐험가에 대한 이사벨라와 페르디난드의 후원으로 스페인은 탐험과 식민지 건설의 황금기를 맞게 되었습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
      <Text>
				스페인 종교 재판의 종교 재판소의 심사 위원회(더 요약해서, 스페인 종교 재판소)는 카스티야와 아라곤에서 가톨릭교의 정통성을 유지하고, 당시 교황이 맡았던 중세 종교 재판소를 대체하기 위해 1478년에 이사벨라가 만들었습니다. 그러나 1492년에 일이 나쁘게 돌아갔습니다.[NEWLINE][NEWLINE]도미니크회 수사 토마스 데 토르케마다는 최초의 종교 재판소장이 되었고, 이 두 군주에게 종교적 통일을 위해 더 적극적인 정책을 밀고 나가라고 다그쳤습니다. 이사벨라는 자신의 왕국의 유대교인에 가혹한 조처를 하는 것을 극히 싫어했지만 (온전히 경제적 이유 때문에), 토르케마다는 페르디난드를, 그리고 그를 통해 이사벨라를 설득할 수 있었습니다. 1492년 3월 31일에 유대교인을 강제 추방하는 알람브라 칙령이 내려졌습니다. 약 200,000명의 유대교인이 즉시 스페인을 떠났고 일부는 개종했지만, 후자는 종교 재판소의 엄격한 조사를 받았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그라나다 지역의 이슬람교인은 원래 종교의 자유를 허가받았었지만, 개종의 압력을 받았습니다. 다수 이슬람교인의 폭동 있었던 후, 강제로 개종시키거나 추방하는 정책이 시행되어, 유대교인과 매우 비슷한 처지가 되었습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
      <Text>
				이사벨라는 커가는 제국을 안정시키는 일을 치세 전 기간에 걸쳐 계속했고, 자신의 경우와 유사한 또 다른 왕위 계승 전쟁을 피하기를 희망하며 자식들을 유럽의 다른 국가와 연결하려고 노력했습니다. 그녀는 분투한 끝에 마침내 이베리아 반도를 하나의 왕조 아래 통일했습니다. 그녀는 첫째 아들을 오스트리아 황비와 혼인시켜서 합스부르크가와 연줄을 맺었으며, 첫째 딸은 포르투갈의 마누엘 1세와 혼인시켰습니다. 그러나 이사벨라의 계획은 수포로 돌아갔는데, 두 아이 모두 이후 곧 죽어서, 왕위는 셋째 딸인 미친 것 같은 후아나에게 넘어갔습니다. 후아나는 부르고뉴의 필립과 혼인해서 마지막 트라스타마라 왕조가 되었습니다. 그녀 이후 왕위는 합스부르크가로 넘어갔습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라는 1504년에 죽었고 그라나다의 왕궁 예배당에 묻혔습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
			<Text>이사벨라가 통치하는 동안 스페인은 통일되었고, 이베리아 반도에 대한 국토회복운동은 종결되었으며, 이 지역의 권력은 집중되었습니다.  그녀는 다음 세기에 가장 지배적이었던 국가 군사력(무적함대)의 기초를 닦았으며, 스페인 교회를 개혁했고, 스페인이 아메리카 대륙 식민지로 확장하는 것을 이끌었습니다. 비록 많은 이들이 종교 재판소와 유대교인 및 이슬람교인 박해에 관해 그녀가 한 일을 비판하지만, 다른 이들은 고인이 된 여왕을 가톨릭 교회의 성자로 시성 되도록 하는 운동을 현재 벌이고 있습니다. 타인의 종교적 믿음을 박해했던 그녀의 의심스러운 행동과는 상관없이, 이사벨라는 스페인의 가장 영향력 있고 중요한 군주 중 하나로 남아 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
      <Text>카스티야와 레온의 여왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
			<Text>아라곤, 마조르카, 나폴리, 발렌시아의 왕비</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
      <Text>콩키스타도르</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
      <Text>해외 정찰과 식민지에 특화되어 있는 중세 시대 유닛입니다. 스페인만 생산할 수 있으며, 기사를 대체합니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
      <Text>콩키스타도르는 육지와 바다 양쪽에서 강력한 다용도 유닛입니다. 기사를 대신하며 육지에서 확장된 시계를 갖는 특출난 정찰대입니다.  신도시를 찾아내는 능력이 있지만 타 대륙에만 적용되며 스페인 수도는 포함하지 않습니다. 물 위에서 콩키스타도르는 해상 유닛에 대항하여 방어할 수 있는 방어 탑재 승급을 갖고 있습니다.  기사와 달리 도시를 공격할 때 불이익을 받지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
      <Text>
				콩키스타도르는 16, 17세기에 신세계의 상당 부분을 정복한 스페인 군인이자 탐험가이다. 최근에 스페인에서 무어인을 몰아낸 콩키스타도르는 노련한 경기병들이다. 험난한 지형도 말을 타고 가로지를 수 있는 능력은, 말을 탈 수 없어 적들과 맞서기 어려운 신대륙 주민들을 제압하는 데 매우 유용했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
      <Text>스페인 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
      <Text>스페인 제국의 가장 눈에 띄는 유산 중 하나는 언어이다. 오늘날 5억 명에 달하는 사람들이 쓰는 스페인어는 세계에서 두 번째로 많이 쓰는 언어이다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인은 태양력 발전에서도 앞서가는 국가로 2010년 거대한 태양력 발전소 '라 플로리다'를 완성하여 미국을 압도했다.  국가가 생산하는 전력의 50% 이상이 풍차에서 만들어진다. 돈키호테에겐 달갑잖을 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]실질적으로는 모르겠지만 법률 상으로는 스페인 어디에서나 알몸이 합법이다.[NEWLINE][NEWLINE]베레모는 피레네 북동쪽에 사는 바스크인이 스페인에서 발명한 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인 작가 미구엘 드 세르반테스 사아베드라는 최초의 현대 소설로 평가받는 돈키호테를 썼다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
      <Text>초기 역사 : 크로마뇽인에서 켈트족까지</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
			<Text>로마의 등장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
			<Text>무어족의 유입</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
			<Text>국토회복운동, 통일, 종교 재판소, 오 이런...</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
			<Text>제국 스페인, 신대륙의 지배자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
			<Text>골칫거리와 전쟁, 그렇지 않으면 스페인은 멈출 수 없다</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
      <Text>현재와 미래</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        지도자: 이사벨라[NEWLINE]        고유 유닛: 테르시오[NEWLINE]        고유 유닛: 정복자[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
      <Text>테르시오</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
			<Text>르네상스 시대의 강력한 군사 유닛입니다. 스페인에서만 생산할 수 있습니다. 대체되는 머스킷총병보다 높은 [ICON_STRENGTH]전투력을 지니고 있으며, 거기에다 기마 유닛과 전투 시 보너스 [COLOR_POSITIVE_TEXT]100%[ENDCOLOR]의 승급도 지니고 있습니다. 하지만, 그만큼 생산하는 비용이 더 비싸집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>테르시오는 스페인 고유 유닛 중 하나이며, 머스킷총병을 대체합니다. 이 유닛은 머스킷총병보다 전투력이 강하고 기마 유닛에 두 배의 피해를 줄 수 있습니다. 하지만, 테르시오는 생산하는 비용이 비쌉니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
      <Text>
				테르시오는 창병과 화승총병 (상당히 구식 총기로 무장된 병사임)으로 혼합된 혁신적이고 뛰어난 군사 편성이며, 스페인 장군이였던 곤살로 페르난데스 데 코르도바에 의해 16세기 초기에 창설되었습니다. 테르시오 (또는 "스페인 방진"으로 알려짐)는 창병과 화승총병이 서로 간의 상호지원을 할 수 있도록 바둑판 모양처럼 배치되었습니다. 이 배치의 이점은 명백합니다: 화승총병이 원거리에서 적을 공격할 수 있고, 창병이 백병전에서 역할을 인수받아 공격할 수 있습니다. 이 대형으로 르네상스 시대의 전장을 한 세기가 넘도록 지배해온 것입니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
			<Text>스페인은 북아프리카와 유럽 사이의 이베리아 반도에 있어 선사시대부터 지금까지 중요한 지역으로 여겨집니다. 스페인은 한때 최초의 세계적인 제국 세력이었지만, 이후 파괴적인 전쟁과 정치적 불안을 겪어야 했습니다. 신대륙의 발견 및 식민지화에서부터 수많은 독립 전쟁에의 연루까지 스페인은 지속적이고 포괄적인 세계적 영향력을 행사하는 몇 안 되는 나라 중 하나입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
      <Text>
				스페인 왕국은 세계에서 다섯 번째로 큰 나라로서, 캘리포니아주보다 단지 약 80,000제곱킬로미터 더 큽니다. 나라의 과반은 고원과 산악 지형으로서, 남쪽에 시에라네바다 산맥과 서쪽에 피레네 산맥이 있습니다. 스페인의 최고 봉우리는 섬에 있는데, 테네리페 섬의 테이데 화산으로서, 이 섬은 카나리아 제도에 속합니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인의 기후는 믿을 수 없을 정도로 다양한데, 속국을 제외하고 본토만 따져도 그렇습니다. 지중해와 접하는 남부 지역은 온화한 지중해성 반건조한 기후이고, 중앙 평원은 완전한 대륙성 기후이며, 북부 지역은 해양성 기온과 산악성 기온 사이로 다릅니다. 또, 사람들의 생각과는 달리 스페인에서 비는 주로 평원에 내리지 않습니다. - 보통 산에 내립니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
			<Text>고고학적 증거에 따르면 인간은 약 32,000년 전에 처음으로 이베리아 반도에 왔는데, 알타미라 동굴 벽화에는 그들의 이동에 관한 유명한 그림이 있습니다. 이 반도에는 두 가지 주된 무리가 정착했는데, 이베리아족과 켈트족으로서, 전자는 남부와 동부 지역에서 살았고, 후자는 북부와 서부 지역에 살았습니다. 켈트족과 이베리아족이 있는 이 반도는 교역을 위한 주요한 위치여서, 많은 페니키아 상인과 그리스 상인이 활발히 금과 은 교역에 나섰는데, 오늘날의 세빌랴에 있는 타르테소스가 특히 번창했습니다. 몇몇 페니키아, 그리스, 카르타고의 무역 식민지가 이 반도의 지중해 연안을 따라 세워졌는데, 이러한 외국 자본과 권력의 유입에도 이 지역 사람들은 그들 지역 대부분에 대한 지배를 유지했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
      <Text>
				이러한 상황이 계속되다가 대략 기원전 210년에 이르자 로마가 제2차 포에니 전쟁을 치르면서 카르타고의 식민지를 점령했습니다. 이 시점에 로마는 이베리아 반도 심장부로 출정하여, 거의 모든 땅덩어리를 정복했습니다. 이후 500년 동안 켈트족과 이베리아족은 점차 "로마화" 해서 지역 귀족 가문은 로마 상류층으로 편입되고, 로마 도로와 교역소가 전역에 산재했으며, 유명한 송수로를 포함한 새로운 관개 기술 체계가 도입되었습니다. 기독교도 이 시기에 소개되어 지역민에게 빠르게 전파되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 로마는 이 반도(당시 "히스파니아"나 "이베리아"로 불렸음)에 대한 지배권을 잃기 시작했는데, 409년에 독일이 골을 침략하여 스웨이비족과 반달족이 이베리아로 밀려 내려왔기 때문입니다. 이주해온 부족은 오늘날의 갈리시아와 포르투갈에 새 왕국을 건설했고, 로마는 이들을 막을 자원이 부족했습니다. 반달족은 이베리아 전역에 빠르게 퍼져 나갔고, 로마는 남부 연안의 조그만 땅인 스페니아만 남았습니다. 비잔티움 로마는 이 시점에서 이베리아를 되찾기를 희망했지만, 곧 반도 전역이 서고트족의 지배 아래에 놓이게 되었습니다.

   </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
      <Text>
				서고트족은 이후 세 세기 동안 이베리아에 대한 지배를 계속했는데, 옴미아드 이슬람 제국이 갑작스러운 침략으로 전 반도를 뒤덮었습니다. 많은 무어족 군대가 북아프리카에서 지브롤터로 가로질렀고, 711년-718년까지 7년이라는 짧은 기간에 거의 전 이베리아를 점령했습니다. 새 이슬람 세력은 기독교인과 유대교인이 종교적 관행을 계속하도록 허락했지만, 이들은 특별한 세금을 내야 했고, 약간 차별적인 대우를 받았습니다. 이러한 (당시에는) 작은 편견에도, 지역민 다수는 이슬람으로 개종했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]침략자 자신들은 공동의 종교와 목적에도 좀처럼 통합되지 못했는데, 곧 무어족이 찢겨나가 주로 발렌시아와 그라나다 지역에 자신만의 정착지를 형성했습니다. 11세기에 이슬람 영토는 다시 분열되면서, 남아 있던 기독교 왕국 일부가 국경을 넓히게 되었습니다. 기독교와 이슬람교는 수 세기 동안 이베리아의 지배권을 놓고 씨름을 계속하다가, 국토회복운동이 일어나게 되었습니다.

			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
      <Text>
				722년 코바돈가 전투로 공식적으로 시작된 (그러나 한참 후에야 탄력이 붙은) 국토회복운동은 이베리아를 이슬람의 지배로부터 되찾으려는 기독교의 시도를 일컫는 말입니다. 아스투리아스나 아라곤 같은 중요한 기독교 왕국 다수가 국토회복운동을 통해 세워졌지만, 이슬람 왕국 대부분은 그들의 땅을 완강하게 고수했습니다. 이후 700년 동안 이베리아 반도를 위한 전투가 기독교와 이슬람교 사이에서 맹렬히 계속되면서, 요새가 건설되고 무너졌으며, 세력 기반과 균형이 이동하고, 국경이 거의 년 단위 간격으로 변경되었습니다. 기독교인의 왕국이 이베리아 반도 전역을 천천히 잠식해갔음에도 불구하고, 확실한 승자 자체는 존재하지 않았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 이 모든 것이 변했는데 1469년에 이사벨라 1세와 페르디난드 2세가 혼인하여 카스티야 왕국과 아라곤 왕국이 운명적인 통일을 했기 때문입니다. 이 두 군주는 그라나다의 이슬람 요새를 집중적으로 공격하여, 1492년에 마침내 이슬람교의 781년간의 이베리아 지배를 종식했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1492년은 이들에게 중요한 해였는데, 이사벨라의 후원을 받던 크리스토퍼 콜럼버스가 아메리카 대륙에 도착했고 (신대륙에 식민지 건설로 이어졌고), 이베리아의 유대교인은 기독교로 개종을 강요받아, 개종하지 않으면 종교 재판을 통해 추방하거나 죽이기도 했기 때문입니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라와 페르디난드의 새 통일 왕국은 에스파냐(혹은 스페인)로 알려졌고, 신대륙의 부유한 식민지 덕에 당시 최초의 "세계 강대국"이 되었습니다.

			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
      <Text>
				절정기에 스페인 제국은 세계 전역에 걸쳐 영토가 있었는데, 아메리카 대륙 북쪽과 남쪽의 큼지막한 땅과 유럽의 작은 땅에서부터 북아프리카의 다양한 도시와 동인도 제도 전체에까지 이르렀습니다. 스페인은 이러한 발견의 시대에 세상을 이끌어, 수많은 식민지 및 대공국과 교역하여 광대한 부를 축적했습니다. 태양은 항상 스페인 제국 어디에선가 빛나고 있다고들 했는데, 충분히 그럴 만 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]신대륙에 이르는 스페인의 새 교역로를 통해 새로운 지식과 문화가 생겨났을 뿐만 아니라 귀중한 금속(즉, 금), 향신료, 식물이라는 새로운 자원을 얻을 수 있었습니다. 스페인의 황금기에는 지적이고 종교적인 개혁도 나타났는데, 인본주의의 확대, 종교 개혁의 시작, 살라망카 대학의 설립을 필두로 하였습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
      <Text>
				큰 권력에는 큰 의무가 따르는데, 적어도 만약 바르바리 해적이 제국 연안의 영토를 따라 노예사냥을 벌이기를 원치 않는다면 말입니다. 커가는 해적과 오스만의 위협 외에도 스페인은 일상적으로 프랑스와의 전쟁에 시달렸습니다. 종교 개혁으로 제국이 유럽 전역에 걸친, 커져만 가는 군사 교전에 휘말리면서 종교적 불안정과 전쟁은 이 천주교 제국을 흔들었습니다. 불안정한 것과 종교는 큰 문제가 아니었지만, 전염병이 문제였는데, 1650년대에 제국은 세빌랴 대 전염병으로 흔들렸습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이 시기부터 계속해서 스페인의 힘과 영향은 점차, 그리고 나중에는 꽤 빠르게 기울었습니다. 유럽 영토를 잃기 시작했는데, 주로 포르투갈과 네덜란드의 분리 때문이었고, 이후 매우 파괴적이었던 30년 전쟁에 휘말려 군사적 좌절을 겪었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 두 세기 동안 전쟁에 이은 전쟁으로 한때 자랑스러운 제국은 위협받고 약화하였습니다. 18세기에는 나폴레옹 보나파르트가 포르투갈에 가는 길이라 우기며 사기를 쳐 이 나라를 침략했습니다. 이후 19세기 초에 독립주의자들이 프랑스 점령 정부를 타도하고자 반란을 일으켜서 스페인 독립 전쟁인 반도 전쟁이 촉발되었습니다. (주로 나폴레옹의 처참한 러시아 출정 탓인) 프랑스에 대한 궁극적 승리에도 이 나라는 정치적 혼란에 빠졌습니다.[NEWLINE][NEWLINE]곧 스페인의 국외 식민지에서 독립 전쟁이 번갈아가며 여러 차례 발발했고 아메리카 에스파냐 전쟁으로 이어졌습니다. 20세기에도 몰락한 제국은 큰 변화가 없었는데, 1930년대에 스페인 내란으로 파시즘과 독재 정부가 들어섰고, 그 과정에서 50만 명 이상이 목숨을 잃었습니다. 이 전쟁은 일반적으로 제2차 세계 대전의 첫 전투라고도 여겨집니다.[NEWLINE][NEWLINE]1975년에 프란시스코 프랑코 장군이 죽고 나서야 군주제로 돌아갔고 지난 300년 만에 처음으로 스페인의 사정이 나아지기 시작했습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
      <Text>
				1978년에는 스페인에 민주주의가 도입되면서 스페인 헌법이 승인되고, 후안 카를로스 왕은 마침내 전국을 광란시켰던 반란과 근본 독립주의자 운동을 멈추게 했는데, 이는 주로 바스크 테러 집단이 일으킨 것입니다. 1982년에 스페인은 나토의 회원국이 되고, 이후 1986년에는 유럽 공동체의 회원국이 되었는데, 이는 나중에 유럽 연합이 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]강대한 제국의 영예로운 날에서부터 내부적, 국제적 갈등의 세기에 이르기까지 스페인은 재건되어 새로운 세계적인 나라로 재부상했고, 세계에서 아홉 번째로 큰 경제와 열 번째로 높은 생활 수준을 자랑합니다. 세계 상당 지역의 민족 주체성이나 문화가 부분적으로 스페인에서 유래했는데, 뉴올리언스의 철제 건축물에서부터 필리핀의 가톨릭교에까지 이릅니다. 힘의 절정기나 오늘날의 스페인 어느 쪽이든, 스페인처럼 지대하고 영속적인 영향을 주는 나라는 현재 거의 없을 것입니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TITLE">
      <Text>스페인</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>