<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_HEADING">
			<Text>바빌론 궁병</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_HELP">
			<Text>궁병을 대체하는 바빌론의 고유 유닛입니다. 다른 문명이 사용하는 일반적인 궁병보다 근접 공격을 더 잘 견뎌냅니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_INFO">
			<Text>바빌론 궁병은 멀리서 공격할 수 있는 고대 시대 원거리 유닛입니다. 이 바빌론의 고유 유닛은 대체하는 일반적인 궁병 유닛보다 근접 공격에 더 잘 견뎌낼 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_STRATEGY">
			<Text>바빌론 궁병은 기존 궁병을 대체하는 바빌론의 고유 유닛입니다. 이 유닛은 궁병보다 공격, 방어 부문에서 전투력이 더 강해, 최전방에서의 배치를 가능케 합니다. 바빌론 궁병의 향상된 전투력은 빠른 시기에 침략하는 적에 대한 우려를 한결 씻어버릴 수 있도록 도움을 줍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_TEXT">
			<Text>우리는 전장으로 행진하는 모습을 담은 아름다운 아시리아 모자이크 덕분에 바빌론 궁병의 비범한 모습을 꽤 정확하게 구현했습니다. 바빌론 궁병은 울긋불긋한 패드 로브를 입었고 4피트 (1.2미터)의 긴 활로 무장했고 등에는 화살통을 메고 다녔습니다. 바빌론 궁병은 창이나 단검도 가지고 다녔으며, 적 부대가 백병전을 할 정도로 근접할 때 개개인의 방어는 의심할 바 없이 뛰어났습니다.[NEWLINE][NEWLINE]별도로 남자 키만 한 거대한 방패를 가지고 다니는 부대가 바빌론 궁병과 동반되었는데, 이는 마치 움직이는 요새와 같은 효과가 있었습니다. 바빌론 궁병은 훈련에 있어서나 값비싼 기병보다 대체하기가 더 쉬웠기 때문에 바빌론 보병대의 핵심이었습니다. 바빌론 궁병은  유명한 바빌론 성벽에 산재해 있는 많은 망루에서 위치를 잡을 수 있게 병력을 배치할 수 있도록 도왔습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_FACTOID_HEADING">
    <Text>바빌론에 대한 흥미로운 사실</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_FACTOID_TEXT">
      <Text>바빌론의 이슈타르 관문은 로도스 거신상이 건설되기 전에는 고대 세계의 7대 불가사의 중 하나였습니다. 이슈타르 관문은 바빌론의 내부 도시로 통하는 8번째 관문은 성과 다산을 상징하는 바빌론의 여신 이슈타르를 모시는 성지이자 관문으로 설계되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE] 유명한 바빌론 성벽 역시 한때 세계 7대 불가사의 중 하나로 여겨졌습니다. 고대 그리스 역사가 헤로도토스는 도시를 에워싼 성벽의 높이가 92미터에 달했으며 두께 25미터에 길이가 90km에 달한다고 기록했지만, 현대의 고고학자들의 눈에게는 이 기록은 의심스럽기만 합니다.
  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_2">
			<Text>지형과 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_3">
			<Text>고대 바빌로니아 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_4">
			<Text>기록 보존과 수학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_5">
			<Text>불규칙적인 혼돈, 대학살의 가능성</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_6">
      <Text>신바빌로니아 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_7">
      <Text>네부카드네자르 2세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_8">
      <Text>바빌론의 몰락</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_9">
      <Text>결말</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        지도자: 네부카드네자르 2세[NEWLINE]        고유 유닛: 바빌론 궁병[NEWLINE]        고유 건물: 바빌론 성벽[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_1">
			<Text>바빌로니아 제국은 사실 신생 제국이라기보다는 오늘날 남부 이라크에 있는 비옥한 초승달 지대를 지배했던 옛 수메르 제국을 계승했다고 보는 것이 옳습니다. 바빌론은 대략 12개 도시 국가의 연합체로 시작했으며, 수도인 바빌론에서 그 이름을 따왔습니다. (제국이 아닌 도시 국가로서의 바빌론은 최소한 기원전 2400년부터 존재했습니다.)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_2">
			<Text>바빌론은 티그리스와 유프라테스 강 주변의 놀라울정도로 풍요로운 땅을 일컫는 "비옥한 초승달 지대"에 위치 했었으며, 서쪽으로는 지중해, 남쪽으로는 현대 이스라엘에 이르는 영토를 차지하고 있었습니다. 비옥한 초승달 지대의 이점은 두 개의 고대의 강(티그리스와 유프라테스 강)으로부터 생긴 개간시설과 비옥한 땅뿐만 아니라, 아프리카, 아시아, 유럽의 광활한 세 대륙의 교차로였기 때문에 세 지방의 곤충, 식물, 그리고 동물들이 모두 있던 지방이었기에 이 지역은 세계의 다른 어느곳과도 비교되지 않는 생태계적 다양성을 지니고 있었습니다.  이는 이 지역의 거주민들이 다른 지역에 비해서 급속도로 발전한 이유가 이 거주지에서 무수히 많은 종류의 식물과 동물들을 대상으로 실험하고 기르는 방법을 배울 수 있었기 때문을 설명해줍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_3">
			<Text>본래 혼란스러웠던 지역인 바빌론과 바빌로니아는 기원 전 1728년 함무라비의 통치가 시작되면서 문화, 교역, 종교의 중심지로 성장하기 시작했습니다. 함무라비는 통일 바빌론의 최초 지배자이자 바빌론의 가장 위대한 입법자였습니다. 함무라비 법전은 특히 범죄와 그에 대한 처벌에 대한 내용을 담고 있습니다. 시민들은 더 이상 변덕스러운 판사나 합법, 불법을 기분에 따라 결정하는 귀족에게 자비를 구하지 않게 되었습니다. 바빌로니아 법전은 상당히 포괄적이어서 법이나 정부 제도에 큰 변화 없이 제국이 존속한 1200년 동안 계속 사용되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_4">
			<Text>전신이라 할 수 있는 수메르 제국처럼 바빌로니아도 기록 관리에 대단히 열성적이었습니다. 함무라비부터 시작해서 키루스와 페르시아의 대제들의 손에 제국이 멸망될 때까지 바빌로니아 제국은 모든 재화 거래, 법적 판결, 계약은 물론 적을 수 있는 모든 것을 점토판에 기록했습니다. 거의 모든 일상 생활에 관련된 법과 함께 방대한 양의 자료가 기록되었으며, 이중 대다수는 현대에 들어와 발견되거나 출토되었습니다. 심지어 학자들은 기록관이 점토판에 더 많은 내용을 적을 수 있도록 설형 문자를 더 작게 적을 수 있게 해주는 돋보기와 유사한 광학 기기를 발견했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]체제가 수없이 바뀌었지만 바빌로니아인들의 교육 수준은 예외적으로 높은 수준에 도달해 있었습니다. 특히 과학기술적 업적중 60진법의 발명은 대단한 업적이라 할 수 있고, 오늘날에도 여전히 사용되고 있습니다. 일분은 60초, 한 시간은 60분으로 사용됩니다. (사실, 현대의 시간개념은 바로 바빌론의 시간에서 온것입니다.).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_5">
			<Text>기원전 1750년에 함무라비가 사망하자 제국은 권력과 영향력을 서서히 잃어갔습니다. 히타이트의 침략으로 약해진 바빌론은 뒤이어 기원전 약 1600년경에 현재의 이란 산맥 지역에서 일어난 카시트에 의해 정복됬습니다. 카시트는 도시의 이름을 카란두니아쉬로 바꾸고 500년 동안 바빌로니아를 지배했습니다.[NEWLINE][NEWLINE] 기원전 1234년에 아시리아의 왕인 투쿨티 니누르타 1세가 일시적으로 도시를 정복했지만 결국 카시트가 다시 독립을 짓밟았고, 때를 맞춰 기원전 1158년에는 엘람 왕국이 도시를 약탈하였습니다. 후에 정복자들이 필요한 물건을 모조리 훔쳐가 도시를 버려 바빌로니아인들은 도시를 되찾았습니다. 기원전 1124년 바빌로니아의 네부카드네자르 1세는 바빌론이 겪은 공격에 대한 복수로 엘람의 도시 수사를 약탈했습니다. 그러나 기원전 1000년경 바빌론은 부활한 아시리아에 또다시 굴복하고 말았습니다. 이로써 바빌론은 기원전 627년까지 아시리아의 지배를 받게 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_6">
			<Text>기원전 627년, 바빌로니아는 또다시 아시리아의 지배에 대항하는데 성공했습니다. 새로운 지도자인 나보폴라사르가 이끈 봉기는 그의 유명한 아들에게 옥좌를 물려주기 전까지 약 20년 간 바빌로니아를 통치했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_7">
			<Text>나보폴라사르의 아들인 네부카드네자르 2세는 기원전 605년부터 561년까지 바빌로니아를 통치했습니다. 그는 아시리아의 아버지 밑에서 군대를 이끌면서 어릴 때부터 지휘관으로 자리 잡았으며, 이후에는 독립적인 지휘관으로 이집트와 싸워 카르케미시에서 이집트 군을 격파하고 시리아의 바빌로니아 통치에 대한 전권을 얻었습니다 .[NEWLINE][NEWLINE]네부카드네자르는 수도 바빌론에 많은 노력을 쏟아부었으며 그의 치세 동안 바빌론은 크게 부흥했습니다. 네부카드네자르는 사원과 건물을 재건하고 대규모 요새를 건설하는 등 다양한 경기 부양책을 내놓았으며 유명한 바빌론의 공중 정원을 건설하기도 했습니다. 그는  외국인들을 중노동에 고용했으며, 이로 인해 도시 인구가 급격하게 증가하는 부가적 이득을 얻었습니다. 네부카드네자르는 기원전 561년에 사망했습니다. 네부카드네자르 2세에 대한 더 상세한 설명을 원하신다면, 문명 백과사전을 보시길 바랍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_8">
			<Text>네부카드네자르를 이은 지도자들은 그처럼 뛰어나지 못했고, 이후 30년 동안 바빌로니아의 세력과 명망은 크게 약화되었습니다. 기원전 539년 페르시아의 키루스 2세가 공격했을 때 바빌론은 거의 아무런 저항 없이 함락되었다고 전해집니다. 바빌론은 기원전 331년까지 페르시아의 지배 아래에 있었으며, 이후 알렉산드리아 대왕이 점령했고 알렉산드리아가 죽은 뒤에는 셀레우코스 왕조에 넘어갔습니다. 이 기간 동안 바빌론은 모든 것이 사라지고 신비로운 흙더미와 건물의 잔해만 남아 바빌론의 비밀을 파헤쳐줄 고고학자들을 기다리고 있습니다. 하지만 2003년 이라크에 대한 미합중국국의 공격으로 상당수의 유적이 손상되거나 파괴되고 말았습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_9">
			<Text>바빌로니아는 전 세계를 통틀어 법이 발달하는 데 큰 역할을 했습니다. 함무라비 법전의 편찬과 그의 후계자들은 -혈육이든 그렇지 않든 간에 - 열성을 가지고 이 법을 지켜왔으며, 조직화된 정부 제도를 따름으로써 한 나라가 얼마나 부유해지고 번영할 수 있는지 역사를 통해 보여주었습니다. 현재 남아 있는 바빌론의 역사는 영원한 것은 없으며, 가장 위대했던 국가라 해도 그 다음의 제국의 궁전차의 바퀴, 혹은 탱크의 무한궤도가 지나가고 나면 결국 남는 것은 먼지뿐이라는 것을 알 수 있습니다.</Text>

    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TITLE">
      <Text>바빌론</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_HEADING">
			<Text>바빌론 성벽</Text>
    </Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_INFO"> <!--바빌론 성벽-->
            <Text>성벽을 대체하는 바빌론의 고유 건물입니다. 도시의 [ICON_STRENGTH]방어력([COLOR_POSITIVE_TEXT]6[ENDCOLOR])과 체력([COLOR_POSITIVE_TEXT]+100[ENDCOLOR])을 강화하고 모든 도시의 [ICON_RANGE_STRENGTH]원거리 전투력을 증가시킵니다. (5 [ICON_ARROW_RIGHT]6;[ICON_STRENGTH]50 [ICON_ARROW_RIGHT]100 HP)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_STRATEGY">
			<Text>바빌론 성벽은 일반적인 성벽을 대체하는 바빌론의 고유 건물입니다. 바빌론 성벽은 도시의 방어력을 상당히 올려주지는 않지만 (일반적인 성벽보다 약간 상승), 포격을 가할 때 좀 더 큰 피해를 입히는 것이 가능하게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_TEXT">
	<Text>원래 안티파토루스의 세계 7대 불가사의에 포함되었던 바빌론 성벽은 바빌론의 사방을 에워싸면서 심지어는 유프라테스 강(바빌론의 중심을 지나 흐름)까지 걸쳐 바빌론을 둘러싸 외부로부터의 피해를 막았습니다. 바깥쪽 성벽은 길이가 16km에 두께는 7.6m였고 도시 위를 향해 97m의 높이로 솟았다고 전해집니다. 더 작은 성벽이 주요 성벽 뒤쪽에서 도시를 둘러싸서, 첫 성벽이 무너지더라도 추가적인 방어선 구축이 가능했습니다. 약 250개의 감시탑이 성벽을 따라 세워져 있어 숙련된 바빌론 궁병의 우수한 감시 초소와 전투 진지가 되었습니다. 바빌론 성벽은 당시의 공성 기술로는 뚫을 수 없었고, 거대한 금속 성문이 강 끝에(그 어떤 수중 침투 방지를 막기 위해) 있었으며, 여덟 개의 거대 성문이 통행을 위해 건설되었습니다. (그중 가장 유명한 것이 이슈타르 대문입니다). 이 성벽은 거의 백 년 동안 도시를 효과적으로 방어했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]성벽의 방어를 우회하는 방법이 고안된 것은 기원전 539년이었습니다. 키루스 대왕은 유프라테스 강 상류의 흐름을 돌려서 수위를 낮춤으로 걸어서 강을 지나가게 하는 계획을 세웠습니다. 그의 군대는 어둠을 틈타 강의 금속 문 아래로 숨어들어와 도시를 내부로부터 공격했습니다. 성벽은 어떠한 직접적인 공격도 막을 수 있었지만, 한 사람의 결연한 독창력은 막을 수 없었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이 고대 성벽은 강함을 증명하는 듯 대부분 여전히 남아 있습니다. 1983년에 사담 후세인은 이 고대 도시를 재건하기 위한 프로젝트를 시작했는데, 이 성벽의 복원과 이슈타르 대문의 재현도 포함하였습니다. 이 프로젝트는 이후 보류되었지만, 이라크는 계속해서 이 성벽을 복원하고 바빌론을 다시 한 번 경이로운 장소로 만들기를 희망합니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_FACTOID_HEADING">
			<Text>네부카드네자르 2세에 대한 흥미로운 사실</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_FACTOID_TEXT">
			<Text>네부카드네자르의 이름은 아카드 말로 "오 나부 신이시여, 내 첫째 아들을 보호하소서"로 대략 번역됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_2">
			<Text>젊은 시절</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_3">
			<Text>거만한 힘의 시기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_4">
      <Text>외교</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_5">
      <Text>국내 정책</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_6">
			<Text>역사의 판단</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_LIVED">
			<Text>기원전 약 634 - 562</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_NAME">
      <Text>네부카드네자르 2세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_SUBTITLE">
      <Text>바빌론의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_1">
			<Text>네부카드네자르 2세는 약 43년 동안(기원전 605-562년) 바빌론 제국의 왕이었습니다. 그는 군사 정복과 바빌론 재건으로 가장 잘 알려졌습니다.  네부카드네자르 2세는 유다족을 정복하고 많은 이스라엘인을 바빌론으로 강제 이주시킨 것으로 성경에 두드러지게 나타납니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_2">
			<Text>네부카드네자르(때로 "네부카드레자르"라고도 쓰임)는, 칼데아 제국의 건설자이면서 바빌론이 제국 수준의 힘을 갖는 데 크게 공헌한 나보폴라사르의 첫째 아들이었습니다. 그는 아버지 밑에서 복무하면서 여러 번 군사 출정에 나갔고, 기원전 606년에는 군대를 지휘하여 카르케미시에서 이집트 군대를 무찔러 바빌론 제국의 시리아 지배를 확고히 했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_3">
			<Text>기원전 605년 그의 아버지가 죽자 네부카드네자르는 바빌론으로 돌아가 왕위를 물려받았습니다. 그는 그 후 곧 출정을 재개하여 유다를 포함한 많은 작은 나라를 정복했습니다. 그는 기원전 600년까지 정복 활동을 지속하다가 과도한 확장으로 이집트 군대에 크게 패했습니다. 바빌론의 혼란을 틈타 유다와 여러 다른 피지배 국가들이 반란을 일으켰습니다.[NEWLINE][NEWLINE]네부카드네자르가 군대를 다시 모으고 재건하는 데는 약 2년이 걸렸지만, 기원전 598년까지 그는 다시 출정하여 기원전 597년에 그는 예루살렘을 점령하고 유다 왕인 여호야긴을 폐위시키고 그와 주요 시민을 포로로 바빌론에 이송했습니다. (이후 유다의 반란을 방지할 인질로 이용하기 위해서였습니다). 그는 남은 통치 동안 확장주의적 군사 출정을 계속하면서 동지중해와 소아시아 및 중동의 다른 강국과 충돌하였는데 다소 성공적이었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_4">
			<Text>단지 위대한 장군일 뿐만 아니라 네부카드네자르는 주변 왕국과 대사를 주고받으면서 외교적으로 적극적이었습니다.  그는 소아시아의 메디아인과 리디아인 사이의 분쟁을 중재하기 위해 대사를 보낸 것으로 알려졌습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_5">
			<Text>출정 때가 아니면 네부카드네자르는 그의 에너지 대부분을 바빌론을 재건하고 이를 요새화 하는 데에 쏟았습니다. 그는 많은 사원을 재건하고 도로를 포장하고 운하를 파고 도시 둘레에 해자와 성벽을 건설한 것으로 알려졌습니다.  그는 바빌론 공중 정원을 건설한 것으로 유명한데, 전설에 의하면 메디아에 있는 집의 언덕을 애타게 그리워하는 부인을 기쁘게 하려고 그가 지었다고 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_6">
			<Text>유다족의 점령과 이스라엘인의 이주에도 네부카드네자르는 성경에서 호감적인 모습으로 돋보입니다. 그는 유대인 예언자와 시민을 박해로부터 보호한 것으로 유명합니다. 예언자 예레미야는 네부카드네자르가 신이 정한 악인에 대한 복수의 도구라고 믿는것으로 보입니다. 네부카드네자르 2세는 기원전 562년에 바빌론에서 죽었습니다. 그는 제국의 영토를 늘리고, 수도 바빌론을 강화하고 개선하였으며, 피지배 국민을 잘 대접해준 성공한 군대 지휘관으로 기억됩니다. 이런 모든 것들에 의해 그는 "네부카드네자르 대제"이라는 칭호를 얻게 되었습니다.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TITLES_1">
      <Text>네부카드네자르 2세</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>