<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_FACTOID_HEADING">
      <Text>칭기즈칸 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_FACTOID_TEXT">
			<Text>최근 유전자 지도 연구에 따르면 아시아의 8% (대략 세계적으로 0.5%)의 사람이 그들의 조상이 칭기즈칸으로 추정되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_2">
      <Text>탄생</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_3">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_4">
      <Text>통합의 시작</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_5">
      <Text>밖으로의 확장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_6">
      <Text>성공 그리고 죽음</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_HEADING_7">
      <Text>역사의 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_LIVED">
      <Text>1162년경 ~ 1227년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_NAME">
      <Text>칭기즈칸</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_SUBTITLE">
      <Text>몽골의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_1">
      <Text>칭기즈칸은 인류 역사를 통틀어 가장 인정받는, 그리고 가장 두려운 지도자이다. 수백개의 조각상과 건물, 상품들이 그의 상징이 되고 있으며, 수많은 엔터테인먼트 작품들이 그의 삶을 기리며 제작되었다.  
그는 북동아시아의 유목 부족들을 전쟁으로 통합한 첫 인물이며, 역사상 가장 큰 제국을 건설하였다. 어쩌면 사회 기반시설과 상업 뿐만 아니라 관대한 종교정책을 통해 일구어낸 진보와 발전은 상대적으로 덜 알려져 있는지도 모른다. 전사일뿐만 아니라, 그는 능력과 통찰력을 갖춘 문명의 지도자였다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_2">
      <Text>서기 1162년에 태어난 보르지긴 테무친은 현대 울란바타 근처에 있는 지역의 한 몽골 부족에서 자랐다. 한 유목 부족장의 셋째 아들로, 점령된 한 타타르 부족장의 이름을 딴 것으로 알려져 있다. 테무친의 유년기는 대부분 미스터리에 싸여있고, 얼마 되지 않는 자료마저 서로 불일치하거나 상반되는 경우가 많다. 오늘날 그를 정확히 담은 사진이나 초상은 없지만, 많은 자료들이 휘날리는 긴 붉은 머리와 청록색 눈을 가진 눈부신 사람으로 테무친을 묘사하고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_3">
      <Text>
    그 지역의 많은 유목민이 그렇듯, 귀족으로 태어났음에도 불구하고 테무친의 유년기 삶은 매우 어려웠다. 9살 때에 그는 이웃 유목부족장의 딸과 약혼하게 되면서 그녀의 가족과 함께 살도록 보내졌다. 그의 아버지는 집에 돌아오는 길에 살해당했고, 테무친의 부족은 이어서 그와 그의 남은 가족들을 버렸다. 가족들은 그가 16살 때 그의 약혼자와 결혼할 때까지 빈곤하게 살았다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_4">
      <Text>테무친은 스스로 그의 선친의 의형제이며 케라이트 부족의 칸이었던 토그룰의 부하로 들어가게 되면서 그의 힘을 올리기 시작했다. 이 기간동안, 테무친의 아내는 메르키트 부족에게 납치되었는데, 토그룰은 이 어린 장군이 전쟁에 대응할 수 있도록 2만명의 군사를 빌려주었다. 테무친은 그의 아내를 구출한 것 뿐만 아니라, 메르키트 부족을 와전히 격파하여 그의 아래에 두게 된다. 그는 완전한 칸이 되었으며, 더 많은 인접 부족들을 정복하기 시작한다. [NEWLINE][NEWLINE] 그의 정복과정중에 이 어린 칸은 몽골의 관습을 근본적으로 깨 버렸다. - 그는 파괴와 약탈을 하기보다는, 새로운 법안을 세우고 그가 획득한 모든 것들을 그의 커가는 제국에 편입시킨 것이다. 그의 법인 야사는 병사들에게 공정한 보상과 부를 약속하고, 모든 종류의 약탈과 도둑질을 금지하였으며, 모든 점령된 부족에게도 종교의 자유와 보호를 약속하였다. 테무친의 정치 개혁은 그에 대한 높은 충섬심과 그의 성장하는 국가에 대해 강한 통일감을 가져다 주었다. [NEWLINE][NEWLINE] 몽골 부족들을 통일해 가는 확장 스토리의 나머지는 배신, 음모, 기세등등한 승리, 가족내의 분쟁, 그리고 다시 더 많은 배신으로 채워지는데, 한 때에는 동맹이었던 토그룰과 그의 장남인 조치도 그 이야기 안에 들어 있다. 그러나, 이러한 좌절에도 불구하고 그는 1206년에 드디어 몽골 지역의 모든 유목 민족을 정복하고 통일하기에 이르렀는데, 이는 최초의 일이었다. 각 장들의 연합 모임에서 그는 '칭기즈칸'이라는 칭호를 받게 되는데, 몽골 사람들의 영원하고 절대적인 지도자라는 뜻이다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_5">
      <Text>몽골 통일 이후에, 칭기즈칸은 곧 성공적인 일련의 군사활동을 통해 인접한 외부지역을 정복하며, 그의 통치 아래 대제국을 건설하기 시작했다. 1209년, 시아지방의 항복을 받아내고 얼마 지나지 않은 1211년 그는 금나라를 정령하고야 말았다.  [NEWLINE][NEWLINE] 다음으로, 그는 그의 관심을 서쪽 페르시아로 돌렸다. 교묘한 전술과 재빠른 작전행동을 통해 단지 2만명 규모의 2개 부대 병력만으로 카라-키탄 카나테 공격에 성공함으로써, 페르시아의 문턱까지 그의 통치하에 두게 되었다. 이후, 인접하게 된 코라즈미아 제국에 대해 칭기즈칸은 점령보다는 정치적 동맹관계를 제시하기로 했고, 500명으로 구성한 무역 사절단을 수도로 보냈다. - 그는 비단길을 이용한 강력한 무역 동맹을 원했던 것이다. 그러나, 코라즈미아의 샤(왕)는 이 젊은 지도자를 신뢰하지 않았고 사절단을 살해했다. 한번 더 시도하기 위해, 칭기즈칸은 다시 사절단 그룹을 샤에게 직접 보냈으나, 그는 사절단 중 한 명의 목을 보내옴으로써 입장을 대변하였다. 격분한 칭기즈칸은 20만명의 병사를 조직하여 직접 지휘함으로써 1220년 코라즈미아 제국를 피로써 제압하고 굴욕적인 점령을 강행하게 된다. 이어서 몽골로 돌아오는 길에 다른 많은 지역들을 확보하는데에도 성공하였는데, 조지아, 아프가니스탄, 그리고 시아의 서쪽 남은 지역이 여기 포함된다. [NEWLINE][NEWLINE] 승리로 가득 찬 그의 여정이 완성됨에 따라, 칭기즈칸의 제국은 서쪽으로는 카스피해로부터 동쪽으로는 동해까지 닿을 정도로 확장되었고, 이는 로마제국의 두 배에 달하는 크기였다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_6">
      <Text>그가 나이들자, 칭기츠칸의 계승 문제에 대한 경쟁기 가열되었다. 그의 맏아들인 조치는 다른 남자로부터 태어난 것으로 의심받고 있었고 (그의 아내가 납치당했을 때의 결과로), 많은 사람들이 그를 따르는 것을 노골적으로 거부하고 있었다. 그러나 이런 충돌은 1226년 조치가 불가사의하게 죽게 되면서 끝났는데, 이에 관해 칭기즈칸이 직접 이 청년을 독살하도록 지시했다는 설이 있다. 이후 칭기즈칸은 최고의 능력을 갖춘 지도자이고 그의 남은 자식 가운데 가장 신뢰성이 있다고 생각하는 차남 오게데이를 그의 후계자로 지명하였다. [NEWLINE][NEWLINE] 얼마 지나지 않은 1227년 칭기즈칸은 죽었고, 그 사인은 아직도 논란거리이다. 한 편에서는 탕구트족과의 전쟁에서 그의 말에서 떨어졌다고 하고, 다른 한편으로는 오랜 투병으로 쓰러졌다는 설도 있다. 심지어는 생포된 탕구트의 공주가 집게로 그를 죽였다는 주장도 있다. 그의 사인이나 죽음의 이유와 관계없이, 칭기즈칸은 그의 희망대로 아무런 표식이 없는 무덤에 묻혔고, 그 위치조차 가족들에 의해 비밀로 지켜졌다. 한 전래되는 얘기로는 강이 표면에서 에워싸고 그것을 지켰다고 하고, 다른 이야기에서는 나무 숲이 무덤위에 심어져 지켜주고 있다고 한다. 2004년에, 고고학자들은 칭기즈칸 왕궁의 유적으로 보이는 유적을 발굴했다. 그의 무덤도 언젠가 발견될 것이라는 희망도 남아 있다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TEXT_7">
      <Text>칭기즈칸이 고결한 지도자이자 훌륭한 통치자인지, 반대로 피에 굶주린 살인자인지는 당신이 누구에게 묻느냐에 달려 있다. 오늘날 몽골에서, 그는 그들이 좋아하는 나라의 아버지이고, 그의 많은 정치개혁은 선구적이었다고 지지받고 있다. 그러나 이전에 점령지였던 이라크나 이란에서는 그를 학살적이고, 견디기 힘든 파괴와 피해를 일으킨 광적인 폭군으로 보는 것이 일반적이다. 그의 스토리가 위대함인지 잔인함인지에 대한 논쟁과 온갖 과장과 관계없이, 그는 의심할 여지 없이 고대 세계에 있어 가장 중요하고 영향을 많이 끼친 지도자이며, 그의 유산은 오늘날까지 강하고 뚜렷하게 남아 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GENGHIS_TITLES_1">
      <Text>몽골의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_FACTOID_HEADING">
      <Text>몽골 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_FACTOID_TEXT">
      <Text>몽골 제국의 우편 제도는 그 유명한 조랑말 속달 우편의 기반이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]유럽의 세계에 대한 지식은 대부분 몽골 제국과 무역을 유지하면서 얻은 것이다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_10">
      <Text>현재와 미래</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_3">
      <Text>초기 역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_4">
      <Text>테무진의 시작</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_5">
      <Text>몽골 제국의 생활</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_6">
      <Text>세계 초강대국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_7">
      <Text>내전과 한 시대의 끝</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_8">
      <Text>중국 치하</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_HEADING_9">
      <Text>새로운 몽골</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>몽골 케식텐</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
			<Text>기사를 대체하는 몽골의 고유 유닛입니다. 경험치를 50% 더 빨리 얻는 승급을 지니며 [ICON_MOVES]이동력도 기사보다 1 많습니다. 유닛 전투로 획득할 수 있는 위대한 장군 점수 역시 두 배로 더 빨리 얻을 수 있습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
			<Text>케식은 중세 시대부터 사용할 수 있는 몽골의 고유 유닛입니다. 케식은 일반적인 기사보다 강력한 원거리 공격과 경험치를 50% 더 빨리 얻을 수 있는 승급을 지니며, 이동력도 기사보다 2 증가하였습니다.  케식은 강력한 원거리 공격을 먼 거리에서 그들의 적을 공격할 수 있습니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
			<Text>케식은 기사를 대체하는 고유 유닛이며, 중세 시대 초기부터 사용할 수 있습니다. 케식은 강력한 원거리 공격을 가할 수 있으며, 이동력이 1 증가했을 뿐만 아니라, 치고 빠지기 전법으로 매우 효과적인 공격을 할 수 있습니다. 이것만으로도 충분하지 못한다면, 경험치를 50% 더 빨리 획득할 수 있는 승급과 유닛 전투로 획득할 수 있는 위대한 장군 포인트 역시 두 배로 더 빨리 얻을 수 있습니다. 이 기마 전사들은 평지에서의 전투라면 단독으로도 강력한 힘이 됩니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>
12세기에 몽골은 중앙 아시아에서 뛰쳐나와 한 세기 안에 아시아, 동부 유럽, 중동 대부분을 정복했다. 몽골의 뛰어난 무기는 견줄 자 없는 기마 궁수, 케식텐였다. 몽골인들은 유목민족으로, 아이들은 거의 말 그대로 '안장 위에서' 성장한다. 작지만 원기왕성한 초원지대 조랑말을 타고 경무장한 몽골인들은 하루에 엄청난 거리를 달릴 수 있어서, 어떤 보병이나 무거운 유럽 기병을 아득히 앞질렀다.[NEWLINE][NEWLINE]전투에서 몽골 케식텐은 말 등에서 아주 정확하게 사격하여 적 진형을 방해하고 사기를 꺾었다. 적이 약해지면 몽골 중장기마 유닛이 흔들리는 적에게 돌진하여 최후의 일격을 선사한다. 무장한 유럽 기사들을 만나면 몽골군은 간단하게 기사의 말을 쏴버리고 마음 내키는 대로 말에서 떨어진 기사들을 무시하거나 죽여버렸다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_HEADING">
      <Text>몽골 칸</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_HELP">
			<Text>[ICON_GREAT_GENERAL]위대한 장군을 대체하는 몽골의 고유 위인입니다.  일반 위대한 장군 처럼 전투력 보너스를 제공하고 보다 증가된 이동력을 가졌으며 인접한 유닛을 치유합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_INFO">
			<Text>칸은 몽골만 사용할 수 있는 고유 위인이며, 턴마다 인접한 유닛을 15씩 회복시킬 수 있습니다. 몽골 기마 유닛에 뒤떨어지지 않기 위해 칸 역시 이동력이 케식과 같은 5를 가지고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_STRATEGY">
			<Text>칸은 일반적인 위대한 장군을 대체하는 몽골의 고유 위인입니다. 일반적인 위대한 장군과 같은 전투 보너스를 줄 뿐만 아니라, 칸의 이동력도 케식과 같은 5 가지고 있으며, 인접한 유닛이 체력을 회복할 때 체력을 15씩 추가로 회복시킵니다. 이 향상된 장군의 능력은 기병들이 빠르게 전투에 재참가 할 수 있게 해줍니다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_TEXT">
      <Text>
    본래 칸은 몽골인의 부족장으로 어디서든 한 부족부터 다른 소부족들과의 느슨한 연합까지 지배한다.  징기즈칸이 권력을 잡은 시기에는 이 칭호가 일반적으로 군 지휘자를 위한 것이었으나, 이후에는 몽골 제국의 지배자들을 의미하는데도 쓰였다.  칸들은 제국 지역에서 선출된 지배자들로 혈연보다는 능력과 충성심에 기반하여 칭호를 가졌다. 이 지도자들은 대개 장군이기도 해서, 침략과 정복을 할 때 거대한 몽골 군단을 지휘했다. 이후에 단어의 의미가 확장되면서 '카칸'이란 단어가 만들어졌는데, 말하자면 위대한 지배자, 칸 중의 칸을 의미하는 것이었다. 그러나 이 단어는 징기즈칸이 1227년에 사망할 때까지는 쓰이지 않았다.

  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        지도자 : 칭기즈 칸[NEWLINE]        고유 유닛: 몽골 케식[NEWLINE]        고유 유닛: 칸[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_1">
      <Text>몽골 제국은 역사 상 가장 큰 제국과 비슷한 크기의 제국을 형성하고 다뉴브 강부터 동해까지, 시베리아부터 캄보디아까지 뻗어나가 지구 대륙의 22% 가량을 차지했다. 뒤죽박죽 유목부족 집단에서 초라하게 시작한 몽골은 고대 세계의 판도를 바꾸고, 세계에서 가장 두렵고 효율적인 육지 군사력을 가진 나라 중 하나가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_10">
      <Text>1992년 소비에트 연방 미하일 고르바초프의 페레스트로이카 정책에 영향을 받은 몽골은 평화로운 민주주의 혁명을 이루고, 다당제와 자본주의 경제를 도입했다.  새 헌법이 승인되고 나라는 이름을 몽골로 바꾸었다.  처음 몇 년은 험난했지만 이후부터 풍부한 광물 자원 덕분에 중요한 산업 경제가 되었다.  아직 젊은 몽골은 일본, 미국, 중국을 포함한 세계 지도자들과 우호적인 관계를 맺고 있으며, 국민의 밝고 풍요로운 삶을 위해 일하고 있다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_2">
      <Text>동아시아에 펼쳐진 몽골의 지형은 기복이 심하고 다양하여 북부와 서부는 가파른 산맥이고, 중앙에는 푸르른 대초원이며, 남쪽에 고비 사막을 접하고 있다.  대초원은 풍부한 목초지이지만 몽골의 가혹한 기후가 지배하고 있다.  여름은 짧고 더우며, 길고 추운 겨울에는 무시무시한 눈보라, '조드'가 몽골을 뒤덮어 한 해의 상당 기간 동안 방목을 불가능하게 만든다.  기온은 겨우내 영하 30도까지 내려가는 게 일반적이다.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_3">
      <Text>최소한 구석기 시대부터 유목 부족이 몽골 땅을 지배했다.  유목 부족들은 능숙한 농부이자 사냥꾼이기도 해서 가혹한 겨울과 건조한 여름이 왔을 때만 정착했다. 노련한 기수이자 궁수여서 특히 기마 전투에 뛰어났다.  기원전 209년의 흉노 연합처럼 때때로 일부 부족들이 연합을 형성한다.  진 왕조가 만리장성을 세울 정도로 위협적인 집단이기는 했지만 느슨한 집결력은 오래가지 못했다.  이후 수백년 간 많은 부족들이 뭉치려고 시도했지만 짧은 연합은 보통 내부 갈등과 유르트, 말, 여자, 방목권을 둘러싼 다툼으로 산산히 흩어졌다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_4">
      <Text>
    특히 혼란스럽던 시기에 몽골 족장의 젊은 아들인 테무진이 특히 험악한 메르킷 부족을 이겼다. 젊은 테무진의 군 통제력과 승리에 감명 받은 족장 회의가 그에게 '칸'이라는 칭호를 주고 부족의 통치권을 주었다. 테무진은 약탈과 강간을 금했는데 당시에는 매우 드문 규칙이었다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 테무진의 삼촌과 사촌들은 옥좌가 젊은이에게 가는 것을 마땅치 않게 여겨 힘으로 지배권을 빼앗으려 했다.  그러나 1203년부터 1205년 간 놀라운 군사 작전을 펼친 테무진은 친인척 경쟁자들을 무너뜨렸을 뿐만 아니라 남은 부족들마저 지배 아래 두었다.  단 한 명도 몽골의 모든 부족들에게서 충성을 얻은 적이 없었다.  1206년, 그는 징기즈칸, 전 몽골의 지배자라는 칭호를 얻었다.  이 기념비적인 사건으로 공식적인 몽골 제국이 태어났다.
  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_5">
      <Text>
    징기즈칸은 군사적 기량과 정복으로 잘 알려져 있지만, 그는 단지 엄격한 법과 질서를 통해 제국의 통치를 유지한 것 뿐이다.  그는 '야사'라 부르는 법전을 만들었다. 야사는 제국의 모든 자, 귀족이나 평민을 똑같이 통치한다.  야사는 법에 복종하지 않은 자가 잡히면 가혹한 형벌, 주로 사형을 내렸으며 종교 자유를 완전히 보장하였고, 모든 형태의 약탈을 금지하고, 국가 관리는 혈연이 아닌 능력에 기반하여 선출하도록 했다.  거대한 크기와 전혀다른 부족 집단들로 이루어졌음에도 불구하고 몽골 제국은 놀랍게도 잘 돌아갔으며 법을 따르는 한 지구에서 가장 안전한 곳 중 하나가 되었다.  칸의 법을 따르지 않는 도시가 발각되면 체계적으로 완전히 파괴되었다. [NEWLINE][NEWLINE]광범위한 교역로가 생기면서 제국의 길이를 늘려나가고 유럽부터 중국까지 안전한 길을 제공했다. '얌'이라 부르는 효율적인 우편 제도가 도입되었다. 이 제도는 나중에 미국의 조랑말 속달우편이 베껴갔다.  길을 만들고 공정한 세금을 부과하며 제국민들에게 문자를 가르쳤다. 칸의 지배에 복종하는 자에게 제공되는 삶은 놀라울 정도로 좋았다.
  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_6">
      <Text>
    이런 효율적인 정부와 강력한 몽골 궁기병이 결합하자 나라들이 하나 둘씩 몽골 깃발 아래로 떨어졌다.  1227년 징기즈칸이 사망했을 때 몽골 제국은 이미 태평양부터 카스피해까지 뻗어나갔으며 로마 제국의 두 배에 이르렀다.  후계자들은 이후 40년 간 계속해서 이웃 국가들을 예속시켰다.[NEWLINE][NEWLINE]1258년 몽골  군대는 바그다드를 점령하고 평화로운 항목을 거절한 칼리프를 처형했다. 그리하여 시리아와 남은 유럽으로 가는 문을 열었다. 몇몇 소규모 원정대를 우크라이나와 폴란드까지 보냈지만 본진은 시리아를 지나가지 않았다.  많은 유럽 국가들은 예속 보다는 평화로운 동맹을 바라며 평화조약과 편지들을 칸에게 보냈다.
  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_7">
      <Text>몽골의 멈추지 않는 확장은 대서양에 이를 때까지 계속되었으나 통치하는 칸 가족의 죽음이 서방 장군과 쿠빌라이칸의 아들 훌레구를 이란으로 후퇴하도록 만들었다. 시리아와 새로운 서방 영토는 빠르게 떨어져 나갔다.[NEWLINE][NEWLINE]훌레구와 사촌이자 동방장군 베르케는 자기 가신들의 수상한 죽음을 두고 진실 공방을 벌이기 시작했으며, 분쟁에 따라 내부 군사력과 영토가 나뉘어졌다. 쿠빌라이칸은 신속하게 내부 봉기를 진압하고 군대를 확장과 정복을 위해 외부로 내보냈다. 그러나 몽골군과 정부의 결속은 약해졌으며, 제국 쇠퇴의 토대가 깔리고 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]칸 가족과 장군들 사이에서 많은 내부 갈등과 다툼이 백년 간 이어지며 제국을 더욱 약화시켰다. 1335년 당대의 칸이 죽으면서 페르시아가 무정부 상태가 되었다. 이 시대에 시작된 흑사병도 대다수 정부 관리를 죽이고 제국 동맹과의 상업적 연결고리를 끊었으며 수백만 인구를 죽였다. 말할 필요도 없이 혼란이 제국을 휩쓸었다.[NEWLINE][NEWLINE]빠르게 서쪽 지방이 떨어져 나가고 1368년 중국을 잃었다. 남은 몽골 부족들도 재빨리 몽골의 고향땅으로 도망가 다시 한 번 소부족들로 나뉘어졌다. 짧은 30년 내에, 한때 세계를 지배했던 제국은 잔해만 남았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_8">
      <Text>이후 삼백여년 간 몽골은 1634년에 마지막 칸이 죽고 나서 조금씩 힘을 잃고 대부분 부족 단위로 돌아갔다. 1691년 오늘날 몽골을 아우르는 지역이 중국의 지배 아래 들어가서 1911년까지 남아 있었다.  그동안 귀족층의 백성에 대한 무책임은 중국의 부도덕한 세금 제도와 맞물려 지역 전체에 극심한 빈곤을 낳았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TEXT_9">
      <Text>1911년 중국 청 왕조가 몰락하면서 몽골은 독립을 선언했지만 오래가질 못했다.  1919년 주 슈쳉에게 재점령 당했다.  그러나 러시아가 몽골 원군으로 오면서 삼년 후에 점령하고 있던 중국을 몰아낸다.  1924년 소비에트 연방의 인도로 몽골 인민 공화국이 탄생한다.[NEWLINE][NEWLINE]공산주의자가 지배하는 삶은 어려웠다.  모든 가축들은 정부 소유가 되었으며, 불교 사원은 파괴되고 수도승들은 학살당했다. 끊임없는 전쟁이 안팎으로 이어지고 국경은 인민의 갈등을 야기했다. 가난은 더 심각한 문제가 되었다.

  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_TITLE">
      <Text>몽골</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>