<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
      <Text>축복받은 신의 종이자 카스티야이레온의 성스러운 여왕 이사벨라시여, 당신은 유럽과 아프리카, 지중해와 대서양이 만나는 아름답고 유서 깊은 땅 스페인의 지도자이십니다. 스페인은 카톨릭과 이슬람이 뒤섞인 다문화를 자랑합니다.  스페인은 해양 강국으로, 신대륙을 발견하고 탐험하고 정복했으며 수 세기 동안 신대륙에서 흘러들어온 막대한 금과 은으로 유럽 열강의 위치를 누렸습니다.[NEWLINE][NEWLINE]아름답고 고결한 여왕이시여, 스페인제국이 다시 세상에 이름을 떨치도록 과거의 영광을 되찾으시겠습니까? 기독교의 수호자가 되어 적에게 하늘의 심판을 내리시겠습니까? 스페인 백성이 당신을 기다립니다. 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설할 수 있겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
      <Text>스페인</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
      <Text>이사벨라 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
      <Text>이사벨라 여왕은 크리스토퍼 콜럼버스와의 관계로 미국 우표와 동전에 처음 새겨진 여자 인물이 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
      <Text>이사벨라의 남편을 고르지 못한 엔리케</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
      <Text>페르디난드와 왕위쟁탈전</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
      <Text>1492년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
      <Text>예고 없는 이단 심문</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
      <Text>말년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
      <Text>이사벨라 여왕의 업적</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_LIVED">
      <Text>1451년 ~ 1504년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_NAME">
      <Text>이사벨라</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
      <Text>스페인의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
      <Text>이사벨라 1세는 남편 페르디난드와 30년 동안 카스티야이레온을 통치하며 스페인 통합의 기반을 다졌습니다. 이사벨라 여왕은 스페일 통일, 신대륙을 발견한 콜럼버스 후원, 이베리아 반도에서의 레콩키스타 완료 등 수많은 업적으로 스페인 역사상 가장 사랑받은 군주였습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
      <Text>이사벨라는 1451년 4월 22일 아빌라에서 카스티야의 펠리페 2세와 포르투갈의 이사벨라의 딸로 태어났습니다. 이사벨라에게는 26살 연상의 오빠 엔리케가 있었으며 왕위 계승권을 앗아간 남동생 알폰소가 있었습니다. 1454년 부친이 죽자 엔리케는 카스티야의 왕위를 계승해 엔리케 4세가 되며 이사벨라와 나머지 가족은 아레발로 지역에 있는 한 허름한 성에서 살게 되었습니다. 이사벨라의 어머니는 이곳에서 서서히 이성을 잃었으며 몇 년 뒤 엔리케의 부인이 아이를 낳자 엔리케는 나머지 가족을 세고비아의 궁정으로 다시 불러들였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라는 이곳에서 여왕이 되기 위한 모든 지식과 교양을 쌓았지만 엔리케는 그녀에게 한 가지 제약을 가했습니다. 이사벨라는 엔리케의 허락 없이 세고비아를 떠날 수 없게 한 것이었습니다. 엔리케는 이 조치가 후계자 문제를 둘러싼 정치적인 음모에서 이사벨라를 지키려는 의도라고 주장했으나 반란을 일으키려는 귀족과 떼어놓으려는 의도였다고 해도 이상할 것이 없었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 이들 귀족은 이사벨라의 동생 알폰소에게 쉽게 접근해 1467년 알폰소가 왕위를 이어야 한다며 반란을 일으켜 2차 올메도전투가 일어납니다. 협상 결과 엔리케는 알폰소를 카스티야이레온의 후계자에게 주는 작위인 아스투리아스의 영주로 임명하고 자신의 딸 요안나와 결혼시키려 했습니다. 그러나 알폰소는 아스투리아스의 영주로 임명되고 나서 얼마 지나지 않아 전염병으로 사망합니다. 알폰소는 유언장에서 자신의 누나 이사벨라를 후계자로 지목했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라는 오빠와 내전을 치르기보다는 기산도에서 만나 영구 평화 협정을 체결합니다. 협정에 따라 엔리케는 이사벨라를 공식 후계자로 지명하는 대신 이사벨라는 엔리케가 원하는 남자와 결혼하게 됩니다. 그러나 한 가지 단서는, 이사벨라가 원하지 않는 남자와는 결혼하지 않아도 된다는 것입니다. 협정 결과에 만족한 엔리케는 여동생에게 어울리는 남편감을 찾기 시작합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
      <Text>이때 이사벨라와 아라곤의 후안 2세의 아들인 페르디난도 사이에 혼담이 오갔으나 엔리케는 이 혼사를 취소합니다. 엔리케는 대신 이사벨라를 나바레의 찰스 4세와 결혼시키려 했으나 후안이 이를 거절했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그로부터 얼마 지나지 않은 1464년, 엔리케는 이사벨라와 영국 왕 에드워드 4세를 결혼시키려 했으나 에드워드가 이를 거절했습니다. 여러 번의 시도 끝에 포르투갈의 알폰소 5세와 이사벨라의 혼사가 이루어졌으나 이사벨라는 결혼식장에서 알폰소 5세의 나이를 탓하며 결혼을 취소합니다.[NEWLINE][NEWLINE]카스티야 가문의 드라마는 계속되어 이번에는 이사벨라와 엔리케가 신임하는 돈의 형제인 페드로 지돈과의 혼담이 오갔으나 이사벨라는 자신보다 27살이나 연상인 지돈과의 결혼에 반대하며 결사적으로 기도했습니다. 기도의 응답인지 지돈은 이사벨라를 만나러 오는 도중 맹장 파열로 죽습니다.[NEWLINE][NEWLINE]엔리케가 어렵사리 찾아낸 다음 남편감은 루이 11세의 형제인 베리 공작 찰스였습니다. 정치적인 입지가 약한 남편을 골라 자신을 왕위 계승 후보에서 밀어내려는 엔리케의 뻔한 수작에 질려버린 이사벨라는 몰래 아라곤의 후안 2세와 접촉해 그의 아들 페르디난도와의 결혼을 다시 추진합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
      <Text>이사벨라를 통해 프랑스와 포르투갈의 환심을 사려 했던 엔리케를 제외한 모든 이들이 이사벨라와 페르디난도의 결혼을 지지했으나 이 둘의 결혼에는 문제가 있었습니다. 이 둘은 먼 사촌뻘이었던 것이었습니다. 교회법에 따라 이 결혼이 성사되려면 교황의 칙령이 필요했지만, 카스티야와 포르투갈, 프랑스의 분노를 살까 두려워했던 교황은 결혼 승인을 거부했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이러한 상황에도 이사벨라는 정숙한 여인이었으므로 교황의 특별 허가 없이는 페르디난도와 결혼할 생각이 없었습니다. 페르디난도는 로마에 있는 로드리고 보르지아에게 도움을 청했는데, 훗날 교황 알렉산더 6세가 되는 사람입니다. 결국 교황 비오 2세의 칙령을 받아낸 페르디난도는 이사벨라와의 결혼을 성사시킵니다. 이 칙령은 위조일 가능성이 컸지만, 이사벨라의 마음을 돌리기에는 충분했던 것입니다. 이에 이사벨라는 동생의 무덤을 본다는 핑계로 아빌라로 향했고 페르디난도는 상인으로 위장해 카스틸야로 들어왔습니다. 낭만적인 이사벨라의 여행은 1469년 10월 19일 바야돌리드에서 페르디난도와 결혼함으로써 그 종지부를 찍습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이들의 결혼 소식을 예상보다 빨리 접한 엔리케는 즉시 교황에게 결혼을 무효로 해달라고 탄원합니다. 그러나 새로 선출된 교황인 식스투스 5세는 전임자처럼 카스티야 가문과의 관계를 중요하게 생각하지 않았으므로 신혼부부에게 직접 칙서를 내려 엔리케의 계획을 무산시킵니다.[NEWLINE][NEWLINE]몇 년 뒤인 1474년에 엔리케가 죽자 카스틸야 전역에서 왕위계승전쟁이 일어납니다. 포르투갈은 엔리케의 딸인 요안나를 지지했으나 이사벨라는 (남편을 통해)아라곤과 후에 프랑스의 지지를 받습니다. 전쟁은 4년간 지속되었으나 결국 교황 식스투스 4세가 이사벨라를 또 한번 구합니다. 교황이 요한나와 알폰소 5세가 가까운 친척이라며 결혼을 무효화한 것입니다. 이사벨라와 페르디난도 역시 친척이었으므로 이 결정은 참으로 아이러니한 것이었습니다. 이에따라 요한나는 카스틸야의 여왕자리를 내놓을 수밖에 없었고, 1479년 1월 20일에 이사벨라가 왕위를 이어받았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라는 집권 초기에 지지 기반을 확고히 하고 이베리아 반도에서 진행 중인 레콩키스타를 끝내는 데 주력했습니다. 그러나 이사벨라의 기념비적인 업적은 1492년이 되어야 시작됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
      <Text>이사벨라 여왕의 후세에 남긴 업적 대부분은 1492년에 이루어졌습니다. 이해에 이사벨라 여왕은 레콩키스타를 끝내고 크리스토퍼 콜럼버스를 후원했으며 이단 심문을 강화했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]7세기 동안이나 지속된 레콩키스타는 이베리아 반도에서 무슬림 세력을 몰아내기 위한 카톨릭 군주들의 전쟁이었습니다. 마지막 200년 동안 그라나다는 이베리아 반도에 남은 마지막 무슬림 세력이었고 이사벨라와 페르디난도는 1482년 이 지역을 탈환하기 위해 대대적인 공격을 시작했습니다. 전장 한가운데에서 기도할 정도로 열성적이었던 이사벨라 여왕은 그라나다 외곽에 십자가 형태의 요새를 짓는 등 자신이 신의 뜻을 받든다고 굳게 믿었습니다. 결국 전쟁은 이사벨라의 뜻대로 풀려 그라나다조약을 체결함으로써 700년이나 지속되었던 전쟁의 종지부를 찍었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]집권 초기 이사벨라는 서쪽으로 인도와 연결되는 항로를 찾으려는 크리스토퍼 콜럼버스라는 젊은 모험가를 만났습니다. 이사벨라의 측근은 콜럼버스가 제시한 아시아까지의 거리가 너무 짧다며 그의 계획이 실현 불가능하다고 여겼습니다. 그러나 콜럼버스를 지원하지 않은 포르투갈과는 달리 이사벨라는 콜럼버스에게 약간의 자금과 머물 곳을 제공했습니다. 콜럼버스는 그곳에서 자신의 계획을 후원해 줄 군주를 찾아 헤맸으나 번번이 거절당했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]콜럼버스는 그라나다와의 전쟁에서 개선한 이사벨라를 다시 찾아갔습니다. 고해 신부의 조언을 받은 이사벨라는 콜럼버스의 계획을 딱 잘라 거절했습니다. 절망한 콜럼버스가 코르도바를 떠나려는 무렵 페르디난도가 아내 이사벨라의 마음을 바꿉니다. 왕실 경비병을 파견해 콜럼버스를 데려온 이사벨라는 자금 조달 계획을 마련합니다. 1492년 8월 3일 운명의 항해를 시작한 콜럼버스는 같은 해 10월 12일에 아메리카 대륙을 발견했으며 그를 후원한 이사벨라와 페르디난도는 스페인에 탐험과 정복의 황금기를 가져옵니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
      <Text>스페인 이단 심문 종교재판소 조사 위원회, 간단하게 스페인 종교재판소는 1478년 카스틸야와 아라곤의 카톨릭의 정통성을 유지하려는 이사벨라 여왕의 명령으로 설립되었습니다. 이 단체는 교황이 주도하는 중세 종교재판소를 대체하는 기관입니다. 그러나 1492년에 이르러 상황이 악화되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]초대 총괄 이단 심문관으로 취임한 도미니크회 수사였던 토마스 디 토쿠마다가 카스티야와 아라곤에서 카톨릭을 제외한 모든 종교를 말살하려고 했기 때문입니다. 이사벨라는 경제적인 이유로 왕국에 거주하는 유대인을 박해하고 싶지 않았지만 결국 토쿠마다가 페르디난드를 설득해 이사벨라도 이에 동조하게 되었습니다. 1492년 3월 31일, 왕국 내 유대인을 강제로 추방하라는 알함브라 칙령이 발표되었습니다. 이에 따라 스페인에 거주하던 약 200,000명의 유대인이 왕국에서 추방당했으며 나머지는 카톨릭으로 개종하였으나 이들은 이단 심문관의 감시에 시달려야 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그라나다 지역에 살던 이슬람교도는 처음에는 종교의 자유를 보장받았으나 점차 개종의 압력을 받았습니다. 많은 이슬람교가 반란을 일으키자 스페인 왕실은 유대인과 마찬가지로 이들에게도 개종 또는 추방을 강요했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
      <Text>이사벨라는 집권 내내 스페인제국의 안정을 추구했으며 여러 유럽 국가와 혈연관계를 맺어 왕위계승전쟁을 막고자 노력했습니다. 이사벨라의 노력이 마침내 결실을 맺어 스페인 전역이 통일되었으며 장남은 오스트리아의 대공비와 결혼하게 되었습니다. 이 결혼으로 스페인은 합스부르크 가문과 관계를 맺었으며 장녀  포르투갈의 마뉴엘 1세와 결혼하게 되었습니다. 그러나 이 둘이 죽고 왕위가 셋째 딸 미친 요안나에게 넘어가자 계획은 수포로 돌아갑니다. 요안나는 부르고뉴의 필리페와 결혼했으며 트라스타마라의 마지막 군주가 되었습니다. 요안나가 죽자 왕위는 합스부르크 가문의 차지가 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라 여왕은 1504년에 죽었으며 그 시신은 그라나다 왕실예배당에 묻혔습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
      <Text>이사벨라의 통치 동안 이베리아 반도의 레콩키스타가 끝났으며 스페인이 통일되었고 중앙집권제가 마련되었습니다. 이사벨라는  다음 세기의 바다를 주름 잡을 무적함대의 기반을 다졌으며 스페인 교회를 개혁했고 아메리카 대륙에 스페인 식민지를 건설했습니다. 많은 이들이 이사벨라와 이단 심문, 유대인 및 이슬람교도 추방을 비난하지만, 이사벨라를 카톨릭 교회의 성녀로 추앙하려는 움직임도 활발합니다. 종교 박해 정책과는 상관없이 이사벨라는 스페인 역사에서 가장 영향력 있고 중요한 인물로 꼽힙니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
      <Text>카스티야이레온의 여왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
      <Text>아라곤, 마조르카, 나폴리 및 발렌시아 왕의 부인</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
      <Text>콩키스타도르</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
      <Text>기사를 대체하는 스페인의 고유 유닛입니다. 정찰과 해외 식민지 건설에 특화된 중세 시대 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
      <Text>콩키스타도르는 지상과 바다에서 강력한 위력을 발휘하는 다목적 유닛입니다. 기사를 대체하는 콩키스타도르는 시야가 넓어 정찰에 뛰어나며 스페인의 수도가 있는 대륙을 제외한 다른 대륙에서 도시를 세울 수 있습니다. 방어적 승선 승급을 가지고 있으므로 바다에서도 적 해상 유닛을 상대로 스스로를 지킬 수 있으며 기사와 달리 도시를 공격해도 페널티를 받지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
      <Text>콩키스타도르는 16세기와 17세기에 신대륙에서 광대한 식민지를 건설한 스페인의 군인이자 탐험가입니다. 스페인에서 무어인을 몰아낸 콩키스타도르는 경험이 풍부한 경기병이며 험한 지형에서도 뛰어난 기동력을 자랑하므로 말이 전혀 없는 신대륙에서 어떠한 적도 따돌릴 수 있는 유용한 유닛입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
      <Text>스페인 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
      <Text>스페인제국이 남긴 가장 유명한 유산은 바로 스페인어입니다. 스페인어는 현재 세상에서 두 번째로 많이 사용되는 언어로, 약 5억 명이 스페인어를 사용합니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인은 태양광 발전의 선두주자로, 2010년에 거대한 태양열 발전소인 라 플로리다를 완공해 미국을 제치고 태양광 발전 세계 1위의 자리를 차지했습니다. 돈키호테가 들으면 화를 내겠지만, 스페인에서 생산하는 전력의 50% 이상이 풍차에서 생산됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인에서는 나체로 다녀도 불법이 아닙니다.[NEWLINE][NEWLINE]베레모는 피레네산맥 북동쪽에 사는 바스크족이 고안한 것입니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인의 작가 미겔 데 세르반테스는 근데 소설의 시초라 할 수 있는 소설 돈키호테를 집필했습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
      <Text>초기 역사: 크로마뇽인부터 켈트족까지</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
      <Text>로마인의 등장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
      <Text>무어인의 도착</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
      <Text>레콩키스타, 합병, 이단 심문</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
      <Text>세상을 지배한 스페인제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
      <Text>끊임없는 위기와 전쟁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
      <Text>스페인의 현재와 미래</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        지도자 : 이사벨라[NEWLINE]        고유 유닛 : 테르시오[NEWLINE]        고유 유닛 : 콩키스타도르[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
      <Text>테르시오</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
      <Text>머스킷총병을 대체하는 스페인의 고유 유닛입니다. 머스킷총병보다 [ICON_STRENGTH]전투력이 우수하고 기마 유닛 대항 보너스(50) 승급을 가지고 있지만 생산 비용이 비싸다는 단점이 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
      <Text>테르시오는 스페인의 두 가지 고유 유닛 중 하나로 머스킷총병을 대체합니다. 이 유닛은 머스킷총병보다 전투력이 우수하고 기마 유닛을 상대로 두 배의 위력을 발휘하지만 생산 비용이 비쌉니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
      <Text>
테르시오는 장창병과 매우 원시적인 화기로 무장한 화승총병의 혼성 대형으로 이루어진 혁신적인 병과입니다. 테르시오는 스페인 장군 곤살로 페르난데스 데 코르도바가 16세기 초에 만들어 냈습니다. 스페인 방진으로도 알려진 테르시오는 장창병과 화승총병을 번갈아가며 지원하는 방형 구성을 격자형 진형으로 배치하는 것입니다. 이 진형의 이점은 명확합니다. 화승총병이 원거리에서 적을 공격하고 장창병이 근접전을 이어받습니다. 이 진형은 한 세기가 넘게 르네상스 시대 전략을 지배했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
      <Text>북아프리카와 유럽 사이의 이베리아 반도를 연결하는 스페인의 위치는 선사시대부터 현재까지 중요한 지역이었습니다. 한때 세계제일의 제국이었던 스페인은 엄청난 피해를 준 전쟁과 몇 세기에 걸친 정치적 불안에서도 살아남았습니다. 신세계를 발견하고 식민지화했을 때부터 수없는 독립 전쟁을 감당했던 때까지 스페인은 오랫동안 세계를 호령했던 몇 안 되는 초강대국 중 하나였습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
      <Text>
스페인 왕국은 세계에서 5한 번째로 큰 나라로 캘리포니아 주보다 약간 큰 5만 제곱킬로미터에 불과합니다. 국토 대부분은 남쪽의 시에라 네바다 산맥, 서쪽의 피레네산맥을 포함하여 산간지대와 고원이 주를 이룹니다. 스페인에서 가장 높은 봉우리는 스페인 영토인 카나리아 제도 테네리페 섬에 있는 테이데이 화산입니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인의 기후는 식민지를 제외하고 본국만 생각한다 해도 매우 다양합니다. 남부 지역은 지중해에 접해 있어 부드러운 지중해성에 반건조 기후이고, 중앙 평야는 완전한 대륙성 기후이며, 북부 지역은 해양성부터 산악 기후까지 다양합니다.  일반적인 생각과는 다르게 스페인의 비는 평야가 아니라 주로 산간지역에 내립니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
      <Text>약 3만 2천 년 전에 처음으로 이베리아 반도에 인간이 도착했다는 고고학 증거가 있으며, 알타미라 동굴 벽화가 그들의 여정을 보여주는 유명한 유적입니다. 이베리아 반도에는 이베리아인과 켈트족의 두 집단이 정착했으며, 이베리아인은 남쪽과 동쪽으로, 켈트족은 북쪽과 서쪽으로 뻗어 나갔습니다. 이베리아 반도는 켈트족과 이베리아인에게 훌륭한 교역로를 주었고 많은 페니키아와 그리스 상인들이 현재의 세빌랴가 되는 타르테소스 시에서 무수히 금과 은을 거래했다. 페니키아와 그리스, 카르타고의 무역 식민지가 이베리아 반도의 지중해 연안을 따라 생겨났으며 외국에서 막대한 금과 영향력이 흘러들어옴에도 지역인들은 자기네 지역 대부분에 대한 통제력을 계속 유지했습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
      <Text>
이 상태는 로마가 제2차 포에니전쟁에서 카르타고의 식민지를 점령한 뒤 기원전 210년까지 유지되었습니다. 이 시기에 로마는 이베리아 반도의 중심부로 진군해 거의 모든 땅을 점령했습니다. 이후 500년 동안 켈트족과 이베리아인들은 꾸준히 '로마화'되어갔습니다. 지역 귀족 가문은 로마 귀족층이 되었고 로마식 길과 교역소가 각지에 생겼으며, 유명한 송수로를 포함한 새로운 관개기술이 정착했습니다. 기독교도 이 시기에 들어왔으며 지방민들이 빠르게 수용했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 로마는 게르만족이 갈리아 지방을 침략하여 수에비족과 반달족을 이베리아로 밀어낸 서기 409년부터 이베리아 반도에 대한 지배력을 잃어버리기 시작했습니다. 현재 이 지역은 '히스패니아' 또는 '이베리아'라고 한다. 밀려난 부족들은 현대의 갈리시아와 포르투갈에 새로운 왕국을 세웠으며, 로마는 이들을 막을 힘이 없었습니다. 반달족은 재빠르게 이베리아 반도로 퍼져 나가고 로마인들에게는 연안에 맞닿은 작은 남부 영토 스패니아만 남았습니다. 비잔티움제국은 이 유리한 국면을 활용해 이베리아 반도를 탈환하려고 했지만 곧 반도 전체가 서고트족의 지배하에 들어갔습니다.

</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
      <Text>
서고트족은 옴미아드 이슬람 제국이 갑작스럽게 침략하여 반도를 휩쓸 때까지 약 삼백 년 간 이베리아를 지배했습니다. 북아프리카에서 지브롤터를 건너온 대규모 무어인 군대가 서기 711년부터 718년까지 단 7년 만에 이베리아 반도 전체를 정복했습니다. 새로운 이슬람 세력은 기독교인과 유대인들이 종교를 유지하도록 허락했으나 특별 세금을 내고 차별적인 몇 가지 관습을 도입했습니다. 당시로써는 대수롭지 않은 차별인데도 불구하고 많은 지역민이 이슬람으로 개종하기 시작했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]침략자들은 공통의 종교와 목적이 있었음에도 거의 통합되지 않았습니다. 곧 무어인 일단이 떨어져 나와 주로 발렌시아와 그라나다 지역에 자기들만의 정착지를 형성했습니다. 11세기에 이슬람 영토는 다시 갈라져서 남아있던 일부 기독교 왕국들이 영토를 확장할 수 있었습니다. 기독교와 이슬람교는 몇 세기 동안 이베리아 반도의 지배권을 두고 다툼을 계속하게 되며 후에 레콩키스타가 일어나게 됩니다.

</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
      <Text>
탄력을 받을 때까지는 시간이 꽤 걸리긴 했지만, 레콩키스타는 722년에 코바동가 전투를 계기로 공식적인 시작을 했습니다. 레콩키스타란 이슬람이 지배하는 이베리아 반도를 되찾으려고 기독교인들이 일으킨 전쟁입니다. 레콩키스타를 계기로 아스투리아스, 아라곤 등 많은 주요 기독교 왕국들이 건국되었으나 이슬람 왕국들은 굳건하게 영토를 지켰습니다. 이후 700년간 이베리아 반도에서는 기독교와 이슬람 사이에 전투가 벌어졌습니다. 요새가 건설되고 무너지고, 권력 기반과 균형이 바뀌고, 거의 매년 국경이 바뀌었습니다. 뚜렷한 승자는 없었지만 기독교 왕국은 꾸준히 이베리아 반도를 회복했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 1469년 이사벨라 1세와 페르디난도 2세가 결혼하자 카스티야와 아라곤 왕국이 결합되고 사정이 바뀌었습니다. 두 왕가는 이슬람 요새 그라다나를 집중적으로 공략했고 1492년에 이르러 781년간 지속된 이슬람 세력의 이베리아 통치가 끝났습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1492년은 스페인 역사에서 중요한 해였습니다. 크리스토퍼 콜롬버스가 이사벨라 여왕의 후원을 받아 신대륙에 도착했기 때문입니다. 스페인은 이후 신세계의 식민지화에 앞장섰습니다. 이베리아 반도의 유대인들은 기독교로 개종하라는 명령을 받았고 추방형에 처하거나 심지어는 종교재판을 받고 사형 당하였습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이사벨라와 페르디난도의 새로운 통일 왕국은 에스파냐 혹은 스페인으로 알려졌으며, 신대륙의 부유한 식민지로 인해 당대 최초의 초강대국이 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
      <Text>
절정기에 스페인제국은 북미와 남미의 커다란 땅덩어리와 유럽의 작은 식민지들부터 북아프리카의 여러 도시들과 동인도까지 세계 전체에 식민지를 소유했습니다. 스페인은 이 탐험의 시기에 세계를 선도했으며 수많은 식민지와 공국에서 들어오는 막대한 부와 무역품을 축적했습니다. 스페인제국에서는 항상 어디선가에서 태양이 빛나고 있다고 말할 정도였으며 실제로도 그러했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인이 가진 신세계와의 무역로는 새로운 지식과 문화를 가져다 주었을뿐만 아니라 금 같은 귀금속, 향료, 식물 등 새로운 자원도 가져다주었습니다. 스페인의 황금기에는 지성과 영성의 개편도 이루어져서 인문주의가 확대되고 종교 개혁이 시작되었으며 살라망카에 학교가 세워졌습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
      <Text>
큰 힘에는 큰 책임이 따른다는 격언은 해안을 따라 노예사냥을 하는 바바리 해적들로 골머리를 앓았던 당시 스페인에 딱 맞는 말이었습니다. 스페인은 점점 커지는 해적과 오스만제국의 위협에 더해 프랑스와 늘 전쟁을 했습니다. 종교 개혁으로 인한 무력충돌이 점차 유럽 전체를 잠식하자 종교적 불안과 전쟁이 기독교 제국을 덮쳤습니다. 정치적 불안과 종교 갈등을 피해 간 곳에는 역병이 덮쳤습니다. 1650년대에 스페인제국은 세빌리야에서 터진 흑사병으로 크게 흔들렸습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이 시점부터 스페인의 힘과 영향력은 서서히 줄어들었으며 그 뒤에는 급격하게 하락했습니다. 포르투갈과 네덜란드를 시작으로 유럽 식민지를 잃기 시작했으며 파괴적인 30년 전쟁으로 군사력이 감소했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 2백 년 동안 한때 자랑스러웠던 스페인제국은 끊임없는 전쟁에 시달려 서서히 몰락했습니다. 18세기에는 나폴레옹 보나파르트가 포르투갈로 진군한다는 구실로 스페인을 침략했습니다. 19세기 초반에는 애국주의자들이 프랑스 괴뢰 정부를 전복시키려고 시도해 스페인 독립전쟁, 혹은 반도 전쟁이라고도 부르는 전쟁으로 이어졌습니다. 나폴레옹이 러시아 침공에서 패배한 이유가 크긴 했지만 궁극적으로는 프랑스를 이겼는데도 스페인 정계는 혼란의 도가니에 빠졌습니다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인은 곧 미국과의 전쟁을 발단으로 시작된 외국 식민지들의 동시다발적인 독립전쟁을 치르게 됩니다. 20세기에도 몰락한 스페인의 상황은 나아지지 않았습니다. 1930년대에 일어난 스페인 내란으로 파시즘과 독재 정부가 생기고 그 과정에서 오십만이 목숨을 잃었습니다. 이 전쟁은  1차 세계대전의 첫 전투로 기록되기도 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1975년 프란시스코 프랑코 장군의 죽음 이후 군주제가 부활하자 300년 만에 처음으로 상황이 나아지기 시작했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
      <Text>
 1978년, 민주주의가 스페인 헌법의 승인을 받고 스페인에 소개되었습니다. 후안 카를로스 왕은 마침내 지방을 휩쓸던 반란과 바스크 테러리스트 집단이 이끌던 급진적인 독립주의자들의 운동을 저지했습니다. 1982년, 스페인은 NATO의 일원이 되었으며, 1986년에는 나중에 유럽 연합이 되는 유럽 공동체의 일원이 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]제국의 영광스러운 시대부터 몇 세기에 걸친 국내외 갈등을 겪은 스페인은 스스로 재건하여 세계 9위의 경제 규모와 복지 10위를 자랑하는 새로운 국제시대의 일원으로 다시 떠올랐습니다. 뉴올리언스의 철강 건축법부터 필리핀의 카톨릭 신앙에 이르기까지, 세계의 상당 부분은 스페인의 국가 정체성이나 문화 일부로 거슬러 올라갑니다. 현대 국가 중에 스페인처럼 전성기 때부터 현재까지 오랜 세월 동안 영향력을 행사한 나라는 거의 없습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TITLE">
      <Text>스페인</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>