<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>민중의 지팡이자 조선 왕조의 수호자이신 세종대왕이시여, 대왕님께 문안드리옵니다. 조선의 번영을 내다보는 안목과 지극히 자비로우신 대왕께선 한국에서 가장 사랑받는 왕으로 칭송받습니다. 대왕님은 공정하고 정의로운 사회를 만들기 위해서 집권 초부터 많은 노력을 기울였고 지식을 중시해 기술을 크게 발전시키셨습니다. 대왕님의 현명함으로 인도받은 집현전 학자들이 한국 최초의 문자인 훈민정음을 창제하여 수 세기를 지속한 문학의 암흑기에 한 줄기 빛을 선사해 주셨고 측우기 등의 과학 기구를 제작하여 우매한 백성에게 문학과 과학을 접할 기회를 열어주었습니다.  4군 6진을 개척하여 국토를 확장하고 대마도를 정벌하는 등 정치, 경제, 문화, 국방 면에서 훌륭한 치적을 쌓으셨습니다.[NEWLINE][NEWLINE]영예로운 세종대왕이시여, 대왕님의 현명함으로 우리 백성을 다시 한 번 이끌어 주십시오! 우리 백성에게 조화와 지식을 선사하십시오. 제국을 빛낼 위대한 업적을 다시 이루어 줄 수 있겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하십시오!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_HEADING">
      <Text>한국 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_TEXT">
      <Text>한국은 게임 문화가 상당히 발전된 나라로 특히 블리자드의 고전 게임인 "스타크래프트"로 유명합니다. 여러 개의 방송국이 프로 대회와 토너먼트를 방송할 정도로 언론과 대중의 관심을 받습니다.[NEWLINE][NEWLINE]한국의 별명 중 하나인 "고요한 아침의 나라"는 한국의 옛 이름인 조선의 한자 뜻으로 "고요한 아침"에서 딴 것입니다.[NEWLINE][NEWLINE]한국 국민은 유명한 전통 음식인 김치를 거의 모든 음식과 함께 먹습니다. 김치는 주로 배추, 무, 파 또는 오이를 발효시켜 만들며 그 요리법과 종류가 수백 가지에 이릅니다.[NEWLINE][NEWLINE]한국의 국가 스포츠인 태권도는 9개 시초 "관" 또는 일본의 식민지 조선통치 말 발전한 태권도 교육 시설을 바탕으로 유명해졌습니다. 태권도는 한국 전통 무술인 태껸에서 발전한 것으로 추정됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_10">
      <Text>한국의 분단</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_11">
      <Text>근대 한국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_3">
      <Text>선사시대와 고왕국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_4">
      <Text>삼국시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_5">
      <Text>정세 변화</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_6">
      <Text>조선 왕조</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_7">
      <Text>대한 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_8">
      <Text>일본 식민지 시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_9">
      <Text>한국 전쟁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_HELP">
      <Text>트레뷰셋을 대체하는 한국의 고유 유닛입니다. 지상 유닛을 상대로 강력한 위력을 자랑하지만 도시에는 큰 효과가 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_STRATEGY">
      <Text>화차는 적 지상 유닛을 상대하는 데 매우 효과적입니다. 화차는 이동 속도가 느리고 적의 근접 공격에 매우 약하므로 다른 아군 유닛으로 보호하는 것이 좋습니다. 화차는 공격하기 전에 반드시 "설치" 작업([ICON_MOVES]이동력 1 소모)을 해야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_TEXT">
      <Text>화차는 한국의 전설적인 대 보병 병기로 초기 화약 무기의 결정체라 할 수 있습니다. 세종대왕의 지시로 15세기에 개발된 화차는 현대 미사일 발사 장치와 비슷한 벌집 모양의 화통을 운반하는 큰 바퀴가 2개 달린 수레의 모양이었습니다. 이들 화통에는 화약의 힘으로 날아가는 화살을 수백 발 장전할 수 있었습니다. "신기전"이라고 알려진 이 초기형 경량 로켓은 기동성이 뛰어나 대포보다 유리했습니다. 16세기경 한반도를 침략한 외세는 화차의 가공할 위력을 경험하였습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        지도자: 세종[NEWLINE]        고유 유닛: 거북선[NEWLINE]        고유 유닛: 화차[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_1">
      <Text>현재 유일한 분단국가인 남한과 북한이 위치한 한반도는 수많은 왕국이 흥망성쇠를 거듭한 유서깊은 곳입니다. 500년이 넘도록 한반도를 지배한 조선 왕조는 때때로 주변 강국인 중국과 일본에 대항하기도 했으나 20세기 초에 일본의 식민지로 전락하는 고통을 치렀고, 그 직후인 1950년에는 통일 한국의 꿈을 산산이 부숴버린 한국 전쟁이 발발했습니다. 이러한 불행을 겪고도 한국은 세계 무대에서 경제적으로나 문화적으로나 중요한 나라로 성장하고 있습니다. 반대로 세상에 등을 돌리고 전제정치를 펴는 북한은 인권과 외교 문제로 종종 국제적인 비난의 대상이 되고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_10">
      <Text>공식적으로 남과 북이 맺은 휴전 협정은 오직 싸움만 끝낸다는 규정을 담은 협약이므로 이들 두 국가는 이론적으로 전쟁을 끝내지 않았습니다. 현재 남과 북을 가르고 있는 비무장지대(DMZ)는 지구 상에서 가장 경계가 삼엄한 국경 지역으로 양 국가는 밤낮없이 서로 예의주시하고 있습니다. 수십 년간 다수의 경계선 침범과 휴전 협정 위반 행위가 발생하였는데, 대부분은 북한 정부에 의해 주도되었습니다. 이러한 사건들에도 50년이 넘도록 휴전 상태가 지속하고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_11">
      <Text>오늘날의 한국은 과학과 기술 발전을 주도하는 나라로 성장하였으며 아시아에서 고도로 발전한 산업 경제를 이룩한 4개의 나라를 일컫는 "아시아의 호랑이" 중 하나입니다. (나머지 세 나라는 홍콩, 싱가포르 그리고 대만입니다.) 고학력 기술 인력을 보유한 한국은 기술 수용 능력이 뛰어나고 세상에서 가장 빠른 인터넷이 집집마다 연결되는 나라이며 전 세계에서 가장 큰 휴대 전화기 제조사인 삼성과 LG의 고향이기도 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]반면에 비밀로 가득한 북한 정부는 국민에게 생필품마저 공급하기 어려운 처지라 북한 주민은 기아와 빈곤으로 고통 받고 있습니다. 극심한 언론 통제 탓에 북한에 대한 소식과 정보는 오직 탈북자나 드물게 취재가 허락되는 외신 기자를 통해 조금이나마 전해집니다. 국제 사회가 위험하다고 판단해 규제하는 무기를 개발하려고 해서 종종 규제를 받는 북한 정부는 경제가 취약해 중국과 UN 국가의 지원을 받는 실정입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_2">
      <Text>동해 건너 일본, 서해 건너 중국을 마주 보는 한반도는 압록강과 두만강을 사이에 두고 북쪽으로 중국과 국경을 맞대고 있으며, 거리는 짧은 편이지만 러시아와도 국경을 맞대고 있습니다. 한반도에는 다양한 지형이 있지만, 대부분은 산으로 이루어져 있고 가장 높은 산은 백두산(해발 2,744m)입니다. 다른 주변국과 마찬가지로 한국은 여름마다 동아시아 몬순에 영향을 받아 장마철에는 비가 많고 습합니다. 겨울에는 기온이 영하로 떨어지는 날이 많으며 특히 북쪽은 매우 춥습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_3">
      <Text>한국에는 구석기 시대 또는 그 이전부터 주로 해안 바위나 동굴에서 사람이 살았습니다. 한반도에서는 채집 문화가 수렵 문화로 넘어가는 수천 년 동안 원시 사회가 형성되었습니다. 한반도 곳곳에 정착한 부족이 많았지만, 그 중 특히 "옛 조선"이라는 뜻을 가진 고조선은 이후 한반도의 모든 왕국 시초가 되었기에 그 중대함이 큽니다.[NEWLINE][NEWLINE]고조선은 대략 기원전 2000년 하늘의 아들이라고 하는 전설적인 인물인 단군왕검에 의해 건국되었습니다. 일부 역사학자는 단군왕검이라는 이름이 사실 부족 내 정치적이자 종교적인 존재를 일컫는 권력자의 칭호라고 믿고 있습니다. 고조선을 세운 지도자가 한 명이었던지 여러 명이었던지 고조선은 기원전 4세기경 철기시대가 도래하기 전까지 가장 발전된 한국 초기의 부족 왕국으로 평가되고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_4">
      <Text>기원후 거의 천 년 동안 한반도는 고구려, 백제 그리고 신라 이렇게 세 군주국에 의해 나뉘어 지배되었습니다. 그 중 고구려가 가장 넓은 영토를 가지고 있었고, 한시 동안은 가장 강력했습니다. 그러나 남쪽 끝에 있던 신라가 고구려를 탐내 당나라와 연합을 맺게 되고 이 연합으로 막대한 힘을 얻은 신라는 668년에 백제와 고구려를 멸망시키고 한반도 대부분을 차지하게 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_5">
      <Text>종종 후기 신라로 불리기도 한 통일 신라는 고구려와 백제를 점령한 이후 수백 년간 한반도를 지배하였습니다. 한 왕조가 수백 년 동안 별다른 큰 문제가 없이 지배하다 보면 종종 나타나듯 신라의 왕권 역시 9세기경 흔들리기 시작했습니다. 왕가의 혈통에 따라 권력을 나누는 신라의 신분 계층 제도인 골품제는 왕의 직속 혈통과 귀족 혈통의 권력을 분배하는 기능을 하였는데, 신분 상승이 어려운 데 불만을 품은 귀족 계층이 반발해 조세와 통치가 어지러워져 결국 신라가 망한 원인 중 하나가 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]내분에 지친 통일 신라는 결국 935년에 고려 왕조로 대체되었습니다. 고려는 몽골족 원나라의 압박에도 1392년까지 자주권을 지켜냈습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_6">
      <Text>한국 역사에서 가장 주목할 만한 왕조로 평가받는 조선 왕조는 고려에 반기를 든 이성계 장군에 의해 1392년에 건국되었습니다. 이성계는 명나라 영토였던 랴오둥(요동) 반도를 침공하라는 명령에 불복하고 위화도에서 회군하여 고려의 수도로 쳐들어가 무력으로 우왕을 폐하였습니다. 태조는 막강한 권력으로 전제개혁을 단행하였고 신진세력의 경제적 토대를 구축하여 조선을 세우고 도읍을 한양으로 옮겨 초기 국가의 기틀을 다졌습니다.[NEWLINE][NEWLINE]조선 왕조에서 가장 존경받는 왕인 세종대왕은 1418년부터 1450년까지 집권하였습니다. 세종대왕의 치세로 지금의 한글의 시초라 할 수 있는 훈민정음이 창제되었고 예술과 과학이 빠른 속도로 발전했습니다. 이때 한국 철학은 고려 왕조에 그 뿌리를 둔 유교 사상에서 발전한 신 유교 사상, 즉 성리학으로 발전하였고 성리학은 한반도 전체로 퍼져 학자들에게 가장 주된 철학으로 자리 잡았습니다. 도덕과 자기 수양에 중점을 둔 유교 가치관은 아직도 한국 사회에 자리 잡고 있는 다양한 기본 가치 중 하나로 중시되고 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]조선 왕조는 1897년까지 500년간 27명의 왕이 통치하였습니다. 조선 왕조 말기에는 주변 국가와의 접촉을 제한하고 외부의 영향에 흔들리지 않으려는 고립주의가 팽배했었습니다. 많은 역사학자는 오랫동안 중국과 일본의 영향을 받은 이후 "은둔의 왕국"으로 알려지게 된 바로 이 기간에 근대 한국의 주체성이 형성되지 않았을까 생각하고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_7">
      <Text>1894년에 한반도를 사이에 두고 발발한 중국과 일본의 전쟁인 청일 전쟁은 동아시아에서의 일본의 영향력을 엿볼 수 있는 전쟁이었습니다. 오랜 중국의 영향력과 증가하는 일본의 힘에 두려움을 느낀 조선은 1897년 대한 제국으로 국호를 바꾸고 중국 및 일본과 동등한 지위를 얻고자 했으나 이 바램은 곧 청나라 군대 대부분을 물리친 일본에 의해 좌절되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_8">
      <Text>1910년 강제 한일협정은 사실상 한국 전체를 일본에 합병하는 내용을 담고 있었습니다. 식민지 초기 활발한 해방 운동을 했음에도 일본은 거의 35년 동안 한국을 지배했습니다. 중국 상하이에 설립한 대한민국 임시정부는 식민지 시대에 한국의 망명 정부 역할을 했습니다. 일본이 2차 세계대전에서 패함으로써 1945년 9월 2일에 일본의 식민지 시대의 막이 내렸습니다. 이 어두운 과거로 말미암아 많은 한국인이 현재까지 일본에 대한 강한 반감을 품고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_9">
      <Text>지금까지 한반도를 반으로 나누게 한 한국 전쟁은 일본이 2차 세계대전에서 패한 이후 나타난 권력 공백 현상에서 비롯되었습니다. 전쟁 후 미국과 소련은 38선을 기준으로 서로 임시로 한반도를 통치하기로 합의했습니다. 1948년 북한은 김일성의 주도로 공산주의 정부를 수립하였고, 한국은 국민 투표로 초대 대통령 이승만을 선출하게 되었습니다. 두 지도자 모두 통일된 정권으로 한반도를 이끌고자 했지만, 정치 체제를 바꾸면서까지 통일을 이룩할 마음은 없었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]1950년 6월 소련이 2차 세계대전에서 사용한 군사 장비를 받은 북한군이 남한을 침략했습니다. 곧이어 UN은 이 침략에 대응하기로 결의하고 북한을 비난하는 성명을 발표했고 UN 가입국에게 군사 개입을 요청하였습니다. 미국은 공산주의 확산이 소련의 직접적인 개입이라고 판단해 주력군을 보내 한국을 도왔습니다.[NEWLINE][NEWLINE]전쟁 초반 북한이 남한 영토의 대부분을 점령했지만, 맥아더 장군이 이끄는 미군의 도착으로 곧 다시 빼앗기게 되었습니다. 38선까지 영토를 되찾은 미군과 한국군은 북한군과 교착 상태에 빠지게 되었습니다. 1951년 공식적으로 전쟁을 끝내는 것은 아니지만, 현재의 싸움은 끝내겠다는 휴전 협상을 하게 되었고 이는 수년간 지속하였습니다. 그러다 1953년 UN의 지표하에 북한과 한국은 마침내 휴전 협정에 동의하게 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TITLE">
      <Text>한국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_HELP">
      <Text>캐러벨을 대체하는 한국의 고유 유닛입니다. 르네상스 시대의 중무장한 해상 유닛으로 파괴하기가 매우 어렵습니다. 거북선으로는 대양 타일로 항해할 수 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_STRATEGY">
      <Text>거북선은 한국의 고유 유닛입니다. 캐러벨선을 대체하며 캐러벨선보다는 원거리 공격 능력이 더 뛰어납니다. 거북선은 파괴하기 매우 어렵다는 장점이 있지만, 상대적으로 느린 편이며 대양 타일에 진입할 수 없다는 단점이 있습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_TEXT">
      <Text>이 거대한 조선의 철갑선은 16세기 무렵 일본의 침공으로부터 한반도를 지켜내는데 결정적인 역할을 했습니다. 거북선에는 보통 비슷한 수의 병사와 노잡이가 승선했으며, 조선 수군에게 강력한 근접 및 돌격 능력을 제공했습니다. 적에게 공포를 심어주도록 설계된 거북선의 선미는 용 머리 형상을 띄고 있었으며 유황 가스를 배출해 거북선의 접근을 가렸다고 합니다. 당시 주류였던 범선과는 달리 거북선에는 상갑판이 없었습니다. 거북선의 상판에는 적군이 승선할 수 없도록 철로 만든 송곳이 촘촘히 박혀 있었고 그 아래로 노잡이와 병사들이 각각 분리된 갑판에 탑승했습니다. 많게는 대포 24문과 다른 소형 원거리 무기로 무장한 거북선은 적 해군에게 두려운 존재였습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_HEADING">
      <Text>세종대왕 정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_TEXT">
      <Text>대한민국 해군은 한국형 구축함 사업으로 개발된 "세종대왕함"급 유도 미사일 구축함을 운용하고 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]참고로 대한민국의 일만 원권 화폐에는 세종대왕의 초상화가 새겨져 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]2008년에 제작된 "대왕 세종"이라는 TV 드라마는 세종대왕의 집권 시절을 연대기 형태로 그려냈습니다.[NEWLINE][NEWLINE]경기도 여주군 능서면에 있는 세종대왕의 무덤 "영릉"은 2009년 유네스코(UNESCO) 세계문화유산으로 지정되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_3">
      <Text>언어, 문학 및 과학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_4">
      <Text>관대한 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_5">
      <Text>법률 및 형사사법제도</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_6">
      <Text>국방체계 발전</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_7">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_LIVED">
      <Text>서기 1397년 ~ 1450년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_NAME">
      <Text>세종대왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_SUBTITLE">
      <Text>한국의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_1">
      <Text>세종장헌영문예무인성명효대왕, 역사적으로는 "세종대왕"이라고 알려졌으며 조선왕조의 제4대 왕으로 1418년부터 1450년까지 재위했습니다. 많은 이들이 세종대왕을 한국 역사상 가장 위대한 왕으로 여기며 특히 인명을 소중히 여기고 존중했던 왕으로 알려졌습니다. 세종은 백성의 안녕을 위해 수많은 사회 및 공공 정책을 도입했으며 과학과 기술 발전을 장려하고 현재 "한글"이라 불리는 한국 최초의 문자, 훈민정음의 개발을 주도하기도 했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_2">
      <Text>세종은 1397년 5월 7일, 조선왕조의 태종과 원경왕후 민씨의 셋째 아들로 태어났습니다. 어릴 적부터 총명함과 책에 대한 열정을 보여주었던 세종은 17세에 왕세자로 책봉되었습니다. 22세에 즉위한 세종대왕은 이후 민중의 삶과 왕국의 정치적 구조에 즉각적인 영향을 미치기 시작했습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_3">
      <Text>세종대왕은 한국의 문자인 한글을 도입한 것으로 가장 유명합니다. 세종은 1420년 "집현전" 또는 "학술의 전당"이라고 부르는 학문 연구기관을 설치하고 여기에 그가 직접 선택한 저명한 학자들을 배치했습니다. 애초 집현전은 학문 연구기관으로 설립되었지만, 결국에는 민중의 문맹을 깨우치기 위한 한글 체계를 개발하는 책임을 지게 됩니다. 이때까지 한국은 모든 문학 작품을 집필하는데 중국 문자인 "한자"에 의존해 왔었습니다. 그렇지만 사람들 대부분은 이 한자를 이해하지 못했고 이에 세종대왕은 이들의 문맹을 깨우쳐줄 방법을 모색하기 시작했습니다.[NEWLINE][NEWLIEN]원래는 말 그대로 "민중을 깨우치기 위한 올바른 소리"라는 뜻의 "훈민정음"으로 불렸으며, 이후 배우기 쉬운 이 한국 고유의 문자를 통해서 평민도 글을 읽고 쓰고 이해할 수 있는 새로운 시대가 도래하였습니다. 훈민정음이 1446년에 발명되기는 했지만, 일반 대중에게 널리 퍼지기까지는 몇 년의 세월이 필요했습니다. 한국에서는 훈민정음이 창제된 10월 9일을 "한글날"로 제정하고 전국에서 이날을 기리고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_4">
      <Text>세종대왕이 남긴 유산은 바로 아시아 전역에 흩어져 있던 일명 "야만인"을 포함한 모든 사람이 존중받을 권리가 있다고 굳게 믿은 그의 선정에 바탕을 둔 박애 정신이었습니다. 그는 지도자로서 자신의 정치적인 성공을 가늠하는데 백성의 행복과 풍요로움을 기준으로 삼았으며 백성의 안녕을 최우선 과제로 삼았습니다. 세종대왕은 가난하고 병들고 약한 자에게 남는 식량을 베풀었고 농부에게 부과되는 세금을 자주 줄여주었습니다.  천재지변이나 작황이 좋지 않은 지역에서는 아예 세금을 걷지 못하도록 명하기도 했습니다. 그리고 세종대왕은 신분과 지위를 따지지 않고 연장자를 공경하는 의미에서 이들을 궁에서 열리는 만찬에 초대했던 것으로도 유명합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_5">
      <Text>세종대왕은 조선의 형법을 개선해 죄인이 공정한 재판을 받고 형을 선고받도록 몇 가지 사항을 천명했습니다. 세종은 정부가 백성이 지켜야 할 법을 가르치지도 않고 법을 위반한 자에게 죄를 묻는 것은 불공정한 처사라고 믿었습니다. 세종은 신하의 반대를 무릅쓰고 누구나 법령을 열람할 수 있도록 공표하라고 명했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]세종대왕은  사형제도에 반대했으며 판관에게 불가피한 상황이 아니면 사형을 선고하지 않도록 명했습니다. 그는 "상고 삼심제"를 만들어 피고가 왕에게 최대 세 번까지 상고할 수 있도록 했으며 스스로 자신을 대변할 수 있도록 했습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_6">
      <Text>세종대왕은 재위 중 화약을 사용하는 다양한 병기를 개발하도록 지시했습니다. 이들 병기 중 "화차" 또는 "불차"가 가장 유명합니다. 대 보병 병기로 개발된 화차는 화약으로 발사되는 화살 수십 발을 한꺼번에 쏠 수 있는 무기였습니다. 화차는 세종 당시엔 거의 쓰이지 않았지만, 이후 수 세기 동안 한반도를 수호하는데 중요한 구실을 했습니다. 1593년의 행주대첩에서 겨우 3천에 불과한 조선군은 화차의 도움으로 무려 3만이 넘는 왜군 중 1만 이상을 사살하며 대승을 거두었습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_7">
      <Text>세종대왕은 노년에 시력을 잃고 당뇨에 시달리면서도 매일 국무를 수행하다 1450년 5월 18일에 세상을 떠났습니다. 역사적으로 세종대왕은 눈부신 과학과 기술 발전을 이룩하였고, 후세까지 이어진 문화적 혁명을 이끈 현명하고, 고결하며, 자애로운 통치자로 기록되었습니다.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TITLES_1">
      <Text>조선왕조의 왕</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>