<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARCH_BODY">
      <Text>당신의 문명에서 고고학에 대한 관심이 증가했습니다! 역사적으로 중요한 사건이 발생한 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]사적지[ENDCOLOR]가 지도에 표시되었습니다. [NEWLINE][NEWLINE]고고학자를 만들면 사적지에서 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]유물을 발굴[ENDCOLOR]하거나 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]랜드마크를 건설[ENDCOLOR]할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARCH_DISPLAY">
      <Text>사적지 발견!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARTISTS_GUILD_BODY">
      <Text>예술가 길드에 전문가를 배치하면 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]위대한 예술가[ENDCOLOR]가 출현하는 데 필요한 위인 점수를 생산할 수 있습니다. 새로운 위인인 위대한 예술가는 문화 승리에 중요한 [ICON_TOURISM]관광을 활성화하는 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]걸작 예술품[ENDCOLOR]을 생산할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_ARTISTS_GUILD_DISPLAY">
      <Text>예술가 길드를 건설할 수 있습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_ARCHAEOLOGY_BODY">
      <Text>귀중한 유물을 발굴해냈습니다! 유물을 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]발굴[ENDCOLOR]하여 [ICON_TOURISM]관광을 생성할지 랜드마크를 세워 [ICON_CULTURE]문화를 생성할지 선택해야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_ARCHAEOLOGY_DISPLAY">
      <Text>유물을 발굴했습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_IDEOLOGY_BODY">
      <Text>백성과 문명을 위해 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]새로운 길[ENDCOLOR]을 선택할 때가 왔습니다! 평등, 체제, 전제의 각 이념은 갈수록 강력해지는 고유한 주의가 있어 선택한 이념의 기반을 마련하고 이후 외교 관계에도 영향을 끼칩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CHOOSE_IDEOLOGY_DISPLAY">
      <Text>멋진 신세계!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_FOUNDED_BODY">
      <Text>세계 대회의 창설과 함께 새로운 국제협력의 시대가 도래했습니다! 플레이어 문명이 세계 대회 개최국이거나 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT] 대표단[ENDCOLOR]을 가장 많이 파견했다면 전 세계에 효력이 미치는 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]결의안 상정[ENDCOLOR]이 가능합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_FOUNDED_DISPLAY">
      <Text>세계 대회 창설! </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_PROPOSE_BODY">
      <Text>주최국이거나 가장 많은 대표단을 보유하므로 결의안을 상정할 수 있습니다. 문명에 도움이 되는 결의안이나 외국에 압력을 가하는 결의안을 선택할 수 있습니다. 일부 결의안은 외교에 영향을 끼치므로 신중하게 선택하십시오!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_PROPOSE_DISPLAY">
      <Text>안건을 건의할 수 있습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_VOTE_BODY">
      <Text>이번 세계 대회가 끝나갑니다. 대표단이 투표할 때가 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]스파이를 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]외교관[ENDCOLOR]처럼 사용하여 표를 거래하거나 다른 지도자들이 어디에 투표할지 간파할 수 있다는 것을 명심하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CONGRESS_VOTE_DISPLAY">
      <Text>투표할 시간입니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CULTURE_OVERVIEW_BODY">
      <Text>문화 개요 화면에서 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]문화와 관광 현황을 확인하고 관리[ENDCOLOR]할 수 있습니다. 걸작 예술품이 배치된 건물을 변경하거나 문화 승리에 필수적인 다른 플레이어와의 문화 수준 비교도 가능합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_CULTURE_OVERVIEW_DISPLAY">
      <Text>문화 개요</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_CARAVAN_BODY">
      <Text>이제 최초의 무역 유닛인 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]대상을 생산할 수 있습니다[ENDCOLOR]. 대상은 [ICON_GOLD]골드를 생산하는 도시와의 교역로를 설립할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]초반에는 교역로를 하나밖에 설립할 수 없지만 플레이어의 문명이 발달함에 따라 교역로 슬롯을 추가로 획득할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_FIRST_CARAVAN_DISPLAY">
      <Text>거래 유닛을 생산할 수 있습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_ARTIST_BODY">
      <Text>예술이 번창하고 있습니다! [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]문화 승리[ENDCOLOR]를 노리신다면, 문화 승리의 필수 요소인 [ICON_TOURISM]관광 활성화를 위해[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]걸작 예술품[ENDCOLOR]이 필요할 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_ARTIST_DISPLAY">
      <Text>위대한 예술가가 출현했습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_MUSICIAN_BODY">
      <Text>사람들이 음악에 매료되었습니다! [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]문화 승리[ENDCOLOR]를 노리신다면, [ICON_TOURISM]관광 활성화를 위해서[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]걸작 음악[ENDCOLOR]이 필요할 것입니다. 또는 타 문명에서 순회공연을 해 한 번만 [ICON TOURISM]관광을 늘릴 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_MUSICIAN_DISPLAY">
      <Text>위대한 음악가가 출현했습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_WRITER_BODY">
      <Text>플레이어 문명에서 창의력을 가진 인재가 풍부합니다! [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]문화 승리[ENDCOLOR]를 노리신다면, [ICON_TOURISM]관광 활성화를 위해서[COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]걸작 문학[ENDCOLOR]이 필요할 것입니다. 관광을 더 늘릴수록 문화 승리의 확률이 높아집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_GREAT_WRITER_DISPLAY">
      <Text>위대한 작가가 출현했습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_INFLUENTIAL_BODY">
      <Text>플레이어의 걸작은 전 세계 관광객을 유치하는 데 큰 역할을 합니다![COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]문화 승리[ENDCOLOR]를 이루기 위해서는 [ICON_TOURISM]관광을 가능한 한 많이 증가시켜야 합니다. 국경 개방, 교역로 설립, 호텔 건설 등을 통해 [ICON_TOURISM]관광 보너스를 받을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_INFLUENTIAL_DISPLAY">
      <Text>플레이어의 걸작이 세계적으로 유명하게 되었습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_MUSIC_GUILD_BODY">
      <Text>음악가 길드에 전문가를 배치하면 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]위대한 음악가[ENDCOLOR]가 출현하는 데 필요한 위인 점수를 생산[ENDCOLOR]할 수 있습니다. 위인에 새로 추가된 위대한 음악가는 문화 승리에 중요한 [ICON_TOURISM]관광을 활성화하는 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]걸작 음악[ENDCOLOR]을 생산할 수 있도록 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_MUSIC_GUILD_DISPLAY">
      <Text>예술가 길드를 건설할 수 있습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_TOURISM_BODY">
      <Text>다른 문명이 플레이어 문화의 우수함을 인식하기 시작했습니다! 문화 승리의 관점에서 보면, 다른 문명과의 경쟁에서 플레이어의 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT] [ICON_TOURISM]관광은 플레이어의 '공격수단'[ENDCOLOR]이고 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]문화는 '방어수단'[ENDCOLOR]입니다.[NEWLINE][NEWLINE]플레이어 문명의 문화와 다른 문명의 문화를 비교하려면 화면 꼭대기에 있는 [ICON_TOURISM]관광 아이콘을 클릭하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_TOURISM_DISPLAY">
      <Text>관광이 증가하고 있습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_WRITERS_GUILD_BODY">
      <Text>작가 길드에 전문가를 배치하면 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]위대한 작가를[ENDCOLOR]가 출현하는 데 필요한 위인 점수를 생산할 수 있습니다. 새로운 위인인 위대한 작가는 문화 승리에 중요한 [ICON_TOURISM]관광을 활성화하는 [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]걸작 문학[ENDCOLOR]을 생산할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISOR_WRITERS_GUILD_DISPLAY">
      <Text>작가 길드를 건설할 수 있습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ADVISORS_CONTACTING_HEADING2_BODY">
      <Text>게임 진행 시 보좌관이 플레이어에게 알려야 할 사항이 있을 때 '메시지 표시'가 나타납니다. 보좌관은 현재 사안과 연관된 정보에 대한 링크를 자주 제공합니다. 플레이어는 이러한 링크를 클릭하거나 언제라도 '감사 표시'를 클릭해 보좌관을 물러가게 할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]화면 오른쪽 위에 표시되는 '추가 정보' 버튼을 클릭하면 '보좌관 조언' 화면으로 이동합니다. 이곳에서는 플레이어가 보유한 총 4명의 보좌관을 보실 수 있으며, 만약 현재 상황에 대해 조언할 것이 있으면 그곳에 나타나게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_AIRPOWER_CARRIER_HEADING4_BODY">
      <Text>항공모함은 처음부터 항공기(전투기, 폭격기, 원자폭탄) 2대를 적재할 수 있습니다. 적재량은 승급을 통해 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_AIRPOWER_REBASE_HEADING3_BODY">
      <Text>해당 공중 유닛이 원거리의 두 배 내의 다른 기지로 이동합니다. 최대 6대의 미사일과 항공기를 한 도시에 배치할 수 있습니다. 도시에 공항이 있을 경우 그 제한이 10대로 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_AIRPOWER_STACKING_HEADING3_BODY">
      <Text>최대 6대의 미사일과 항공기를 한 도시에 배치할 수 있습니다. 도시에 공항이 있을 경우 그 제한이 10대로 증가합니다. 이들은 전투 유닛 및 비전투 유닛과 겹칠 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]헬리콥터와 대공 유닛은 전투 유닛 겹침 규칙을 따라야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRPORT_STRATEGY">
      <Text>다양한 용도로 사용할 수 있는 공항을 건설하면 [ICON_TOURISM]관광을 늘리거나 유닛을 멀리 공수할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARTISTS_GUILD_STRATEGY">
      <Text>예술가 길드는 예술가 슬롯이 있는 유일한 건물이므로 [ICON_GREAT_ARTIST]위대한 예술가를 원하거나 [ICON_VICTORY_CULTURE]문화 승리를 노린다면 놓칠 수 없는 건물입니다. 예술가 길드를 건설하면 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인 점수가 2만큼 증가하며, 예술가 길드에 배치하는 예술가 한 명당 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인 점수와 [ICON_CULTURE]문화가 3만큼 추가로 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BANK_STRATEGY">
      <Text>은행을 건설하면 도시의 [ICON_GOLD]골드가 증가합니다. 은행을 건설하려면 도시에 시장이 있어야 합니다. 다른 문명이 이 도시에 개설한 교역로 하나당 이 도시의 [ICON_GOLD]골드가 1만큼 증가하고 교역로를 개설한 문명의 [ICON_GOLD]골드도 1만큼 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOROBUDUR_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"세상 만물의 완벽함을 깨달은 사람은 고개를 뒤로 젖히고 웃게 된다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 고타마 부다[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BROADWAY_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"뉴욕 문화의 중심인 브로드웨이는 문화의 동맥과 같다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 월터 윈첼[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CANDI_STRATEGY"><!--찬디-->
      <Text>찬디는 정원의 기능에 더해 해당 도시 시민이 믿는 세계 종교 하나당 신앙을 2만큼 생성합니다. 인도네시아만 건설 가능하며 도시가 강 또는 호수 옆에 있을 필요가 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARAVANSARY_STRATEGY">
      <Text>고전 시대 건물인 대상 숙소를 건설하면 육상 교역로의 범위와 [ICON_GOLD]골드가 증가합니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DUCAL_STABLE_STRATEGY"> <!--공작의 마구간-->
      <Text>공작의 마구간은 마구간의 기능에 더해 목장의 골드를 1만큼 늘려주며 도시에서 생산하는 기마 유닛의 경험치를 15 올려줍니다. 폴란드만 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EAST_INDIA_STRATEGY">
      <Text>동인도 회사를 건설하면 도시의 [ICON_GOLD]골드가 증가합니다. 다른 문명의 도시와 교역로가 연결될 때마다 동인도 회사가 있는 도시의 [ICON_GOLD]골드가 4만큼 증가하며 도로로 연결된 다른 도시의 [ICON_GOLD]골드도 2만큼 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GLOBE_THEATER_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"연극은 배우와 거래하는 것"[NEWLINE][TAB][TAB] - 글로브 극장 정문에 새겨진 라틴어 문구[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HANSE_STRATEGY"> <!--한자-->
      <Text>한자는 은행의 일반적인 기능(골드 증가, 교역로가 연결될 때마다 골드 증가)에 추가적으로 플레이어의 문명과 도시 국가간의 교역로 하나마다 생산을 증가시킵니다. 한자가 없는 도시에서 연결된 교역로도 포합니다. 예를 들어, 베를린과 제네바, 뮌헨과 제네바, 뮌헨과 베를린, 베를린과 브뤼셀에 교역로를 연결했다면 한자가 건설된 모든 도시의 생산이 15%만큼 증가합니다. 독일만 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARBOR_STRATEGY">
      <Text>항구는 중세 시대 건물입니다. 항구를 건설하면 해상 교역로의 범위와 [ICON_GOLD]골드가 증가하며 도시와 도시를 "해상으로 연결"(규칙 참조)합니다. 항구를 건설하면 개발한 해양 자원의 [ICON_PRODUCTION]생산이 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOTEL_STRATEGY">
      <Text>[ICON_TOURISM]관광을 대폭 향상하는 호텔은 [ICON_VICTORY_CULTURE]문화 승리를 노리거나 이념을 전파할 때 진가를 발휘합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IKANDA_STRATEGY"> <!--이칸다-->
      <Text>이 건물을 건설하면 병영의 기능을 하는 것은 물론 화약이 연구되기 이전에 등장하는 근접 공격 유닛에게 특별한 승급이 부여됩니다. 이 유닛은 이동 속도와 전투력이 증가합니다. 줄루만 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERNATIONAL_SPACE_STATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"전 세계 국가가 공유할 우주 정거장을 하나 만들자는 생각은 예나 지금이나 미친 생각이다. 적어도 수십 개는 만들어야 한다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 래리 리벤[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_STRATEGY">
      <Text>제철소를 건설하면 도시 [ICON_PRODUCTION]생산이 8만큼 증가합니다. 제철소를 건설하려면 모든 도시에 작업장이 있어야 합니다. 이 건물은 국가 불가사의입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE_STRATEGY">
      <Text>등대는 해안가에 있는 도시에만 건설할 수 있습니다. 등대를 건설하면 도시 주변 해양 타일의 [ICON_FOOD]식량이 1만큼 증가하며 주변 해양 자원의 [ICON_PRODUCTION]생산이 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MACHU_PICHU_STRATEGY">
      <Text>마추픽추를 건설하면 육로 또는 해로로 수도와 연결된 도시의 [ICON_GOLD]골드가 25% 증가하며 문화 및 [ICON_GREAT_PEOPLE]위대한 상인 점수가 1만큼 증가합니다. 길드 기술을 개발해야 건설할 수 있는 마추픽추는 게임 초반부터 중반까지 상당한 수입을 보장합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARKET_STRATEGY">
      <Text>시장을 건설하면 도시의 [ICON_GOLD]골드가 증가합니다. 시장이 지어진 도시에 교역로가 연결되면 도시 소유자에게 [ICON_GOLD]골드가 1만큼 더 들어옵니다. 모든 도시에 시장이 있을 경우 국가 불가사의인 동인도 회사를 건설할 수 있으며, 은행과 동인도 회사의 경우 각각 2, 4만큼 들어옵니다. 그러므로 교역의 중심도시, 타 문명이 교역로를 연결하는 도시에는 필히 시장과 은행, 동인도 회사를 짓는 것을 추천합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUSICIANS_GUILD_STRATEGY">
      <Text>음악가 길드는 음악가 슬롯이 있는 유일한 건물이므로 [ICON_GREAT_MUSICIAN]위대한 음악가를 원하거나 [ICON_VICTORY_CULTURE]문화 승리를 노린다면 놓칠 수 없는 건물입니다. 음악가 길드를 건설하면 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인 점수가 3만큼 증가하며, 음악가 길드에 배치하는 음악가 한 명당 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인 점수와 [ICON_CULTURE]문화가 3 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PARTHENON_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"파르테논 신전이야말로 지구에 있는 기념물중 으뜸이다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 팔프 왈도 에머슨[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRORA_RESORT_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"(자유의) 상실은 인간이 가장 소중히 여기는 가치관이 몰락했음을 뜻한다. 이후로는 고용자와 피고용자의 엄격한 관계에 얽매여 사소한 즐거움만을 누릴 뿐이다."[NEWLINE][TAB][TAB] - A.N. 화이트헤드[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RED_FORT_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"뭔가를 지을 때는 영원히 남길 생각으로 지어야 한다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 존 러스킨[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_STRATEGY"> <!--왕립도서관-->
      <Text>왕립 도서관은 도서관의 기능에 더해 걸작 문학 슬롯을 제공합니다. 왕립 도서관에 걸작 문학을 배치하면 도시에서 생산하는 유닛이 추가 경험치를 받고 시작하므로 최대한 빨리 걸작을 채우는 편이 좋습니다. 아시리아만 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STADIUM_STRATEGY">
      <Text>경기장은 현대 시대 건물로 [ICON_HAPPINESS_1]행복을 증진시키지만 경기장으로 얻는 행복이 [ICON_CITIZEN]시민 수보다 많을 수는 없습니다. 경기장은 동물원이 있는 도시에만 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THEATRE_PEDIA">
      <Text>알려진 가장 오래된 동물원은 히에라콘폴리스에서 발굴되었으며 기원전 3500년으로 거슬러 올라간다. 현존하는 가장 오래된 동물원은 빈에 있는 쇤브룬 동물원으로, 원래 합스부르크 왕가가 소유하고 있던 이국적인 동물 수집소였으며 1765년에 대중에게 공개되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THEATRE_STRATEGY">
      <Text>동물원을 건설하면 [ICON_HAPPINESS_1]행복이 증가하지만 동물원으로 얻는 행복이 [ICON_CITIZEN]시민 수보다 많을 수는 없습니다. 동물원은 콜로세움이 있는 도시에만 건설할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TOURIST_CENTER_STRATEGY">
      <Text>[ICON_TOURISM]관광을 대폭 향상하는 외국인 관광객 안내소는 [ICON_VICTORY_CULTURE]문화 승리를 노리거나 이념을 전파할 때 진가를 발휘합니다. 모든 도시에 호텔을 건설한 다음 [ICON_TOURISM]관광을 제일 많이 생성하는 도시에 외국인 관광객 안내소를 건설하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UFFIZI_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"화가는 단순한 관찰자가 아니다. 자신의 비전을 화폭에 담을 수 있어야 진정한 예술가라 할 수 있다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 마르셀 빠께[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WRITERS_GUILD_STRATEGY">
      <Text>작가 길드는 작가 슬롯이 있는 유일한 건물이므로 [ICON_GREAT_WRITER]위대한 작가를 원하거나 [ICON_VICTORY_CULTURE]문화 승리를 노린다면 놓칠 수 없는 건물입니다. 작가 길드를 건설하면 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인 점수가 2만큼 증가하며, 작가 길드에 배치하는 작가 한 명당 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인 점수와 [ICON_CULTURE]문화가 3 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_CAPTUREDCITIES_HEADING2_BODY">
      <Text>도시를 점령할 때 세계 불가사의와 걸작을 소장한 문화 건물은 보존되지만 국가 불가사의는 파괴됩니다.[NEWLINE]점령한 도시의 군사 건물(기념비, 병영, 성벽 등) 역시 파괴됩니다. 그러나 다른 모든 건물은 도시를 점령할 때 66%의 확률로 보존할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_PALACE_HEADING2_BODY">
      <Text>궁전은 특별한 건물입니다. 건물이면서 불가사의인 궁전은 한 문명의 첫 도시에 자동으로 생겨 그 도시가 수도임을 나타냅니다. 수도를 점령당하면 다른 도시에 자동으로 궁전이 생기며 그 도시가 새로운 수도가 됩니다. 빼앗긴 수도를 되찾으면 궁전도 옮겨갑니다.[NEWLINE]궁전은 소량의 생산력, 과학, 골드 및 문화를 생산합니다. 수도를 다른 도시와 육로 또는 해로로 연결하면 추가 수입을 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITIES_INDESTRUCTIBLECITY_HEADING3_BODY">
      <Text>다른 문명은 당신의 도시를 파괴할 수 있지만, 플레이어는 자신이 건설한 도시를 파괴할 수 없습니다.  다른 문명의 수도나 모든 종교의 성도도 파괴할 수 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DIPLOVICTORY_HEADING2_BODY">
      <Text>세계 대회가 국제 연합이 되면 세계 지도자를 선출할 수 있습니다. 세계 지도자로 선출되면 외교 승리를 달성합니다. 외교 승리를 노린다면 도시 국가 대표단은 동맹을 맺은 문명에 투표한다는 사실을 잊지 마십시오. 자세한 내용은 승리 부분을 참고하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTANANARIVO_TEXT">
      <Text>남아프리카에 있는 대부분의 수도와는 달리 안타나나리보는 유럽인이 도착하기 전부터 대도시였습니다. 1625년에 완공된 안타나나리보는 호바 부족의 권력 중심지였으며 도시 수비 병력이 1,000명이어서 그 이름을 "천 명이 지키는 도시"로 정했다고 합니다. 1689년부터 1725년까지 마다가스카르는 해적 은신처 역할을 했으며 그 대가로 받은 약탈품과 금은보화로 부유해졌습니다. 1793년 즈음에는 마다가스카르 전역을 통치하는 메리나족 왕이 사는 도시였고, 당시 인구는 약 80,000이었다고 합니다. 마다가스카르의 무역 중심지였던 안타나나리보는 유럽과 인도로 담배와 가죽 제품을 수출하며 호황을 누렸습니다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 도시는 1895년 프랑스군에게 점령당해 강제로 마다가스카르 보호령에 편입되었습니다. 새로 파견된 프랑스 총독은 대규모 복구 사업을 벌였으며 대체로 선정을 펼쳤으므로 1950년경에는 인구가 175,000으로 늘어났다. 마다가스카르의 프랑스인은 요새, 학교, 대학, 공원, 도로, 급수 시스템과 교회를 건설했다. 이들이 안타나나리보 내외에 건설한 교회는 5,000개가 넘으며 1955년에 가톨릭 교회에서 대교구를 창설했다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 1947년, 2차 세계대전에서 프랑스가 독일에 점령당해 마다가스카르 주둔 병력과 프랑스의 위신이 크게 떨어지자 마다가스카르 독립주의자들이 반란을 일으켰습니다. 프랑스는 1년 만에 반란을 완전히 진압했지만, 사상자가 80,000에서 90,000에 이렀습니다. 결국 프랑스는 식민지 및 보호령을 서서히 독립시키는 법을 통해 평화적으로 마다가스카르를 독립시켰습니다. 안타나나리보는 마다가스카르 공화국의 수도가 되었으며 음식, 담배, 직물 등 고수익 제품을 생산하는 사업으로 급속히 현대화되었습니다. 현재 안타나나리보는 인구 200만이 넘는 아프리카에서 가장 부유한 도시입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ARCHAEOLOGIST_TEXT">
      <Text>고고학자는 인류 화석, 유적 잔해, 유물 등을 발굴하고 이를 분석해 인류의 과거사를 연구합니다. 고고학자는 옛 사람들의 가치관이나 일상 생활을 연구합니다. 요즘은 이렇게 발굴한 유물이나 보물, 사체의 소유권을 놓고 다투지만, 수천 명의 고고학자가 매년 전 세계 발굴 현장, 박물관 또는 대학교에서 과거를 연구하고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_FACTOID_TEXT">
      <Text>부활한 아시리아 왕조는 새로 얻은 왕국의 반란 세력을 뿌리 뽑기 위해 초대 황제 아다드 니라니 2세가 도입한 정책을 고수하여 수천 명을 강제로 추방했습니다. 기원전 774년에 65,000명이 넘는 백성이 페르시아 영토에서 바빌로니아 국경 지대로 이주했으며 기원전 707년에는 108,000명이나 되는 바빌로니아인과 칼데야인이 서쪽 국경지대로 추방당했습니다. 기원전 703년에는 센나케리브 황제가 바빌론 시민 208,000명을 제국 곳곳으로 이주시키라는 명령을 내리기도 했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_3">
      <Text>초기 아시리아인</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_4">
      <Text>첫 아시리아 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_5">
      <Text>아시리아의 부활</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_6">
      <Text>암흑기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_7">
      <Text>신 아시리아 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_HEADING_8">
      <Text>붕괴</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_1">
      <Text>지금은 역사 속으로 사라진 많은 고대 아시리아 왕국은 지구 상에서 가장 강력하고 부유한 왕국이었습니다. 메소포타미아(현재의 이라크 북부) 지방을 중심으로 하는 아시리아는 기원전 2154년경 언어와 문화 차이로 아카드 제국이 붕괴하자 제국을 떠난 셈족 혈통의 아시리아인과 수메르인 각각 북쪽과 남쪽에 세운 왕국입니다. 아시리아인은 여러 번 독립 왕국을 세우려고 시도했으나 특히 바빌론의 방해로 번번이 실패했습니다. 결국 전설에 가까운 투디아 왕의 출현으로 아시리아 왕조는 강력한 제국을 건설했고, 주변에서 가장 강력한 세력으로 부상한 적도 몇 번 있었습니다. 그러나 아시리아 왕국은 주변국과의 잦은 충돌로 기원전 6세기경에 자취를 감추고 맙니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_2">
      <Text>티그리스강과 유프라테스강이 만나는 비옥한 메소포타미아 지역에 위치한 아시리아는 밀과 다른 곡식이 잘 자라는 비옥한 땅입니다. 서양 문명의 요람으로 널리 알려진 메소포타미아 지역은 청동기에 수메르, 아카드, 바빌로니아 및 아시리아 문명의 지배를 받았습니다. 아시리아는 건조 기후에 가깝지만 자그로스 산맥에서 내려오는 눈 녹은 물과 비 덕분에 일 년 내내 수량이 풍부합니다. 강을 낀 지역(약 5,800 입방 마일)은 늪, 소호, 진창 또는 갈대숲이 대부분이다. 기원전 5,000년 경부터 자그로스 산기슭을 따라 관개 농업이 퍼져 이때부터 밀, 보리, 양파, 포도, 순무, 사과 등을 경작했습니다. 옛 아시리아 왕국의 영토는 현재 시리아, 이란, 이라크 및 터키를 아우릅니다. 아시리아 왕국의 땅은 풍요로웠지만 북쪽으로는 거친 산맥, 서쪽으로는 아람족, 남쪽으로는 바빌로니아 왕국, 엘람 왕국 및 아라비아의 아모리족에 둘러싸여 분쟁이 끊이지 않았습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_3">
      <Text>아시리아 지역에서 가장 오래된 신석기 시대 유적지는 기원전 7,100년경의 것으로 추정되며 가장 오래된 문명은 기원전 6000년경의 하수나 문명입니다. 아시리아 왕국이 있었던 지역은 인류 최초로 도시가 세워지고 관개 농업이 발달한 지역이었습니다. 이중 가장 대표적인 도시는 기원전 3,000년 무렵에 세워진 아수르인데, 독립적인 도시라기보다는 수마리아의 행정 중심지 역할을 한 도시로 여겨집니다. 기원전 1800년경에 쓰인 사료에 따르면, 이보다 훨씬 오래전에 번성한 니네베는 메소포타미아 지역의 주신인 이슈타르 숭배의 중심지였다고 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]기원전 3000년부터 2000년 무렵까지는 수메르 문화와 셈족 문화가 융합되어 아시리아 도시를 중심으로 한 아카드 제국이 번성했습니다. 투디아의 계보를 잇는 아시리아 왕조는 내분과 경제 붕괴, 야만인의 침입으로 아카디아 제국이 붕괴하자 몰락의 길을 걷습니다. 잠시 독립 상태를 유지한 전 아시리아 제국의 땅은 기원전 2112년에 나타난 우르의 제3 수메르 제국에 흡수되었습니다. 아카드 왕조 쇠퇴기부터 수메르 제국의 시기에 아시리아는 농업, 목축업, 도기 제조 및 금속 가공 기술의 소개와 함께 독특한 전통과 문화를 형성했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_4">
      <Text>기원전 19세기 고대 아시리아인이 남긴 "왕의 계보"의 기록과는 달리, 사료에 등장하는 최초의 아시리아 왕은 아수르의 통치자이자 메소포타미아 대부분을 호령한 샴시아다드 1세입니다. 기원전 1813년에 아시리아를 지배하던 아카드 세력을 몰아내고 스스로 왕위에 오른 샴시아다드 1세는 곧 영토 확장을 꾀했습니다. 주변 도시 에칼라툼의 통치자로 자신의 아들을 앉힌 샴시아다드 1세는 아나톨리아에 있는 아시리아의 소규모 식민지를 탈환했습니다. 그 후 샴시아다드는 유프라테스강을 따라 자리잡은 마리 왕국을 정복해 자신의 다른 아들을 왕좌에 앉힙니다.[NEWLINE][NEWLINE]새 수도 건설을 감독하기 위해 왕위에서 물러난 샴시아다드는 수도가 완공되기 전인 기원전 1790년에 사망합니다. 그가 죽자 막내는 마리에서 일어난 반란으로 왕위를 잃었고 새로운 마리의 왕은 당시 신생왕국이었던 바빌로니아의 군사력을 증강하기에 여념이 없었던 함무라비와 동맹을 맺었습니다. 바빌로니아는 아시리아 영토를 침략해 여러 도시를 장악했으며 함무라비의 지원을 받은 아나톨리아 도시도 반란을 일으켜 아시리아로부터 독립했습니다. 기원전 1756년에 에칼라툼을 점령한 바빌로니아는 아시리아 제국을 그 영토를 흡수했습니다. 그러나 아시리아 왕족은 살아남아 함무라비의 봉신이 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_5">
      <Text>기원전 1750년 함무라비가 죽자 바빌로니아는 급속도로 와해되었으며 함무라비의 후계자가 집권할 당시에 아시리아 지역을 잃었습니다. 바빌로니아 왕국의 이름으로 아시리아 지방을 지배하던 아모리족 왕이 부섭정 푸주르신에게 왕위를 잃은 사건을 시작으로 바빌로니아는 갈등과 내전의 시대를 맞았습니다. 기원전 16세기에 인도-유럽인의 한 갈래인 미탄니족이 아나톨리아 지방을 점령하고 동쪽으로 밀고 들어와 기원전 1480년경에 아수르를 점령하고 약탈했습니다. 아시리아 왕조는 살아남아 이들의 봉신이 되었고 미탄니족은 아시리아가 공물만 바치면 내정을 간섭하지 않았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]에리바 아다드 1세(기원전 1390년 ~ 1366년)가 왕좌에 오를 무렵 미탄니족의 영향력을 잃었으며 후계자인 아슈르우발리트는 통치 기간 내내 아시리아의 옛 영광을 찾기 위해 노력했습니다. 후르리와 히타이트를 평정해 지역의 안정을 확보한 아슈르우발리트는 바빌로니아를 다스리는 카시트인 왕에게 딸을 시집보냈습니다. 그러나 바빌로니아의 왕이 국내 반대 세력에 살해당하자 아슈르우발리트는 바빌로니아를 침략해 영토를 흡수했습니다. 아슈르우발리트가 영토를 침략하자 바빌로니아는 히타이트와 후르리의 원조를 받아 대항했으나 곧 궤멸적인 타격을 받았습니다. 미탄니와 후르리의 영토를 흡수한 아시리아는 다시 한 번 강력한 왕국이 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]다음 두 세기 동안 능력 있는 왕을 계속 배출한 아시리아는 번영과 평화를 누렸고 메소포타미아의 지배자로 군림했다. 개혁과 선정으로 백성과 귀족 모두의 지지를 받았고, 정복전쟁을 통해 소아시아와 레반트 지역으로 영토를 확장했습니다. 기원전 1274년에 왕위에 오른 샬마니저르 3세는 뛰어난 전사로, 코카서스 산맥의 아나톨리아 동부까지 영토를 확장했습니다. 전성기의 아시리아 제국은 그 영토가 페르시아만에서 지중해에 이르렀다고 합니다. 그러나 틸가스필레저르 1세의 죽음을 시작으로 아시리아는 300년에 걸친 쇠퇴기에 접어들었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_6">
      <Text>메소포타미아의 "암흑기"(대략 기원전 1200년 ~ 900년)는 야만인의 침략으로 시작됩니다. 아람족이나 칼데아족과 같은 셈족 일파가 아시리아 제국의 서쪽과 남쪽 영토를 조금씩 갉아먹기 시작해 나중에는 바빌로니아의 대부분을 점령하기에 이릅니다. 한편 동쪽에서는 메디아와 페르시아가 아시리아의 중심부를 향해 밀고 들어왔습니다. 북쪽에서는 히타이트와 아르메니아 부족을 격파한 프리지아 부족이 코카서스 산맥에서 아시리아 제국을 몰아냈습니다. 키메르족과 스키타이족은 자신들의 고향인 흑해에서부터 이주하기 시작했고, 이 시기의 아시리아 제국은 아수르와 니네베를 중심으로하는 작은 지역과 무역 중심지 니무르드를 지키기에 급급해 주변 지역은 포기한 것 같았습니다. 이 시기의 군사 행동은 대부분 야만인에 대한 보복 조치였으며 영토 회복을 위한 작전은 드물었습니다. 그 결과 아시리아는 서서히 군사 국가로 변모하여 무역이 쇠퇴하고 종교가 꽃을 피웠다. 안슈르는 신격화되었고 사제 집단이 실권을 잡았는데, 당시 왕이었던 투쿨리 니누르타 1세를 살해할 정도로 대단한 권력을 휘둘렀습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_7">
      <Text>아시리아 제국의 부흥은 기원전 911년 아다드니라니 2세의 등극으로 시작됩니다. 이 "신 아시리아" 제국은 기원전 612년 바빌로니아, 메디아, 스키타이, 키메르 연합군이 니네베를 함락할 때까지 지속되었습니다. 전성기인 기원전 671년에 신 아시리아 제국의 영토는 나일강을 건너 아라비아 북부에서 페르시아만, 북쪽으로는 자르고스와 코카서스 산맥에 이르렀고, 서쪽으로는 소아시아 내륙 깊숙이까지 이어졌습니다. 이는 현재 이라크, 이란, 조지아, 터키, 아르메니아, 시리아, 요르단, 이스라엘, 쿠웨이트, 이집트 및 사우디아라비아를 아루르는 방대한 영토로, 역사상 가장 큰 제국이었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]아다드니라니가 시작한 정복전쟁으로 아시리아 제국은 1세기 동안 거의 아시리아의 영향이 미치지 않던 변방 지역을 굴복시켰습니다. 이어 북쪽으로 눈을 돌린 아다드니라니는 골칫거리 아람족과 신 히타이트, 후르리족을 차례로 정복했습니다. 아다드니라니가 새 점령지 주민을 제국 곳곳으로 강제이주시키는 무자비한 정책을 처음 시행한 것이 바로 이 시기였습니다. 통치 말기에 아다드니라니는 바빌로니아를 상대로 정복전쟁을 벌여 승리한다.[NEWLINE][NEWLINE]기원전 892년에 아다드니라니가 죽자 그 후계자는 새로 얻은 바빌로니아 영토를 제국에 편입했으며 자르고스 산맥에 있는 페르시아와 메디아 거주지를 정복했다. 이후 황제들은 강력한 군사력, 특히 진흙으로 만든 성벽에 효과가 뛰어난 공성 기계를 최대한 활용하여 아라비아 반도, 소아시아에서 광활한 영토를 획득했으며 심지어는 메소포타미아로도 손을 뻗쳤습니다. 아다드니라니 3세(기원전 810년 ~ 782년)가 죽자 왕위는 어린 아들에게 돌아갔는데, 전설에 가까운 인물인 세미라미스 여왕이 섭정을 통해 아들에게 왕위를 물려주기 전에 제국에 남아있던 메디아와 페르시아 세력을 뿌리 뽑았습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 잠시 평화가 찾아왔으나 아다드니라니의 후계자들이 새롭게 정복열을 불태우며 전쟁을 시작했습니다. 틸가스필레저르 3세(통치 기간: 기원전 745년 ~ 727년), 사르곤 2세(기원전 772년 ~ 705년), 잔혹했지만 수완이 좋았던 세나케리브(기원전 705년 ~ 681년)가 차례로 집권하며 페니키아, 이스라엘, 유다, 사마리아, 팔레스타인, 키프로스, 모아브를 제국에 편입하고 토로스 산맥과 아라비아 반도에서 광활한 영토를 개척했습니다. 세나케리브의 후계자였던 에사르하돈은 시나이 사막을 건너 이집트를 침공했으며 누비아 왕조를 몰아내 결과적으로 쿠쉬 제국을 멸망시켰습니다. 아시리아로 돌아온 에사르하돈은 전에 일어난 반란으로 폐허가 된 바빌로니아를 재건하기 시작했지만 두 번째 이집트 침공을 준비하다 세상을 떠났습니다.[NEWLINE][NEWLINE]기원전 699년에 에사르하돈이 죽자 신 아시리아 제국 최고의 왕으로 인정받는 아슈르바니팔이 왕위에 올랐습니다. 아슈르바니팔은 개혁과 학문을 사랑했지만 전사로도 부족함이 없었ㅍ다. 재위 기간에 곳곳의 반란과 국경 분쟁을 진압하느라 분주했지만 이집트 정복을 끝내 신 아시리아 제국의 영토 확장을 끝냈습니다. 그러나 아슈르바니팔은 군사적인 업적보다는 도시를 재건하고 예술과 과학을 진흥하고 제국 곳곳에 도서관을 설립한 것으로 더 유명합니다. 니네베 왕립 도서관에서 발견한 설형 문자 두루마리는 당시 아시리아는 물론 주변국 사정을 소상하게 알려주는 귀중한 사료입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TEXT_8">
      <Text>기원전 627년 아슈르바니팔이 죽자 왕위를 노리는 많은 이가 등극했으나 대부분 요절했습니다. 이 결과 아시리아에서 내전이 여러 번 발생했고 이어진 혼란과 황폐화는 아시리아 제국의 분열은 물론 "아시리아" 고유문화를 파괴하는 직접적인 원인이 되었습니다. 기원전 605년 바빌로니아와 메디아 동맹군이 카르케미슈에서 아시리아와 이집트 동맹군을 격파하여 아시리아는 바빌로니아의 속국이 되었습니다. 바빌로니아 왕국이 붕괴하자 아시리아 중심부는 페르시아부터 아랍인에 이르기까지 다양한 외세의 침입을 겪고 1845년 니네베 발굴이 시작될 때까지 역사에서 잊혀지게 되었습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIA_TITLE">
      <Text>아시리아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ASSYRIAN_SIEGE_TOWER_TEXT">
      <Text>세상에 알려진 가장 오래된 공성병기는 기원전 9세기경에 신 아시리아 제국이 사용한 것입니다. 아슈르바니팔 2세 때 만들어진 것으로 추정되는 양각 초상을 보면 적 도시 성벽에 붙은 공성탑이 표현되어 있습니다. 당시 메소포타미아 지방에서는 진흙으로 만든 벽으로도 충분히 적을 막을 수 있었을 것입니다. 아시리아의 공성탑은 적 도시를 공격하는 빠르고 효과적인 수단이었으므로 거의 3세기 동안 아시리아는 손쉽게 영토를 확장했을 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_AXMAN_TEXT">
      <Text>인류 역사상 연장이나 무기로 도끼만큼 믿음직한 물건은 없습니다. 나무 덩굴로 막대기와 부싯돌을 연결한 형태부터 기계로 제작한 손잡이에 강철 날을 단 형태까지, 도끼는 시대와 장소를 막론하고 애용되었습니다. 토마호크처럼 손잡이가 짧아 한 손으로 휘두를 수 있는 도끼는 예전부터 사냥과 전쟁에서 애용되었습니다. 바이킹 도끼나 일본의 오노처럼 날이 넓고 손잡이가 긴 도끼는 전쟁터에서 대단한 위력을 발휘하는 무기입니다. 주로 접근전에서 사용하는 전통적인 전투 도끼는 칼에 비해 더 큰 힘을 더 좁은 부위에 집중할 수 있어 갑옷을 효과적으로 관통할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BAZOOKA_TEXT">
      <Text>"바주카포"는 사람이 들고 다니다 장갑 차량을 상대로 발사하는 무반동 포의 일반적인 명칭입니다. 1차 세계대전 끝 무렵에 미국이 개발한 이 무기는 특별히 고안된 폭탄을 발사하는 로켓 엔진이었습니다. 탱크와 무한궤도 장갑차를 비롯한 각종 장갑 차량이 전장을 지배하기 시작하자 보병에게도 중화기 지원을 요청하지 않고 신속하게 대응할 수 있는 수단이 필요했던 것이였습니다. 그래서 영국의 PIAT, 독일의 팬저슈렉과 더불어 바주카포는 2차 세계대전에서 널리 쓰였습니다. 바주카포는 적 탱크에 접근해 명중시킬 경우 강력한 위력을 발휘했습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BOGOTA_TEXT">
      <Text>대학교, 박물관, 그리고 도서관이 수없이 많은 보고타는 오래되고 풍부한 문화적 유산에 대한 찬사로 "남미의 아테네"라고 불린다. 보고타는 1536년에 엘도라도를 찾을 목적으로 500명의 스페인 정복자를 이끌고 리오그란데 강과 마그달레나 강으로 향했던 스페인 사람인 곤잘로 히메네스 데 케사다에 의해 세워졌다. 그들은 무이스카 원주민들과의 마찰 도중 퀘멘차토차 족장과 소가모소의 신전을 약탈하여 에메랄드와 금을 획득했다. 그러나 1537년 3월경이 될 무렵까지 겨우 70명이 살아남았고, 케사다는 현재 보고타 강으로 알려진 안데스 북쪽 고원에 기지로 활용할 거점을 마련하기로 했다. 1553년이 되자 중앙 광장이 완공되었고, 대성당과 관공서 청사의 건설이 시작되었다. 이 도시는 뉴 그레나다 왕령식민지의 수도가 되었고, 1819년에 시몬 볼리바르에 의해 독립할 때까지 식민지로 남아있었다. 그 후로는 "그란 콜롬비아"(1830년까지), 뉴 그레나다 공화국(1863년), 그리고 현재의 콜롬비아 공화국이 들어서기 이전인 1886년까지 콜롬비아 합중국의 수도로 유지되었다.
[NEWLINE][NEWLINE]보고타는 국가 유형의 변화와 상관없이 그 시간 동안 내내 각 국가의 교육 및 문화적 중심지로서 번성했다. 공공 도서관은 1823년에 현대식으로 확장되어 국립 도서관이 되었고, 몇 년 후에는 국립 박물관이 설립되었다. 1867년에는 콜롬비아 국립 대학의 모체인 최초의 "주립 학교"가 설립되었다. 도시의 상대적인 고립성 덕에 남미 스페인계 문학 전통으로부터 구별되는 새 경향을 창조하려는 작가와 시인들의 메카가 되었고, 1800년대 중반부터 1900년 중반까지는 호세 아순시온 실바와 라파엘 뽐보와 같은 위대한 작가들의 고향이 되었다. 한차례의 사회적 불안과 내전에도 불구하고 보고타는 예술가들의 안식처로 남았고, 1886년에는 국립미술학교가 설립되었다. 2007년에 유네스코가 서반구에선 두 번째로(캐나다의 몬트리올 다음) 보고타를 세계 책의 수도로 선정함에따라, 세계 최고의 문화 도시라는 인식이 자리 잡았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRATISLAVA_TEXT">
      <Text>슬로바키아 공화국의 경제 및 문화 중심지인 브라티슬라바에는 유명 대학, 박물관, 극장, 미술관 등 다양한 슬라브족 문화 기관이 밀집되어 있다. 다뉴브강과 모라바강이 만나는 지점에 위치한 브라티슬라바는 신석기 시대인 기원전 5000년경에 세워졌다고 한다. 켈트족이 이주해 도시를 요새화하기 전인 1세기경에 이 도시는 로마 제국의 지배를 받았으며 로마 제국 특유의 도로, 극장, 공중목욕탕, 도서관 등이 구비되어 있었다. 이 시기에 로마인은 요새 주위에서 포도를 재배해 와인을 만들었는데, 이 전통은 현재까지 남아있다.[NEWLINE][NEWLINE]브라티슬라바는 전략상 중요한 위치에 있었기 때문에 10세기에 프레스부르크로 이름이 바뀌며 헝가리 왕국의 일부가 되었다. 슬라브족 최초의 대학인 이스트로폴리타나 아카데미가 세워진 것이 바로 이 시기인 1467년이었다. 도시는 합스부르크가의 통치 시절 대주교와 귀족, 상인, 예술가, 왕이 기거하던 도시였다. 브라티슬라바는 1700년대, 특히 마리아 테레지아가 도시를 지역의 중심지로 만든 후 번성하였다. 1762년에 볼프강 아마데우스 모차르트가 이 도시에서 연주했으며, 1784년에는 요제프 하이든이 이 도시에서 공연했다. 베토벤도 1796년 작곡차 도시에 잠시 머물렀으며 프란츠 리스트와 바르토크도 이곳에 잠시 살았었다. 1762년에 세계 최초의 기술 대학인 반스카 아카데미아가 설립된 곳도 바로 이곳이다. 슬라브 언어와 문학을 보존하려는 움직임도 활발해서, 1783년에는 세계 최초의 슬라브어 신문인 프레스퍼스케 노위니가 출간되었다.[NEWLINE][NEWLINE]1차 세계대전 이후 오스트리아 헝가리 제국이 해체되자 브라티슬라바는 1933년 소련군이 철수하며 독립국이 될 때까지 체코슬라바키아 공화국의 슬로바키아 수도였다. 이후로 브라티슬라바는 "슬라브 문화의 심장은 아니더라도 영혼"으로 불린다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_FACTOID_TEXT">
      <Text>브라질리아는 세상에서 몇 안 되는 계획 수도이다. 1956년 브라질 대통령 주셀리노 쿠비체크가 1891년에 만들어진 공화국 헌법에 브라질의 수도는 브라질의 중심에 있어야 한다는 조항을 추가해 41개월 만에 완공한 브라질리아는 1960년 4월에 브라질의 공식 수도가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]브라질 전역에서 열리는 브라질 축제는 브라질 연 관광객의 70%를 유치한다. 사순절 40일 전에 시작되는 이 축제는 삼바와 엑스 음악이 어우러진 퍼레이드, 가장무도회, 길거리 축제, 춤과 종교 행사 등 다양한 볼거리를 제공한다.[NEWLINE][NEWLINE]1500년대부터 1700년대까지 포르투갈이나 브라질 탐험가가 이끄는 사설 탐험대가 노예, 황금, 보석, 희귀 식물을 찾기 위해 아마존 지역을 탐험하며 지도를 만들었다. 이들은 열대 우림 깊숙한 곳에 기지를 만들어 브라질의 서쪽 경계를 꾸준히 확장했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_3">
      <Text>포르투갈 식민지화</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_4">
      <Text>독립</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_5">
      <Text>제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_6">
      <Text>독재 정치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_HEADING_7">
      <Text>현재의 브라질</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_1">
      <Text>브라질에서 손꼽히는 작가인 파울로 코엘료는 브라질의 역사를 쓰며 "그들은 자신들의 운명을 바꿀 보물을 찾았으나 그 운명대로 살 생각은 없었다."라고 했다. 아메리카 대륙에서 전에 식민지였던 국가 중 브라질은 예외적이었는데, 왜냐하면 비교적 평화롭게 독립했고 영국이나 스페인의 식민지가 여러 나라로 쪼개진 데 비해 국토를 온전히 보전했기 때문이다. 브라질은 페드로 카브랄이 1500년에 이곳을 차지하고부터 포르투갈의 식민지가 되었고 1815년에 포르투갈 본토에서 망명한 왕족이 이곳에 머물며 왕국으로 바뀌었다. 완전한 독립은 1822년에 이루었는데, 브라질 황제가 옹립되고 입헌군주제와 의회 정부가 채택되고 나서다. 두 번째이자 마지막 황제였던 페드로 2세가 물러나자 브라질은 1889년에 공화국이 되었다. 그 후로 한동안 독재와 군부 정권으로 고통받은 브라질은 1980년대에 협상을 통해 민간 정부가 들어서며 진정한 민주주의 공화국이 되었다. 능력 있는 지도자를 배출한 브라질은 정치적 경제적 안정을 달성했고 국제 사회에서 중요하고 영향력 있는 일원이 되어 자신들의 운명을 바꾸었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_2">
      <Text>브라질은 세계에서 다섯 번째로 큰 나라로 남미 대륙의 105:105:105:255을 차지한다. 다양한 식물상, 동물상, 서식지, 천연자원, 지형을 가진 생태계의 보고가 있는 17개 국가 중 하나이기도 하다. 브라질은 세계 최대 미개척 열대우림과 함께 세계 최장 길이를 자랑하는 아마존 강 유역을 대부분 차지하고 있다. 자연스럽게 국토는 습지대, 사바나, 고원 밀림 지대, 저산대를 포함하여 열대부터 아열대까지 다양하다. 1만 2천 킬로미터에 이르는 해안선에는 군도가 많다. 브라질 고지대는 주로 남부 지방에 몰려 있는데, 만티케이라나 에스피냐수처럼 최고봉이 1,210미터 밖에 안 되는 광대한 저산지대로 넘어간다. 적도에 걸쳐 있어서 국토 대부분이 열대 기후로, 적도 기후, 열대 기후, 열대 고원 기후, 온대 기후, 아열대 기후의 다섯 종류로 나누어진다. 브라질 평균 기온은 25도이다. 식생은 북부의 우림부터 중부의 열대 사바나, 남부의 침엽수림까지 다양하다. 이렇게 다양한 지형과 기후가 그렇듯이, 브라질의 생물 다양성은 세계에서 손꼽히는 수준이다. 재규어, 오실롯, 맥, 개미핥기, 나무늘보, 아르마딜로, 사슴, 피라니아, 카이만 악어, 앵무새, 원숭이 등 수천 종의 생물이 산과 강에 살고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_3">
      <Text>포르투갈인들이 인디오라고 불렀던 원주민의 기원은 명확하지 않다. 가장 오래된 인간 화석은 미나스 제라이스 고원지대에서 출토된 1만 년 전의 것이다. 포르투갈 탐험가들이 해안에 도착했을 때, 2천여 부족이 있었다. 반유목 생활을 하던 이들은 사냥, 고기잡이, 이주 농업으로 연명하면서 다른 부족과 전쟁을 벌였으며 식인풍습도 있었다. 브라질은 1500년 4월에 페드루 카브랄이 점령했다. 당시 그가 이끌던 함대는 희망봉을 돌아 서쪽으로 항해하여 남미에 도착하였다. 1494년에 맺은 토르데시야스 조약은 신세계를 경도 46도를 따라 서쪽은 스페인령, 동쪽은 포르투갈령으로 나누었다. 카브랄이 발견한 땅은 포르투갈 지역에 있었고, 부유하다는 보고가 있었기에 1532년에 첫 포르투갈 정착지가 생겼다.[NEWLINE][NEWLINE]브라질 소방목은 짙은 다홍빛을 띤 단단한 목재로 염료와 악기, 가구 제작에 매우 귀중한 재료이다. 포르투갈 왕실은 귀중한 자원에 관심을 쏟았고, 1534년 주앙 3세가 직접 식민지 시찰을 나섰다. 1549년에 왕은 총독을 임명하고 브라질을 공식적인 포르투갈의 식민지로 삼는다. 포르투갈은 프랑스와 전쟁을 치르면서 식민지를 북으로 남으로 조금씩 늘려서, 1567년에는 리우데자네이루를, 1615년에는 상루이스를 차지했다. 1680년에는 라플라나 강 유역을 점령하였고, 이 경계선이 그대로 최남단 영토가 되었다. 그동안 아마존 지역에 있던 영국과 네덜란드 세력이 뻗어 나와 원주민 부족들은 흡수되거나, 노예가 되거나 몰살당했다.[NEWLINE][NEWLINE]17세기 말 무렵에 브라질은 곳곳에 흩어져 있는 포르투갈 식민지 중 가장 크고 중요한 땅이 되었다. 브라질 소방목과 더불어 설탕, 염료, 향료가 주요 수출품이었다. 포르투갈은 상품의 수요가 전 세계적으로 증가하자 아프리카에서 노예를 사들였다. 나중에는 주요 노예 수입국 중 하나가 되었으며, 브라질에 있는 노예는 수십만 명이나 되었다. 그 와중에 노다지를 노리는 이들은 브라질의 밀림과 산에서 금을 찾아 헤맸고, 미나스 제라이스에서 대규모 광맥을 찾아냈다. 이후 일어난 골드 러시는 막대한 부를 가져왔고, 이 부를 좀 더 효과적으로 관리하기 위해 1763년에 식민지 수도를 사우바도르에서 남쪽 리우데자네이루로 옮겼다. 마드리드 조약(1750년), 엘 파르도 조약(1761년) 산 일데폰소 조약(1777년)으로 브라질의 국경선을 정하고, 식민지 개혁을 단행하여 안정되고 번영하며 포르투갈에 부를 가져다주는 식민지가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_4">
      <Text>1808년 3월, 포르투갈 왕실과 각료들은 포르투갈에 쳐들어온 나폴레옹의 군대를 피해 브라질로 피난했다. 주앙 왕자는 섭정으로서 정신 질환으로 물러난 어머니인 마리아 1세를 대리하여 리우데자네이루에 수도를 재건하고, 거기에서 포르투갈 제국을 다스렸다. 주앙 왕자는 리우에 포르투갈 정부를 재건하고 왕실 도서관, 사관 학교, 화폐 주조소, 인쇄소, 의학 및 법학 대학을 세웠다. 1815년에는 브라질을 포르투갈 제국과 동등한 왕국으로 선포하였다. 프랑스가 패배한 뒤에도 계속 브라질에 남아 있다가 급진적인 반란을 진압하기 위해 포르투갈로 돌아갔다. 1821년 4월에는 아들인 페드로를 섭정으로 임명하였다. 페드로의 각료들은 다수가 브라질 태생으로 독립을 부추겼다. 젊은 섭정은 1822년 9월에 독립을 선언하고 3달 만에 황제 페드로 1세가 되었다. 1825년 포르투갈 정부는 공식적으로 브라질의 주권을 인정하였으며, 그 해 유럽 대부분의 국가가 전례를 따랐다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_5">
      <Text>페드로 1세와 각료들은 브라질 주변 남미 국가들을 괴롭히던 분쟁과 혁명을 예방하려 했다. 그리하여 새로운 헌법을 만들었는데, 당시로써는 매우 자유 민주적이고 진보적이었다. 그러나 페드로 1세는 점차 포르투갈 분쟁에 말려들어, 1831년에는 딸에게 포르투갈의 왕위를 되찾아주기 위해 다섯 살짜리 아들에게 왕위를 물려주고 유럽으로 돌아갔다. 갑작스러운 퇴위와 귀환 때문인 정치적 불안과 불화를 가라앉히기 위해서 페드로의 아들을 14살로 공식 발표하고 그 해에 페드로 2세의 대관식을 올렸다. 새 황제의 50년에 걸친 치세는 계몽적이고 혁신적이었으며, 브라질은 정치, 경제, 산업, 사회, 문화의 모든 영역에서 황금기를 누렸다. 페드로 2세 치하에서 브라질은 세 번의 전쟁에서 승리했고, 국제적으로 명성을 떨쳤으며, 법과 화폐 제도를 정비하고, 농업 다양성을 신장시켰으며, 노예제도를 폐지하였다. 그러나 노예제도 폐지로 상류 지주 계층의 지지가 얇아졌다. 페드로 2세 본인도 나이가 들어갈수록, 젊었을 때의 이상과 정책이 길러 낸 신규 도시 중산층과 자유민주 학생운동을 돌보지 않게 되었다. 국민에게 여전한 존경과 사랑을 받고 있었지만, 1889년 11월의 무혈 군사 쿠데타로 페드로 2세는 퇴위하고 공화정이 들어섰다. 영원한 애국자였던 페드로 2세는 유럽으로 망명하면서도 위대한 브라질의 번영을 간절히 기원했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_6">
      <Text>군사 쿠데타를 이끈 마누엘 데 폰세카는 점점 군부 독재로 바뀌는 정부의 임시 대통령이 되었다. 일차적으로는 군부와 점점 부유해지는 커피 농장주들의 지지를 받아 공화정을 수립하고 종교와 정치를 분리하고 새로운 헌법을 공포했다. 그러나 바로 그 헌법에 따라 대통령직을 수행할 수 없게 되었다. 입법부를 해체하고 칙령에 따라 통치하려고 시도했지만, 여론의 질타에 부득이하게 사임했다. 폰세카의 자리는 같은 장군인 부통령이 이어받았는데, 대통령이 된 부통령은 군부와 군주제 지지자의 반란을 여러 번 막으면서 점점 독재 권력을 쌓아갔다.[NEWLINE][NEWLINE]대체적으로 평화로웠던 1894년에 페이쇼투 장군이 마지못해 대통령직을 프루덴치 지 모라이스에게 넘겨줌으로써 최초로 민간인 출신이 대통령이 되었다. 모라이스는 커피로 부를 쌓은 상파울루 지역의 주지사를 지냈으며, 최초의 '커피 대통령'이 되었다. 커피 대통령들은 대개 상파울루와 미나스 제라이스의 부유한 정치가이자 지주들로, 경제를 개혁하고, 국가 기반 시설을 현대화하고, 치안을 유지하고, 고립주의에 가까운 정책으로 다사다난한 국제 정세를 헤쳐왔다. 그러나 실제로 민주적인 부분은 거의 없어서, 토지를 소유한 소수만이 투표할 수 있었고, 부정 투표가 횡행했으며, 정권을 잡은 대통령을 지지하기만 하면 지역 정치 세력의 당수들은 거의 처벌을 받지 않았다.[NEWLINE][NEWLINE]이런 '커피 대통령'의 시대는 결국 두 가지 요인으로 끝을 맺었다. 첫 번째는 1930년대 세계 대공황 동안 급격하게 하락한 커피 값이다. 두 번째는 세력이 늘어난 하급 장교로 이루어진 운동이다. 포퓰리즘을 옹호하는 장교들은 민주주의가 아니라 개혁과 진보를 내세웠다. 이들은 군부만이 나라를 이끌고 현대 시대로 진입할 수 있다고 굳게 믿었다. 이를 위해 젊은 장교들은 강력한 중앙집권 정부를 통해 민간인 정치가들을 쫓아내고 연방 정부의 권한을 확장시키고 군대를 현대화하고 지역주의를 근절하려 했다.[NEWLINE][NEWLINE]불황과 전반적인 사회 불안은 제툴리오 바르가스로 하여금 대통령 선거에서 패배한 뒤 장교들의 지지를 받아 정권을 장악하게 하였다. 바르가스는 경제 위기 동안에만 잠시 통치하기로 되어 있었다. 하지만 그는 국회를 폐회하고 헌법을 무시하며 브라질 주지사들을 자기 지지자들로 갈아치웠는데, 대부분이 군 장교였다. 1935년에 공산주의 쿠데타가 실패하고, 1938년에 극우파 쿠데타가 실패하면서 바르가스 정권은 완전한 독재정권으로 돌아섰으며, 언론에 대한 만행과 검열로 악명이 높았다. 브라질은 1942년에 연합국에 가담하여 활발하게 참전하면서 이탈리아와 대서양에 엄청난 육군과 해군을 파견했다. 독재자임에도 바르가스는 2차 세계대전에 참전한 공적을 인정해야 한다고 주장했고 브라질은 유엔의 창립 회원국이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]전쟁이 가져다준 경기 활황과 국제적인 압력으로 바르가스의 입지가 흔들렸다. 1945년, 바르가스는 또 다른 군부 쿠데타에 의해 축출당했다. 별다를 것 없는 무리로 15년 전에 끊겼던 민주 정권이 '회복'되었다. 얄궂게도 바르가스는 1950년에 대통령으로 선출되었으나 정국의 소용돌이가 한창이던 1954년에 카테트 궁전에서 자살했다. 바르가스 사후 몇 개의 단기 정권이 들어서서 다양한 업적과 부패를 남겼다. 1964년에 또 군사 쿠데타가 일어나 민간 정부를 뒤엎었고, 1968년에 군사 정부는 헌법 제5항이 부여하는 권한을 쥔 완전한 독재 정부가 되었다. 방법은 좀 거칠었지만, 이번 군사 정부는 대륙 다른 나라에 있는 군사 정부보다는 덜 잔인했다. 자본주의, 현대화, 국제적인 합의를 추진하기까지 했다. 그 덕에 이 군사 정부는 탄압하는 동안에도 중하층 계급에 인기가 높았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TEXT_7">
      <Text>에르네스토 게이젤 장군은 1974년에 대통령에 당선되었고, 즉각 민주주의 정부로 돌아가기 위해 '느리고 천천히 안전하게'가는 정책을 개시했다. 그 후 몇 년이 지나면서 결국에는 정치범 고문, 언론 탄압을 금지했고, 마지막에는 헌법 5항을 폐지함으로써 명실상부한 민주주의 정부가 되었다. 게이젤의 후임은 헌법 개정을 계속하여 1985년에 치러진 최초의 자유선거로 조제 사르네이가 대통령이 되었다. 안정된 정부와 발달하는 경제 덕분에 브라질은 남미 대륙에서 우두머리 역할을 해왔고, 라틴 연합, 미주 기구, 남미공동시장, 남미국가연합 같은 국제기구의 창설 회원국이 되었다. 새천년이 시작하면서 브라질은 세계 무대에서도 똑같이 중요한 역할을 맡을 태세를 갖추고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZIL_TITLE">
      <Text>브라질</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BRAZILIAN_PRACINHA_TEXT">
      <Text>브라질 상선 18척이 독일 잠수함 때문에 대서양에서 격침당하자 브라질은 1942년 12월에 나치 독일과 파시즘 이탈리아에 전쟁을 선포하고 연합국에 가담했다. 1944년 초, 2만 7,500명의 남녀가 군사 훈련을 받아 브라질 원정군으로 파견되었는데, 브라질에서는 프라시나스 브라질레로라고 했다. 브라질 국민은 파견군의 업적을 하나하나 들여다보면서, 브라질이 유럽에 능동적으로 참전한 유일한 남미대륙 국가라는 사실을 자랑스러워했다. 무장은 미군이나 영국군만 못했지만, 브라질 군대는 용맹과 기백을 가지고 찬사와 영광을 받았으나 대전으로 1천 명이 전사했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUENOS_AIRES_TEXT">
      <Text>300킬로미터나 되는 라플라타 강을 따라 남북으로 뻗어 나가는 활기 넘치고 고혹적인 도시 부에노스 아이레스는 몇 세기 동안 아르헨티나로 가는 관문이었다. 자신을 포르테노스라 부르는 부에노스 아이레스의 다국적 시민은 원주민을 포함하여 스페인, 포르투갈, 이탈리아, 독일, 아일랜드, 폴란드, 유대인에게서 온 복잡하고 풍부한 문화 정체성을 지니고 있으며, 때때로 남미의 파리라고 불리기도 한다. 도시의 생활 방식과 건축은 남반구에 있는 도시보다는 유럽과 더 닮았다. 도시 구조도 사람들과 음식, 음악만큼이나 다양하여 모자이크를 이루고 있다. 부에노스 아이레스는 당연하게도 남미에서 가장 관광객이 많은 도시로, 리우데자네이루보다도 많다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인 원정대는 1536년에 '순풍의 성모 마리아의 도시'라는 이름으로 도시를 세웠다. 아르헨티나가 1816년에 독립했을 때, 이 세계적인 도시를 수도로 삼았다. 1880년부터 1940년까지 부에노스 아이레스는 유럽 전역에서 정치적, 종교적, 사상적, 예술적 박해를 피해 망명온 사람들의 안식처가 되어주었다. 굶주린 아일랜드인부터 독실한 유대인, 제정 러시아의 생존자들까지 이주의 물결이 올 때마다 새로운 전통과 기술이 도가니에 들어와 부에노스 아이레스를 세계적으로 독보적인 문화 수도로 만들었다.[NEWLINE][NEWLINE]탱고만큼 이 도시의 독특한 혼합문화를 잘 비춰주는 것은 없을 것이다. 몇 가지 춤이 뒤섞인 탱고는 부에노스 아이레스에서 1880년대에 발달했다. 무도장, 공원, 광장, 연회장에서 추면서 탱고는 우아한 여유와 흘러넘치는 열정을 갖춘 국민의 춤이 되었다. 부에노스 아이레스를, 아르헨티나의 영혼을 나타내는 탱고처럼 한 장소와 묶인 춤은 많지 않다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AIRPORT_TEXT">
      <Text>사전적 정의에 따르면 "공항"은 비행기, 헬리콥터, 소형 비행선 등을 포함한 각종 항공기가 이륙하고 착륙하는 장소이다. 하지만 오늘날의 공항은 각종 민간 여객기를 위한 활주로, 관제탑, 격납고, 터미널, 응급 시설은 물론 주차 시설까지 갖춘 복합 시설이다. 1930년 이전에 건설한 공항 대부분은 2,000피트 미만 길이의 활주로를 갖춘 소규모 비행장이었다. 1939년에는 한 달에 약 25만 명에 달하는 승객이 뉴욕의 라 과디어 공항을 이용했다. 최근 통계자료를 보면 세계에서 가장 많은 승객이 이용하는 하츠필드 잭슨 아틀란타 국제공항의 경우, 2011년 한 해 이용한 승객의 수가 무려 9천2백만 명에 달한다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ARTISTS_GUILD_TEXT">
      <Text>장인을 위한 길드라는 개념은 유럽이 긴 도시화 과정을 시작한 중세 말기에 확고해졌다. 13세기에 당시의 상인길드를 본떠서 도시마다 장인 길드가 여러 개 생겼다. 길드는 가격을 정하고, 시세를 안정시키며 도시 내 장인들을 지원하고 교육함으로써 부자와 귀족이 후원함으로써 일어나는 문제를 방지했다. 다양한 예술 분야에 아직 비공식적인 길드가 아직 남아있기는 하지만, 계몽주의 시대가 오면서 길드 독점 시대는 몰락했고, 1800년 중반에 모두 폐지되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOROBUDUR_TEXT">
      <Text>보로부두르는 자바 마겔랑에 있는 불교 찬디로, 세 개의 원형 기단에 정사각형 제단을 여섯 개 얹고 작은 사리탑 72개가 꼭대기에 있는 커다란 사리탑을 둘러싸고 있다. 모든 탑에는 총 2,672개의 얕은 돋을새김과 504개의 불상이 장식되어 있다. 세 개로 이루어진 층은 불교 우주론의 세 영역인 욕계, 색계, 무색계를 상징한다. 보로부두르는 사일렌드라 왕조 시대에 778년과 850년 사이의 어느 해에 완공되었다. 1006년쯤에 화산 분출 때문에 왕조의 후계자인 메당 왕국은 사원 근처에 있던 수도를 버렸고, 사원으로 가던 순례 행렬도 즉시 끊겼다. 사원은 재와 밀림 속에서 수 세기 동안 잊혔다가 1814년에 자바의 영국 부총독이었던 스탬퍼드 라플스에게 발견되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BROADWAY_TEXT">
      <Text>브로드웨이는 뉴욕 맨해튼과 브롱크스를 가로지르는 24킬로미터의 긴 거리이다. 대부분은 사무실과 상점, 아파트 단지가 줄 서 있지만, 4두 번가와 5세 번가 사이에 있는 중간 구역은 '불야성의 거리'로 가장 잘 알려진 극장가이다. 전설은 1800년 중반에 브로드웨이에 극장 여러 개가 문을 열면서 시작되었다. 1880년에 매디슨 스퀘어와 유니언 스퀘어 사이에 있는 구역을 아크등으로 밝히면서 미국 최초로 전깃불을 밝힌 거리가 되었다. 미국의 늘어나는 부와 문화에 대한 갈망이 박차를 가해, 극장이 인기 있는 오락문화의 중심이 되었다. 1900년 즈음에는 이 길을 따라 20여 개의 극장이 문을 열었고, 전기 광고판이 너무 밝아 '불야성의 거리'가 되었다. 1925년, 전성기에 달했을 때에는 주로 풍자극과 뮤지컬을 중심으로 다양한 종류를 전문으로 공연하는 80여 개의 극장이 브로드웨이를 따라 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CANDI_TEXT">
      <Text>찬디는 힌두교 사원을 토대로 사원 위에 피라미드형 탑과 화려한 주랑을 얹은 인도네시아의 석조 건축물로 8세기부터 15세기에 주로 지었다. 영적인 만다라 모양을 띤 챤디는 신들이 거주하는 신성한 산이라고 하는 메루를 본뜬 것이다. 자바인, 특히 크메르인들은 찬디를 독특한 건축물로 발전시켜 기본 형태를 유지하면서 중앙 구조물 주변에 기둥을 세웠다. 가장 크고 유명한 챤디는 테라스가 일곱 개 있는 9세기 불교 사원인 보로부두르이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CARAVANSARY_TEXT">
      <Text>대상의 이동 경로가 중동, 중앙아시아, 북아프리카로 확장되면서 짐 싣는 동물을 부리는 상단이 휴식처와 피난처로 쓸 장소가 더 많이 필요해졌다. 따라서 도시와 마을 성벽 밖에 공공 대상 여관이 생겼다. 사설 대상 여관은 보통 담장 울타리 안에 중정을 가운데 두고 창고, 숙소, 마구간, 부엌이 둘러싼 형태를 취했다. 가장 큰 여관은 수백 마리의 낙타, 노새, 말을 수용할 수 있었다. 대부분의 대상 여관은 돈을 받고 물, 여물, 식량, 의복 등 여정에 필요한 기본 물품들을 제공했다. 기록된 가장 오래된 대상 여관은 페르시아 제국의 왕도를 따라 세워진 것으로, 사르디스부터 수사까지 2570킬로미터에 걸쳐 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DUCAL_STABLE_TEXT">
      <Text>1333년에 즉위한 카지미에시 3세는 왕과 같은 규모의 마구간을 가질 권리를 포함하여 다양한 혜택을 주어 혈기 넘치는 폴란드 귀족들을 달래야만 하는 상황에 부닥쳤다. 나폴레옹 전쟁이 끝날 때까지 공작의 마구간은 권력과 위세의 원천으로, 마부와 마구, 안장, 장식물을 포함하여 적게는 오십에서 많게는 수백 마리 말이 들어갔다. 슈체친 공작의 마구간 같은 경우는 실용적이고 기능적이었지만, 다른 귀족의 것은 기둥과 조각상이 있는 등 호사스러워서 크라스코우의 마구간이 대표적이었다. 크기나 장식에 상관없이 공작의 마구간은 폴란드의 유명한 기병대에 군마를 공급했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_EAST_INDIA_TEXT">
      <Text>다양한 동인도 회사들은 왕이 인가한 합자회사로 아시아와 인도양 주변의 섬에서 무역을 했다. 17세기와 18세기에 절정에 도달한 회사들은 사설 군대를 거느리고, 정착지를 세우고, 탐험하고, 전쟁을 치르고, 세금을 징수하고, 농장, 광산, 길을 세우고 닦았다. 모든 것이 이득을 위한 것이었다. 이 회사 중 가장 성공한 것은 1600년에 엘리자베스 1세가 인가한 영국의 '영광스러운 동인도 회사'와 네덜란드 동인도 회사(1602), 프랑스 인도회사(1664)였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GLOBE_THEATER_TEXT">
      <Text>1599년에 체임벌린 경이 런던 메이든 레인 거리에 세웠고, 윌리엄 셰익스피어의 극단이 주주였던 글로브 극장은 설계가 혁신적인 부분이 여럿 있었다. 1613년에 헨리 8세를 상연하는 동안 대포로 인해 초가지붕에 불이 붙어 잿더미가 되었고, 1614년에 같은 자리에 재건한 뒤, 1642년에 청교도가 폐쇄할 때까지 계속 사용되었다. 정확한 크기는 기록되지 않았지만, 글로브 극장은 3층에 옥외 원형극장으로 지름이 약 30미터였으며 관객이 300명가량 앉을 수 있었다. 무대 폭은 13미터에 깊이는 8미터였고, 바닥 문을 위해 땅에서 1.5미터 정도 되는 높이에 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HANSE_TEXT">
      <Text>고대 프랑스어에서 유래되어 "상인 무리"를 의미하는 한자는 마을에서 상인과 거래자들이 무역 및 수송의 편의와 보호를 위해 자발적으로 결성했던 연합이다. 그들은 13세기 발트해와 북해의 상업 항구에서 한자라는 이름의 건물 단지 내에 본부를 둔 매우 강력하고 영향력 있는 집단이 되었다. 초대형 한자는 행정실뿐만 아니라, 창고, 회의실, 시장, 은행, 그리고 부둣가에 있을 경우엔 부두까지 갖추고 있었다. 최초의 초대형 한자는 서기 1159년 서유럽과 자원이 풍부한 러시아 북부 사이의 편리한 거래를 위해 뤼벡에 건설된 것으로 보인다. 독일의 상인 연합들은 서기 1250년에 발트 해 교역로의 평화 회복, 약속 어음의 규격화, 각 도시의 상업적 발전을 도모하기 위해 한자 동맹을 결성했다. 한자 동맹은 1600년대 후반까지 정치적, 군사적(비교적 규모가 작은 분쟁, 네덜란드-한자 전쟁(1438-1441), 한자-영국 전쟁(1470-1474)), 및 경제적 강자로 남았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HOTEL_TEXT">
      <Text>여관은 천 년 동안 존재하면서 상인들과 여행자들에게 잠자리와 안전을 제공했다. 마르코 폴로는 13세기 중국에 있었던 대규모 여관 제도에 대해 기록했다. 현대식 숙박업소는 대체로 철도의 발달로 생겼는데, 철도는 여행 인구뿐만 아니라 잠시 머물 숙소가 필요한 여행자도 증가시켰다. 현재 세상에서 가장 오래된 숙박업소는 일본 니시야마 온천에 있는 케이운칸으로, 707년에 문을 연 후 한집안에서 46대째 운영하고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_IKANDA_TEXT">
      <Text>이칸다는 줄루족의 소와 가축을 위한 군사적 마을이나 울타리의 형태이다. 아마부토 혹은 '동년배 연대'는 젊은이나 동갑인 남자로 이루어지는데, 이들은 단일 부대로 함께 훈련받고 살고 싸운다. 각각의 부대는 왕의 울타리를 하나씩 차지하며, 하나의 이칸다를 이룬다. 이칸다는 왕의 소를 한 무리씩 맡으며, 이 소들은 전사들에게 고기를 제공한다. 소의 가죽은 방패를 만드는 데 쓰며, 독특한 가죽 색깔로 아마부토를 구별했다. 이칸다는 전통적인 마을의 일반 형태를 따라서 가시나무 덤불로 만든 울타리로 동심원 두 개를 치고, 전사가 사는 오두막은 바깥 고리에, 소 무리는 안쪽 고리에 넣어 보호했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_INTERNATIONAL_SPACE_STATION_TEXT">
      <Text>미리 제작한 모듈을 하나씩 쏘아 올려 건설한 국제 우주 정거장은 인간이 거주할 수 있는 저궤도 위성이다. 국제 우주 정거장은 1993년에 소비에트의 '미르2', 미국의 '프리덤', 유럽연합의 '콜럼버스' 계획이 합쳐지며 탄생한 연구 및 탐사를 위한 영구 궤도 정거장이다. 지금까지 15개국의 우주비행사들이 이 우주 정거장에서 지내며 일했다. 보급품과 승무원은 미국의 우주왕복선과 러시아의 소유스 우주선이 운반하는데, 러시아의 '프로그레스', 유럽의 'ATV', 일본의 'H-II', 미국 SpaceX사의 '드래곤'으로 교체될 예정이다. 국제 우주 정거장은 지구 궤도에 있는 가장 거대한 인공물로, 기상이 좋으면 지상에서도 맨눈으로 볼 수 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MUSICIANS_GUILD_TEXT">
      <Text>르네상스 시대에 잠깐 번성한 음악가 길드는 귀족과 왕족의 후원과 보호를 받던 궁정 음악가들이 모여 만들었다. 르네상스 시기에 음악이 성장하는 상인과 중산층의 취향을 따르면서 귀족의 후원을 받지 못한 음악가가 모여 서로의 수입과 일거리를 보장하였다. 17세기에 현대식 오케스트라가 늘어나기 시작하자 마을이나 도시에서 작곡가와 지휘자를 후원하여 더 정교한 공연이 가능해졌다. 시민 음악을 추구하는 이 흐름으로 인해 음악가 길드의 필요성이 사라졌다. 20세기 초에 대중음악이 폭발적인 인기를 얻자 음악가들이 다시 뭉쳐 조합을 만들었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PALACE_STRATEGY">
      <Text>궁전은 문명의 수도에 자동으로 건설됩니다. 궁전은 [ICON_RESEARCH]과학, [ICON_GOLD]골드 및 [ICON_CULTURE]문화가 소량 증가합니다. 도로나 항만으로 수도와 다른 도시를 연결하면 추가로 수입을 얻을 수 있습니다. 다른 문명이 플레이어 문명의 수도를 점령하면 다른 도시에 자동으로 궁전이 건설됩니다. 플레이어가 원래 수도를 탈환하면 궁전이 원래 수도로 돌아갑니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PARTHENON_TEXT">
      <Text>아테나 여신에게 봉헌하기 위해 아크로폴리스 위에 지은 파르테논 신전은 도리아 양식 건축의 정점으로 평가받는다. 기원전 447년에 짓기 시작하여 기원전 432년에 마지막 장식이 올라갔으며, 이 장식은 살아남은 중요한 고대 조각의 표본이다. 신전 내부에는 페이디아스가 조각한 금과 상아로 만든 아테나 여신상을 안치했고, 외부 벽면은 92개의 메토르로 장식했다. 대부분의 그리스 신전처럼 파르테논도 아테네 시와 델로스 동맹의 보물창고였다. 1700년대에 유럽 관광객과 학자들이 이 멋진 유적을 자주 찾아 신전의 아름다움을 세상에 널리 알렸다. 1832년에 주권을 되찾은 그리스 정부가 유적지를 접수했고 1975년에 아크로폴리스 복원 작업을 시작하면서 그리스는 세계에서 손꼽히는 문화재인 파르테논 신전을 고대 그리스와 아테네의 민주적 이상, 서양 문명의 영원한 상징으로 삼았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PRORA_RESORT_TEXT">
      <Text>프로라는 발트 해 뤼겐 섬에 해변 휴양지로 지어졌다. 이 거대한 복합단지는 독일인 노동자들에게 걸맞은 휴양시설이 될 예정이었다. 본래 계획대로 프로라 리조트는 10개 단지가 8개 구역을 이루어 2만 명의 휴양객에게 방을 제공할 수 있었다. 완성되면 식당, 영화관, 수영장, 체육관, 무도회장 등 오락편의시설을 갖추고 철도역과 유람선 부두를 통해 이용할 수 있었다. 그러나 2차 세계대전이 터지면서 건설이 중단되었고, 전쟁 동안 건물은 피난민을 수용하는 데 쓰였으며, 나중에는 육군 병원이 되었다. 전쟁 이후에는 소비에트 연방이 한동안 차지했고, 그 뒤에는 배선부터 배관까지 쓸만한 자재를 모두 벗겨 냈다. 동독 역사박물관을 제외한 단지 대부분이 허물어졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RED_FORT_TEXT">
      <Text>샤 자한이 델리에 건설한 랄 킬라는 '붉은 요새'라는 이름으로 더 유명하며 1648년에 완공되어 1857년에 무굴 제국의 마지막 황제가 영국 정부에 추방당할 때까지 살며 통치하던 궁전이었다. 붉은 사암으로 만든 높이 22미터의 성벽으로 둘러싸인 붉은 요새는 큰 접견장, 화려한 주거 구역, 풍성하게 꾸민 정원, 목욕탕, 도서관, 호화로운 모스크를 가진 웅장한 무굴 건축술의 대표적인 예이다. 영국은 붉은 요새의 귀중한 자재를 벗겨 내고 내부의 건물 여럿을 헐었으며 정원은 대부분 메워버리고 군대 주둔지로 썼다. 2003년에 인도 정부는 붉은 요새를 관광 명소로서 예전의 모습을 복구하기 위한 장기 프로젝트를 시작했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ROYAL_LIBRARY_TEXT">
      <Text>세계 최초로 알려진 도서관은 아시리아의 왕 센나케리브의 치세인 기원전 700년까지 거슬러 올라간다. 센나케리브는 니네베에 있던 왕궁에 수천 개의 점토판 문서를 모았다. 그러나 그 유명한 왕립 도서관을 지은 것은 센나케리브의 손자인 아슈르바니팔이다. 열정적인 수집가였던 아슈르바니팔은 사방에 학자를 보내 고대 문헌을 수집하게 했는데, 개중에는 이웃 왕국에서 온 것도 있었다. 대규모 점토판 도서관을 보호하기 위해서 왕은 필경사들에게 점토판을 베껴 팽창하는 신 아시리아 제국의 여러 도시에 배치하게 했다. 왕립 도서관은 기원전 612년에 니네베가 약탈당했을 때 파괴되었지만, 고고학자들이 1만여 개의 설형문자 점토판 조각을 찾아냈다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TOURIST_CENTER_TEXT">
      <Text>관광 안내소는 관광객들에게 관광지나 지역에 대한 안내를 제공하는 곳이다. 가장 흔한 것은 정부가 운영하는 관광 안내소로, 방문한 지역의 명소, 숙박, 비용을 소개하는 것은 물론 지도와 안내책자, 기념품도 갖추고 있다. 처음에는 철도회사가 관광객이 다시 찾아오기를 바라면서 철도역에 단순한 안내소를 배치하고 관리했다. 이제는 같은 목적을 가진 관광 안내소가 거의 모든 마을과 도시에 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_UFFIZI_TEXT">
      <Text>원래 이탈리아 우피치에 있는 피렌체 치안 판사용 사무실로 1560년에서 1581년에 걸쳐 건설되었다. 우피치 미술관은 세계에서 가장 오래되고 가장 유명한 예술의 보고 중 하나로, 가장 훌륭한 이탈리아 르네상스 시대 명화 수집품을 보유하고 있다.  가치를 헤아릴 수 없는 골동품과 조각상에 10만 점의 데생과 인쇄본을 소장하고 있기도 하다. 1574년에 공사 중이던 우피치의 꼭대기 층은 피렌체를 지배하던 메디치 가문이 수집한 예술품 보관소가 되었다. 이후 수십 년간 건물의 다른 부분도 미술관과 보관소로 재단장하게 되었다. 바자리에 따르면 다빈치나 미켈란젤로 같은 예술가들은 아름다움과 창작과 휴식을 위해 우피치에 모였다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WRITERS_GUILD_TEXT">
      <Text>동시대에 있었던 예술가 길드만큼 영향력이 있었던 건 아니지만, 르네상스 시대에 인쇄기가 등장하면서 작가 길드가 생겨났다. 공식적이면서 비공식적이었던 작가 길드는 작가가 유럽 도시에서 생겨나는 인쇄업자와 서적상에게서 공정한 원고료를 받을 수 있게 하려고 했다. 셰익스피어가 있는 런던과 그 외 지역에서는 표절과 무허가 공연으로부터 이권을 지키기 위해 각본가들이 단결했다. 길드보다는 노동조합이 더 많았지만, 이스라엘의 대본 작가 길드, 영국의 작가 길드, 미국 작가 협회 등 오늘날까지 세계 각지에 있는 수백 개의 조직에서 전통이 이어져 내려오고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BYBLOS_TEXT">
      <Text>고고학 발굴 결과 지중해 연안에 있는 비블로스 유적에 신석기 시대부터 사람이 살았다는 흔적을 찾았다. 기원전 4천 년 경, 이 거대한 주거지 사람들은 낚시와 내륙에서 짓는 농경으로 자급자족하였다. 이후 천 년간 엄청난 양의 삼나무를 이집트에 수출했는데, 삼나무는 배와 부두를 짓는 데 없어서는 안 될 목재였고, 삼나무 기름은 미라를 만드는 데 쓰였다. 기원전 2150년에 아모리인이 쳐들어와 도시를 불태웠고, 그 뒤로 2백 년쯤 버려져 있다가 페니키아인이 다시 항구를 세우고 게발이라 명명했다. 바로 이 마을에서 이전에 사용하던 복잡한 설형문자를 대신하여, 인류 문명에서 가장 중요한 업적인 22글자의 알파벳을 만들었다.[NEWLINE][NEWLINE]상업 중심지였던 주베일은 아시리아, 바빌론, 아케메네스, 페르시아 등 연이은 정복자 덕분에 더욱 부유해졌다. 페르시아 다음에 알렉산더 대왕에게 정복당하면서 비블로스는 그리스 문명에 감화된 도시로 번영했으며, 시민은 그리스 말과 종교, 의복을 받아들였다. 비블로스는 삼나무, 곡식과 과일을 포함하여 파피루스의 생산지로 유명해졌으며, 파피루스의 그리스어인 비블로스라는 이름이 나왔다. 로마 시대에는 상업적 위치를 잃어버렸지만, 종교적인 역할은 더 커져서 다양한 종교들의 성지로 가려는 순례자 무리가 통과했다.[NEWLINE][NEWLINE]395년에는 비잔틴 제국에 귀속되었지만, 제국 영토 끝자락의 항구에 불과했다. 그러다가 637년에 이슬람이 침략했다. 지금은 주베일로 알려진 비블로스를 이슬람이 지배하면서 부와 영향력이 점점 줄어들다 결국에는 완전히 버려지게 되었다. 프랑스 역사가 에르네스트 르낭이 1860년대에 발굴할 때까지 비블로스는 망각 속에 묻혀 있었다. 비블로스가 다시 해양 세력으로 떠오를 날은 다시 오지 않겠지만, 모래사장, 온화한 기후, 로마, 이슬람, 십자군 시대가 남긴 풍부한 유적이 관광객을 끌어모으는 유명한 휴양지로 떠오르고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARAVAN_TEXT">
      <Text>태곳적부터 무역상들은 말에서 노새, 낙타와 라마에 이르기까지 짐 싣는 동물을 이용해서 먼 곳까지 여행했다. 역사에 처음 기록된 대상은 기원전 1천 년 경으로, 낙타를 길들여 보석, 귀금속, 향료와 향신료를 아라비아 서해안으로 가져가 인도와 이집트, 페니키아, 메소포타미아 지역의 제국과 연결했다. 중국에서 중동까지 연결되는 유명한 실크로드처럼 대상이 다니는 길은 전쟁이나 종교와 마찬가지로 역사를 만들었다. 이제는 대부분 자동차로 바뀌었지만, 사하라나 고비 사막 변두리처럼 혹독한 지형에는 아직도 짐을 실은 상단이 다니고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARGO_SHIP_TEXT">
      <Text>화물선은 상품과 화물을 싣고 물을 건너기 위해 고안되었다. 가장 오래된 무역 기록은 물을 건너 상품을 거래하는 해운업에 대해 언급하고 있고, 고고학자들은 기원전 1천 년경 지중해와 홍해 지층에서 바다를 항해하는 화물선의 잔해를 발견했다. 항해를 더 멀리 나갈수록 화물선 설계도 계속 바뀌었다. 1500년경에는 포르투갈의 나우와 스페인의 갤리온이 세계 무역의 여왕으로 군림했다. 산업 시대에 들어서자 속도가 중요해졌고 1800년대 후반에는 결국 쾌속 범선이 나왔다. 오늘날에는 컨테이너선부터 육중한 석유 탱크를 실은 벌크선까지 수십 척의 특수 화물선이 오대양을 누빈다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ASSYRIA_TEXT">
      <Text>아시리아의 현명하고 걸출하신 아슈르바니팔 왕의 귀의에 온 백성이 경배합니다. 전하는 온 세계에 학자이자 전사로 알려지셨으나, 전설은 실제 야망의 윤곽만 겨우 나타낼 뿐입니다. 적은 왕의 용맹한 정복을 생각하며 엎드리지만, 스스로 가장 자랑스러워하시는 것은 바로 지식욕입니다. 지식을 갈구하였기에 니네베에 왕궁 도서관을 지으셨고, 세계에서 가장 거대한 고대 문서와 점토판 도서관이 되어 아시리아에서 가장 위대한 왕의 전설을 남길 수 있었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]지혜롭고 용맹한 왕이시여, 아시리아 왕국을 가장 위대했던 시대로 되돌릴 때가 왔습니다. 전 세계의 백성이 지닌 지식과 역사를 얻기 위해 다시 한 번 일어서시겠습니까? 시간의 시련을 견뎌낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_BRAZIL_TEXT">
      <Text>브라질 역사상 가장 존경받았던 자비로운 페드로 2세 폐하 만세! 50년 넘게 브라질 제국을 다스렸던 폐하의 위대한 통찰과 흔들림 없는 위엄이 오랜 평화와 번영의 시대를 이끌었습니다. 근엄하나 공정한 폐하의 명성은 절대 더럽혀지지 않으며, 브라질 백성을 위한 변함없는 헌신으로 희망을 나눠주고 남아메리카 대륙에 있는 왕국의 입지를 세우셨습니다. 학구적인 호기심과 언론의 자유를 튼튼히 보호하여 다수의 고등 교육 기관을 세우고 브라질의 정체성을 확립하셨습니다.[NEWLINE][NEWLINE]존경하옵는 페드로 황제 폐하, 폐하가 브라질 백성을 다스리셨던 평화로운 시대가 돌아와 백성의 소리를 듣고 밝은 미래를 약속하시기를 앙망하나이다. 폐하의 제국을 다시 한 번 번영의 길로 이끄시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_INDONESIA_TEXT">
      <Text>마자파히트의 수상이자 인도네시아 군도를 통일한 위대한 영웅이신 가자 마다여, 존경을 표합니다. 전장에서 펼친 당신의 영웅적인 업적보다 뛰어난 것은 널리 퍼진 인도네시아의 섬들을 하나의 깃발 아래 뭉치게 한 당신의 맹세입니다. 여왕을 모시며 충성을 다해 제국을 섬긴 당신은 맹세를 지켰을 뿐만 아니라, 맹세를 이루는 길에 있는 모든 장해물을 정복하였으며, 알려진 모든 군도를 최초로 정복하여 현대 인도네시아의 기틀을 다졌습니다.[NEWLINE][NEWLINE]위대한 전사 가자 마다여. 인도네시아 백성은 다시 한 번 강력한 장군이 돌아와 조국을 번영으로 이끌어주기를 바랍니다! 이웃 왕국들을 정복하여 제국의 영광을 널리 퍼뜨리겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_MOROCCO_TEXT">
      <Text>모로코의 백성이 당신의 인도를 기다립니다, 사디 왕조의 위대한 술탄, 아흐마드 알만수르시여. 협상가이자 외교관으로서 탁월한 기술을 지닌 당신은 신중한 말로 새로운 동맹을 만들어 수십 년 동안 나라와 백성의 주권을 지켰습니다. 외교가 실패해도 전쟁에서 성공을 거두어 전장에서 모로코 군대를 승리로 이끌고 제국의 힘을 멀리 떨쳤습니다.[NEWLINE][NEWLINE]
현명하고 존경받는 술탄이시여, 백성이 당신의 다스림을 바라고 있습니다. 적국을 다루는데 외교술을 사용하시겠습니까, 손에 든 검으로 답하시겠습니까? 당신의 위대했던 왕국이 예전의 영광을 바랍니다. 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_POLAND_TEXT">
      <Text>폴란드 왕국의 위대한 수호자이자 지배자이신 카지미에시 전하 만세! 폐하는 선대 왕들이 치른 전쟁으로 나라의 재정은 피폐해지고 백성은 혼란에 빠진 전란의 시대에 옥좌에 오르셨습니다. 그럼에도 폐하의 치세는 풍요롭고 안정된 새 시대의 시작으로 기록되었고, 이는 세심한 통치 없이는 꿈도 꿀 수 없는 일이었습니다. 폐하의 가장 뛰어난 업적 중 하나는 법전으로 시대의 관습에 법의 강권을 부여하고 나라를 부강하게 만든 것입니다.[NEWLINE][NEWLINE]명예로우신 카지미에시 전하, 백성은 한결같이 다스리는 당신의 손길을 찬양해 왔습니다. 폴란드 왕국과 백성에게 풍요로운 황금기를 돌려주시겠습니까? 반대 세력을 정복하시겠습니까, 아니면 평화로운 외교를 맺으시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_PORTUGAL_TEXT">
      <Text>신께서 당신을 축복하시기를, 포르투갈 백성의 수호자이자 통치자이신 자비로운 마리아 여왕이시여. 포르투갈 최초의 여왕으로서, 나폴레옹의 침략에서 왕궁을 보호하고 브라질에 안전한 피난처를 마련하여 포르투갈의 지배를 온전한 것은 당신의 지혜로운 조치 덕분이었습니다. 통치 기간 병마와 싸우면서도 브라질과 포르투갈의 밀접한 협력 관계를 위해 노력하였고, 결국에는 브라질의 독립을 인정하신 것은 앞으로도 계속 두 나라 모두에게서 찬양과 존경을 받을 일입니다.[NEWLINE][NEWLINE]고귀하고 경건한 여왕이시여, 협력과 번영의 정신을 가진 포르투갈 왕국을 다시 한 번 이끄시겠습니까? 길 앞을 막아서는 모든 것을 뛰어넘어 새로운 발자취를 남기시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SHOSHONE_TEXT">
      <Text>쇼쇼니족의 존경받는 지도자이자 현명하고 두려운 포카텔로 추장이여, 당신께 대지의 축복이 내리기를. 쇼쇼니의 젊은 추장으로서 당신은 미합중국 서부로 밀려오는 미국 침략자들의 물결에 맞서 일어났습니다. 끝이 보이지 않는 이주민의 물결로부터 쇼쇼니의 조상 땅을 지키기 위해서 전사들을 이끌고 신성한 땅을 차지하려는 자들에게 공포를 심어주었습니다. 몇 년에 걸친 갈등 끝에 미국 정부의 군대와 직접 충돌을 교묘하게 피해서 쇼쇼니족을 위한 평화를 이루기 위해 조약을 맺으려 했습니다.[NEWLINE][NEWLINE]존경하는 포카텔로 추장이시여, 당신의 부족이 다시 한 번 당신의 인도를 바랍니다. 적들을 정복하고 어머니 대지로부터 그들을 쫓아내시겠습니까? 아니면 평화로운 외교와 무역을 하시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_VENICE_TEXT">
      <Text>안녕하십니까, 통치술과 협상의 달인이자 베네치아에서 가장 기민한 엔리코 단돌로 총독이시여. 거대한 파란의 시대에 베네치아라는 번잡한 상업 중심지를 능숙하게 관리한 것을 보면 고령에 권력을 쥐었음에도 당신의 교활함이나 야망은 조금도 퇴색하지 않았습니다. 4차 십자군 원정을 지휘하면서 전략적 우위를 달성하고 십자군을 이용하여 잃어버린 베네치아 영토를 되찾았습니다. 콘스탄티노플이 약탈당할 때에도 십자군을 이끌어 권력을 강화하고 역사에 남을 업적을 남겼습니다.[NEWLINE][NEWLINE]가장 명철하고 교활한 총독이시여, 베네치아에는 다시 한 번 노련한 지도자의 솜씨가 필요합니다. 공화국을 세계정세의 선두에 돌려놓은 사람 말입니다. 노련한 교역으로 나라를 세우시겠습니까, 아니면 외교로 적들을 정복하시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ZULU_TEXT">
      <Text>줄루 왕국의 위대한 전사 샤카여, 당신의 백성이 당신 앞에 고개를 조아립니다. 유배지에서 일어나 줄루의 진정한 지도자가 된 당신은 줄루 사회를 송두리째 바꾸며 새 법을 정하고 관습을 개혁하여 왕국의 입지를 다졌습니다. 그러나 당신의 진정한 명성은 전략전술에서 보여준 강인한 힘입니다. 전장에서 보여준 당신의 전략과 전술은 남아프리카 평원의 전투 양상을 영원히 바꾸어버렸습니다.[NEWLINE][NEWLINE]가장 강인한 왕이시여, 당신의 백성이 다시 한 번 당신의 지도력이 가져다주는 결속력과 힘을 바랍니다. 줄루 왕국에 과거의 위대한 명성을 돌려주시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하시겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_KILIMANJARO_TEXT">
      <Text>분화구 세 개로 이루어졌으며 가장 높은 봉우리가 5894미터인 킬리만자로는 아프리카 최고봉이자, 장비 없이 오를 수 있는 세계에서 가장 높은 산으로, 탄자니아 북동쪽에 있습니다. 성층 화산으로 짐작되는 다른 두 봉, 마웬지와 쉬라는 사화산이지만, 가장 높은 키보는 휴화산으로 마지막 분화는 약 1만 5천 년 전이었습니다. 1860년 당시 요한 크라프에 따르면 해안선을 따라 누운 산을 스와힐리어로 '킬리만자로'라고 불렀다는데, '위대한 산' 혹은 '대상의 산'이라는 뜻입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_LAKE_VICTORIA_TEXT">
      <Text>표면적이 69,483제곱킬로미터에 달하는 빅토리아 호수는 아프리카 최대 호수이자 지구 상에서 두 번째로 큰 민물 호수이며 세계에서 가장 큰 열대호이다. 백나일과 카톤가라는 큰 강 두 개가 빅토리아 호수에서 흘러나간다. 빅토리아 호수에 대한 최초의 역사 기록은 원주민에게서 금과 상아를 비롯한 교역품을 찾으려고 해안에서 내륙으로 들어간 아라비아 상인들에게서 나왔다. 유럽 탐험가들은 나일 강의 수원을 찾는 탐색을 벌였고, 1858년에 영국인 존 스피크가 이 호수를 발견하여 영국 여왕의 이름을 붙였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_RIVER_TEXT">
      <Text>강은 민물의 공급원이며 강 옆의 언덕과 툰드라는 농장을 건설할 수 있습니다. 공공 행정 기술을 연구하면 민물 옆에 있는 농장에서 1 식량을 추가로 생산합니다. 강을 건넌 유닛은 이동력을 모두 소모합니다. 문명이 공학 기술을 연구할 때까지는 해당 타일이 도로와 연결돼 있어도 이동력이 소진됩니다. 강 건너편에 있는 적을 공격하는 유닛은 20%의 페널티를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SOLOMONS_MINES_TEXT">
      <Text>16세기 신세계에서 스페인 정복자들이 엘도라도를 찾아 헤맸던 것처럼, 19세기 아프리카를 방문한 유럽 탐험가들은 솔로몬 왕의 광산을 찾아다녔다. 동아프리카 짐바브웨의 고대 도시에 있는 신비스러운 유적을 처음 발견한 유럽인들은 유적이 있는 엉뚱한 위치 때문에 어리둥절해졌다. 유적에 대해 수많은 이야기가 나왔지만, 사람들의 상상력을 자극한 것은 거대한 추장의 집이 치마니마니 산맥에 있는 솔로몬 왕의 광산에서 일하는 광부들의 휴식처이자 피난처라는 것이었다. 이 이야기를 믿는다면 바로 아프리카에서 성경에 나오는 위대한 왕의, 귀금속과 보석으로 가득 찬 전설적인 보물창고가 발견될지도 모르는 일이었다. 수십 년 동안 모험가와 보물 사냥꾼이 전설적인 광산을 찾아 헤맸지만 성공한 이는 없다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATARTISTS_TEXT">
      <Text>위대한 예술가는 문명의 선지자이다. 거장은 그때까지 누구도 본 적 없었던 아름다움, 광채, 형태, 색깔을 가져와 세계를 해석한다. 거장은 조각을 깎고, 그림을 그리고, 사진을 찍고, 영화를 만들면서 인간성을 정의한다. 때때로 거장의 작품은 시대와 장소를 초월하며, 민족에게 깨달음과 발달을 주고, 물질적 부와 권력보다 훨씬 더 위대한 문명을 만든다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATMUSICIANS_TEXT">
      <Text>음악은 민족의 영혼이라는 말이 있다. 그게 사실이라면 위대한 음악가는 영혼의 수호자이다. 어떤 형태를 취하든, 어떤 도구를 쓰든, 음악만큼 인간의 감정을 흔드는 예술은 없다. 인류가 최초로 통나무를 박자에 맞춰 두드렸던 시대부터 현대 전자 오케스트라까지, 위대한 작곡가와 연주자는 각 문명의 슬픔과 기쁨을 표현했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREATWRITERS_TEXT">
      <Text>위대한 작가는 글로 인간의 욕망, 통찰, 환상, 약점, 공포, 즐거움을 표현하는 재능을 가진 사람들이다. 시든 소설이든 동화든, 무대든 화면이든 간에 작가는 자신이 속한 문명과 문화를 정의하는 예술가이다. 어떤 이들은 상상 속 세계에 대한 산문이나 시를 쓰고, 어떤 이들은 철학, 정치, 종교, 과학 분야에서 우리 세계가 어떤지, 그리고 어때야 하는지에 대해 쓴다. 작가의 글은 시간을 초월해 인간을 하나로 묶어준다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IFE_TEXT">
      <Text>고대 설화에 따르면 신성한 도시 이페는 서아프리카에서 가장 큰 부족인 요루바 족의 발상지이다. 신화를 보면 최고신 오바탈라의 형제인 오두두와가 천상에서 내려와 흙 한 줌을 원시 바다에 던졌고, 거기에서 생겨난 땅에 이페를 세웠다. 요루바어로 '이페'는 '확장'이라는 뜻으로, 이 도시는 요루바족의 발상지일 뿐만 아니라 인류의 발상지로 여기고 있다.[NEWLINE][NEWLINE]건국 기원의 진실이 어찌 되었든 간에, 이페는 11세기 무렵에 기반이 확고한 왕국의 수도였으며, 계속 이어져 현재 나이지리아가 되었다. 한 세기 만에 도시는 주변 지역에서 큰 종교적, 정치적 영향력을 발휘하게 되었으며, 특히 베닌의 왕국을 넘어 남동부 지역까지 미쳤다. 베닌과 오요에 있던 요루바 족의 도시는 정치적으로 더 중요한 곳이 되었지만, 이페는 영적인 수도로 남아 있었다. 이페는 오요를 무너뜨린 이슬람교 풀라니족의 공격을 가까스로 피했지만, 노예무역을 장악하기 위해 1820년대에 남서쪽에서 오우와 싸우면서 쇠약해졌다. 1882년, 신성한 도시 이페는 이바단과 모다케케 연합군에 크게 파괴되고 약탈당했다.[NEWLINE][NEWLINE]이페는 요루바족에게 신성한 도시로 남아 있었지만, 정치적 영향력은 1900년쯤에 끝났다. 나폴레옹 전쟁 이후, 영국은 서아프리카에 항구와 교역소를 잇달아 건설했다. 1885년, 영국은 서아프리카 지역에 대한 지배권을 주장했으며, 다른 유럽 열강들이 공식적으로 이를 인정했고, 다음 해에 왕립 니제르 회사는 왕실의 인정을 받았다. 나이지리아는 1960년에 독립을 얻을 때까지 대영제국령으로 남아 있었다. 식민지 시대에 이페는 유럽학자와 요루바족 순례자 빼고는 아무도 모르는 곳이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_ARCHAEOLOGICAL_DIG_TEXT"> <!--고고학 발굴 현장-->
      <Text>고고학적 발굴은 사적지에서 고고학자만이 할 수 있습니다. 유명한 고고학 발굴 현장의 예가 바로 고대도시 트로이 발굴입니다. 발굴 현장을 세우면 고고학자가 그 지역에 어떤 종류의 유물이 묻혀 있는지 알아냅니다. 그러면 고고학자로 하여금 발굴 현장을 영구적인 랜드마크로 만들게 하거나 유물을 발굴하여 플레이어 문명의 건물에 있는 '걸작 예술품' 슬롯에 배치할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_BRAZILWOOD_CAMP_TEXT"> <!--브라질소방목-->
      <Text>브라질 소방목은 열대 지역에서 나는 재질이 단단한 나무로, 나무껍질에서 선명한 진홍색과 깊은 보라색을 추출하여 염료로 사용합니다. 재질이 치밀하여서 현악기, 특히 활과 고급 가구 제작에 귀중하게 쓰였습니다. 브라질 소방목 벌목은 1875년에 합성염료가 섬유 산업을 장악하고, 악기 제작에 더 좋은 목재가 발견될 때까지 계속되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]브라질 소방목 벌목장은 정글 타일에만 건설할 수 있습니다. 브라질 소방목 벌목장을 건설하고 음향학 기술을 연구하면 [ICON_CULTURE]문화 생산량이 2 증가합니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CHATEAU_TEXT"> <!--샤토-->
      <Text>샤토는 영주나 귀족 계급의 거처 또는 전원주택이며 성채화되지 않았습니다. 중세 시대 샤토는 대개 영주의 장원(세습 영토)에 의지했으므로 자급자족이 가능했습니다. 1600년대 부유한 귀족 계급의 프랑스 영주들은 시골지역에 메이슨 성과 같은 뛰어난 건축기술을 자랑하는 우아하고 화려한 대저택을 지었습니다. 이러한 샤토를 일컫는 "Chateau"가 현재는 포도주 양조장이나 여관 등의 이름에도 흔히 사용되는 단어가 되었습니다.[NEWLINE][NEWLINE]샤토는 사치 자원과 인접하여 건설해야 하며, 다른 샤토와 인접하여 지을 수 없습니다. 샤토를 건설하면 1 골드와 2 문화가 증가합니다.  요새처럼 50%의 방어력 보너스를 제공합니다. 비행을 연구하면 1 [ICON_CULTURE]문화와 2 [ICON_GOLD]골드가 증가합니다. 프랑스 영토에만 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FEITORIA_TEXT"> <!--페이토리아-->
      <Text>포르투갈어로 '공장'이라는 뜻의 페이토리아는 중세 시대 외국에 세운 교역소였다. 페이토리아는 시장이자 창고이자 정착지이자 탐험을 떠나는 출발지였다. 주로 포르투갈 왕실에서 지원을 받아 세워졌으며, 민간 기업은 왕실을 대신하여 상품을 사고팔고, 교역소를 지내는 무역상에게서 세금을 거둬 빚을 갚았다. 15세기와 16세기에는 50여 개의 페이토리아가 서쪽과 동쪽 아프리카, 인도, 말레이 반도, 중국, 일본 해안선을 따라 세워졌다. 페이토리아 덕분에 포르투갈은 3세기 동안이나 대서양과 인도양 교역로를 지배할 수 있었다. 페이토리아는 도시 국가가 소유한 해안 타일에만 건설할 수 있다. 페이토리아는 해당 도시 국가와의 영향력과 상관없이, 해당 도시 국가와 연결된 모든 사치 자원을 하나씩 제공한다.  요새와 마찬가지로 50%의 방어력 보너스를 준다. 포르투갈만 건설할 수 있다.[NEWLINE][NEWLINE]페이토리아는 도시 국가가 소유한 자원이 없는 해안 타일에만 건설할 수 있다. 페이토리아는 해당 도시 국가와의 영향력과 상관없이, 해당 도시 국가와 연결된 모든 사치 자원을 하나씩 제공하지만 이 사치품은 다른 문명과 교역할 수 없다. 페이토리아는  요새와 마찬가지로 50%의 방어력 보너스를 제공하며 포르투갈만 건설할 수 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_KASBAH_TEXT"> <!--카스바-->
      <Text>카스바는 도시 안에 벽으로 둘러싼 구역인 메디나의 일종으로, 지방에서 발견되는데, 주로 언덕 꼭대기나 산비탈에 있는 작은 정착지이다. 본래 카스바는 부족 족장이나 중요한 이슬람 이맘의 거처로, 높은 벽, 창문 없는 가옥, 좁고 구불구불한 골목이 특징이다. 가장 눈에 띄는 점은 강화된 탑 하나가 우뚝 솟아 있는 것이다. 카스바는 1900년 초까지 북아프리카 해안과 중동에서 흔한 건축물이었다. 카스바를 짓는 것은 아랍 혈통을 가진 모로코인과 알제리인에게 있어 부와 영향력, 권력의 상징이었다. 카스바는 사막 타일에만 건설할 수 있다.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_LANDMARK_TEXT"> <!--랜드마크-->
      <Text>랜드마크는 관광객을 끌어들이는 장엄한 유물이나 건물, 예술작품, 자연경관입니다. 영국의 넬슨 기념비와 미국의 러시모어 산과 같은 것을 랜드마크라고 할 수 있습니다. 그렇지만 크기가 커야 랜드마크라고 할 수 있는 것은 아닙니다. 세계에서 가장 큰 실로 만든 공은 구경거리가 되겠지만 랜드마크라고 부르지 않습니다. 랜드마크는 유물의 본래 시대와 비교하여 시대가 바뀔 때마다 [ICON_CULTURE]문화를 1만큼 더 생성합니다.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_FACTOID_TEXT">
      <Text>1883년, 순다해협에 있는 화산섬, 크라카타우가 분화하면서 폭발하여 거대한 해일을 일으켜 3만 6천에서 12만 명가량의 사람이 죽었다. 마지막 폭발은 4800킬로미터 이상 떨어진 곳에서도 들려, 역사상 가장 큰 소리로 기록되었다.[NEWLINE][NEWLINE]한때 향료 제도로 알려졌던 인도네시아는 세계 육두구와 메이스의 75%를 생산하며, 검은 후추, 인도네시아산 계수나무의 계피, 정향, 코리앤더, 바닐라의 주요 산지이다. 네덜란드의 식민 지배와 세계가 요구하는 수요 덕분에 인도네시아는 세계에서 손꼽히는 커피, 코코아, 차와 설탕 수출국이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_3">
      <Text>초기 역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_4">
      <Text>힌두교-불교 왕국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_5">
      <Text>이슬람 세력</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_6">
      <Text>네덜란드의 지배</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_7">
      <Text>독립</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_HEADING_8">
      <Text>현재의 인도네시아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_1">
      <Text>인도네시아의 다도해를 이루는 18,307개에 이르는 섬의 역사는 사실상 수백 개의 도시 국가, 소왕국, 때때로 나타나는 제국의 역사이다. 인도네시아 최초의 역사는 기원전 200년경에 집필된 인도 신화인 라마야나에 나온 드비판타라 왕국이다. 마지막 힌두 왕국인 마자파히트 제국이 13세기에 대부분의 군도를 통일했다. 이슬람교 술탄의 지배는 주요 섬들에 유럽 탐험가와 무역상들이 도착하면서 끝났다. 유럽에는 '향료 제도'로 알려지면서 교역로는 먼 극동부터 서양까지 양쪽으로 뻗었고, 포르투갈, 스페인, 영국, 네덜란드는 열도의 지배권을 놓고 다투다가 네덜란드 동인도 회사가 인도네시아를 지배하게 되었다. 4년 동안 네덜란드를 상대로 무장 독립 투쟁을 벌였고 그후로 바로 2차 세계대전이 발발하여 불안정한 시기를 보냈지만 인도네시아는 가끔 터지는 파벌주의와 정치 폭력을 제외하고는 그 어느 때보다도 안정되고, 진보하며, 조화롭다. 굴곡 많은 역사에서 비롯된 민족, 종교, 문화, 언어의 다원주의를 반영하는 인도네시아의 국가적 좌우명은 '빈네카 퉁갈 이카', 다양성 속의 통일이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_2">
      <Text>인도네시아는 동남아시아에서 가장 큰 나라로, 인도양과 태평양 사이에 적도를 따라 흩어져 있는 18,000여 개가 넘는 섬으로 이루어져 있다. 2002년 인도네시아 정부 조사로는 8,844개 섬에 이름이 있고, 그 중 922개에 영구 거주지가 있다. 열도는 약 5,150킬로미터 가량 되는데, 지구 둘레의 8분의 1 길이와 맞먹는다. 주요 섬은 내륙에 빽빽한 숲이 들어찬 산이 있고, 산비탈에는 해안선을 따라 충적토로 이루어진 늪과 밀림 지대가 있는 것이 특징이다. 작은 섬들은 밀림으로 뒤덮인 화산 봉우리부터 삭막한 모래섬까지 다양하다. 인도네시아 열도는 세 개의 지각판이 맞닿는 지점 위에 있기 때문에 인도네시아의 역사는 화산 폭발과 지진으로 점철되었다. 위치 덕분에 인도네시아는 계절풍이 특징인 열대 기후를 갖고 있다. 저지대의 평균 강우량은 연간 1,778부터 3,175밀리미터까지 다양하며, 산비탈 지역은 6,096밀리미터까지 내린다. 기온은 거의 변하지 않아서 수도의 경우, 일 년 내내 25~30도가량 된다. 토양은 비옥하고, 얕은 연안 지역에 둘러싸여 있지만, 태풍과 돌풍이 자주 분다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_3">
      <Text>일반적으로 '자바 원인'이라 알려진, 인류의 조상일 가능성이 있는 호모 에렉투스의 화석은 1891년에 한 네덜란드 학자가 발견했으며, 최소한 70만 년은 넘은 것이었다. 인도네시아 군도는 지난 대빙하 시대 이후에 해빙기 때 생겼으며, 호모 사피엔스는 약 4만 5천 년 전에 섬으로 건너왔다. 이상적인 기후와 벼농사 기술의 발달로 기원전 8세기에 처음으로 정착지가 생겼으며, 공통된 민족과 언어적 배경을 가진 마을 집단을 넘어서는 최초의 '왕국'은 기원전 2세기에서 1세기 사이에 나타났다.[NEWLINE][NEWLINE]토착 왕국에 대한 최초의 기록은 인도의 가장 오래된 신화인, 기원전 200년경의 '라마야나'에 나오는 드비판타라이다. 라마야나에서는 수그리바 장군이 인도네시아의 신 라마의 아내 시타를 찾으려고 군대를 보냈다고 기록한다. 설화에 따르면 드비판타라는 지금의 자바나 수마트라에 있다. 이야기 속 왕국에 대한 가장 오래된 고고학적 증거가 서쪽 자바에 있는데, 이는 힌두교 신 가네샤의 석상으로 1세기경의 것이다. 이와 비슷한 시기에 로마 역사가인 대 플리니우스는 당시 인도네시아 선박이 아프리카 동쪽 해안을 따라 무역 활동을 했다고 기록했다. 그다음 세기에는 지리학자인 프톨레마이오스가 자신의 저서 '지리학'에 인도네시아 섬에 대한 인도의 이야기를 삽입했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_4">
      <Text>이후로 여러 힌두교 및 불교 왕국이 번성했다 망했다. 850년에는 메당 왕국이 자바를 지배했고, 강력한 스리위자야 제국에 도전하기도 했다. 730년에 메당 왕국을 세운 스리산자야나 990년에 수마트라에 있는 스리위자야 영토를 해상에서 침공한 다르마왕사에 대한 기록은 곳곳에 흩어져 있는 산스크리트 문자 외에는 알려진 바가 없다. 다르마왕사는 1006년에 스리위자야 제국의 반격에 맞서다 메당 왕국의 왕궁이 약탈당할 때 전사했다.[NEWLINE][NEWLINE]스리위자야는 수마트라에 있는 팔렘방을 중심으로 한 말레이 왕국이었고 해상 무역과 강력한 해군력을 바탕으로 제해권을 얻었다. 현대인의 시각으로 보면 이렇다 할 중앙 정부가 없었던 스리위자야는 왕 직할령을 비롯해 다양한 식민지와 봉토가 느슨하게 결합된 연맹체였다. 향신료 무역에 집중했던 스리위자야는 7세기에 수마트라, 자바 및 말레이 반도의 해안 지역 대부분을 지배했고 순다 및 말라카 해협을 다스렸다. 11세기에 이르러 쇠망의 길에 접어들었지만 14세기까지 강력한 해양국으로 남았다. 그러나 봉신들이 하나 둘 독립하고 1398년에 스리위자야의 마지막 왕이 마자파히트 침공을 피해 이슬람으로 개종하고 1402년에 베트람강 어귀에 새로운 요새를 짓고 무슬림 술탄국인 말라카를 세우자 자연스럽게 사라졌다.[NEWLINE][NEWLINE]스리위자야 왕국이 사라지자 자바 섬에 싱하라리 왕국과 마자파히트 왕국이 생겼다. 싱하라리 왕국의 역사는 신화적인 인물 켄 아록이 1182년경에 왕국을 세운 것으로 시작한다고 본다. 1280년에 싱하라리는 마지막까지 남았던 시리위자야 왕국의 흔적을 없앴고 비슷한 시기에 쿠빌라이 칸의 주의를 끌었다. 칸은 카테네가라 왕에게 사절을 보내 복종과 공물을 요구했으나 거절당했다. 쿠빌라이는 1281년과 1289년에 다시 사절을 보내 같은 요구를 했으나 이번에는 대사가 사지를 절단당하고 말았다. 이에 분노한 쿠빌라이는 병사를 가득 실은 전함 1,000척을 보냈다. 이 혼란을 틈타 싱하라리 봉신들이 반란을 일으키자 싱하라리 왕국은 혼돈 속에서 멸망했고 카테네가라 왕도 살해되었다. 하지만 왕국을 침략한 몽골 군대는 퇴각했다. 인도네시아는 몽골군에 대항해 승리한 몇 안 되는 국가가 되었다. 왕의 사위였던 라덴 위자야는 1293년에 마자파히트 왕국을 세웠다.[NEWLINE][NEWLINE]문서로 남은 증거가 부족하지만, 마자파히트는 이슬람 왕국이 탄생하기 전에 가장 강력했던 왕국이라고 여겨진다. 왕국을 세운 지 두 세대 만에 야심 찬 수상 가자 마다가 (후일 불명예를 짊어지고 몰락하기는 하지만) 인도네시아의 여러 섬을 점령해 왕국의 영토를 크게 늘렸다. 뒤를 이은 왕들도 가자 마다의 뜻에 따라 영토를 확장했고 결국 현재 인도네시아를 이루는 영토를 통일했다. 마자파히트 왕국은 주변국을 정복하고 넓은 영토를 차지했으나 왕국의 주요 관심사는 무역에 있었고 무슬림 무역상과 선교사가 많이 유입되었다. 14세기에 정점을 찍은 왕국은 급격하게 쇠락했다. 신생국 말라카 술탄국을 제압하지 못한 마자파히트 왕국은 1520년에 역사의 뒤안길로 사라졌다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_5">
      <Text>1200년대에 수마트라를 시작으로 인도네시아 전역에 이슬람교가 전파되기 시작했지만, 해일 같은 파도가 된 것은 자비로운 마자파히트 제국의 치세 아래에서였다. 무역이 늘어나면서 이슬람이 전파되었으며, 대개 무역상과 마자파히트 귀족이 먼저 새로운 종교를 받아들였다. 16세기 무렵에 이슬람교는 수마트라와 자바의 주 종교가 되었으며, 문화와 종교적 믿음이 뒤섞여 인도네시아 특유의 이슬람 신앙이 만들어졌다. 발리와 일부 소군도 만이 힌두교가 주종교로 남아 있다.[NEWLINE][NEWLINE]강력한 말라카의 술탄과 함께 이슬람교를 믿는 두 섬 왕국, 순다 해협을 지배하는 반텐의 술탄과 자바 섬의 마타람 술탄이 오랫동안 군도를 다스렸고, 이후에 유럽인이 나타났다. 이슬람 왕가가 통치했던 대부분의 기간 인도네시아의 술탄은 향신료와 비단 무역으로 매우 부유했으며, 예술과 과학을 후원하며 다스렸고 강력한 해군으로 보호받았다. 그러나 포르투갈인이 오고 다른 식민 열강들이 속속 도착하면서, 이슬람 국가들은 뛰어난 기술을 지닌 무자비한 정복자들에게 항복했다.[NEWLINE][NEWLINE]최초로 말라카가 함락되었는데, 1511년 8월에 아폰수 드 알부케르크가 이끄는 포르투갈 군대가 말라카를 점령했다. 1603년에는 네덜란드 동인도 회사가 인도네시아 반텐에 처음으로 영구적인 교역소를 건설하였으며, 200년에 걸친 갈등과 내정 간섭 끝에 네덜란드 총독이 본부인 세랑에서 반텐 왕국이 회사의 자산으로 흡수되었다고 발표했다. 그동안 네덜란드는 마타람 왕가의 분쟁을 이용하여 1749년, 늙고 병든 파쿠부와나 술탄에게 왕국의 주권을 회사에 양도하는 계약서에 서명하게 했다. 포르투갈이 말라카를 네덜란드에 넘겨주고 난 뒤에 네덜란드 동인도 회사는 향료 제도를 완전히 소유하게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_6">
      <Text>1800년에 네덜란드 동인도 회사가 파산한 뒤, 네덜란드 정부가 인도네시아 내 네덜란드 영토를 인수해 직접 관리했다. 이후 150년간 네덜란드는 인도네시아를 비교적 관대하게 통치했으나 시국은 불안정했다. 네덜란드가 강제적인 수익 작물 재배와 일 년에 60일가량 정부가 소유한 농장에서 의무적으로 노동해야 하는 노동 계약제를 도입하면서 불만이 널리 퍼지기 시작했다. 거기다 네덜란드 식민주의자들이 특권층 상류 계급을 형성하고 법을 제정하여 시민을 유럽인과 원주민으로 나누고 권리도 차별했다. 인도네시아 전역에 팽배한 불만으로 네덜란드는 1901년에 약간의 정치적 개혁을 하여 원주민 교육에 투자를 늘리고 재산법을 변경한 '윤리 방침'을 추가했다. 네덜란드는 경제를 현대화시키기 위해 막대한 자원을 나라의 기반시설에, 특히 항구와 도로에 투자하였는데, 인도네시아의 민족주의 움직임으로 잠시 중단되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_7">
      <Text>네덜란드 지배는 1942년에 일본이 인도네시아를 침략하여 점령하면서 끝났다. 40년 전부터 일어왔던 민족주의의 불길이 2차 세계대전으로 부채질을 받아 더욱 타올랐다. 최초로 민족주의 운동을 일으킨 부디우토모는 1908년 초에 합쳐져, 1912년에 최초의 인도네시아 정당인 '이슬람 연합'을 창설했다. 이슬람 연합은 사회 민주주의 협회가 되었고, 1924년에 다시 인도네시아 공산당이 되었다. 1927년 7월에는 결국 수카르노와 자유진보주의자들이 독립 지지 인도네시아 국민당을 형성하였다. 수카르노는 이후에 인도네시아 초대 대통령이 되었다. 공산주의자들이 이끈 봉기가 실패한 뒤, 수카르노와 대부분의 민족주의 지도자들이 체포되었다.[NEWLINE][NEWLINE]1942년 7월, 수카르노는 일본의 제안을 받아들여 일본 전쟁을 대대적으로 지원했다. 일본의 지배는 고문과 강제 노동을 동반하는 등 잔혹하였으나, 민족주의자들은 일본 정부가 약속한 독립을 위해 계속 협력했다. 1945년 3월, 패배를 앞둔 일본은 인도네시아 독립을 위한 위원회 창설을 발표했다. 그러나 상황이 독립 준비 위원회보다 앞서 나갔다. 이틀 뒤에 일본은 연합군에게 항복했고, 수카르노는 일방적으로 인도네시아가 식민 지배에서 벗어났다고 선언했다. 처음에 대영제국에 밀렸던 네덜란드는 인도네시아를 다시 점령하려 했고, 격렬한 무력 투쟁과 외교 갈등이 일어났다. 전쟁은 네덜란드가 커지는 국제 사회의 압력을 견디다 못해 공식적으로 인도네시아의 독립을 인정하면서 끝이 났다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TEXT_8">
      <Text>수카르노와 지지자들은 1945년과 1950년 헌법으로 의회 정부에 권한을 위임하고, 정부의 행정부가 투표로 선출된 의회를 책임지는 서양식 민주주의 정부를 도입하려고 했다. 그러나 인도네시아는 극심한 빈곤, 독재적 관습, 지역 격차, 자바인의 정계 지배에 대한 우려로 허덕이고 있었기에 수카르노는 '위로부터의 민주주의'를 받아들여야 한다고 선언했다. 1959년 7월, 수카르노는 1950년 헌법을 폐지하고, 국회를 해산시키는 대신 대통령이 임명하고 승인하는 의회로 바꾸었다.[NEWLINE][NEWLINE]1967년, 군부가 획책한 쿠데타가 일어나면서 수카르노는 강제적으로 사임하였으며, 수하르토 장군이 인도네시아의 두 번째 대통령이 되었다. 이후 31년간 사실상 독재자였던 수하르토는 불만을 억누르고, 경제와 외교 정책을 안정시키며, 냉전 시대를 헤쳐왔다. 커지는 부정부패와 시민권 침해로 얼룩진 수하르토의 통치는 결국 1997년 아시아의 금융 공황을 견디지 못하고 붕괴하였다. 수하르토는 미국에서 43억 달러의 긴급 구제를 받는 대신 광범위한 개혁안에 동의했다. 그러나 자유를 향한 운동은 또다시 시작되었다. 학생이 주도한 봉기로 1998년 5월, 수하르토는 사임해야 했다. 1999년, 재구성된 국회가 선출한 압둘라흐만 와히드는 이후 인도네시아를 이끈 최초의 민주주의 개혁가 대통령이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIA_TITLE">
      <Text>인도네시아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDONESIAN_KRIS_SWORDSMAN_TEXT">
      <Text>크리스는 칼날이 길고 독특한 물결 날이 있는 비대칭의 단검 또는 검으로, 인도네시아와 말레이 반도에서 일반적인 칼이다. 인도네시아 부족들에게 크리스는 무기이자 신령한 도구로, 행운이나 불운을 불러오는 마술적인 힘을 채우는 정수가 있다고 믿는다. 당연히 크리스는 아주 귀하기 때문에 가보인 크리스는 대를 이어 다음 세대에게 물려준다. 전쟁에서 크리스를 든 전사는 세 개나 되는 크리스를 지니기도 하는데, 하나는 전사 자신의 것, 하나는 장인에게서 받은 것, 하나는 가보이다. 크리스의 날을 만드는 것은 선택된 소수 장인만 가능하다. 이 숙달된 장인들은 다른 철광석과 운석 니켈을 층층이 쌓아 여러 번 접어서 만들며, 완성하는 데 몇 년이 걸리는 예도 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KABUL_TEXT">
      <Text>아베드 라흐마니는 아프가니스탄 동족에게 '내리는 비처럼 뭉치고, 바다처럼 강력하라'고 썼다. 반복된 제국의 침공을 견디며 독자적인 문화와 정체성을 유지해온, 아프가니스탄에서 가장 큰 도시인 카불 사람들은 라흐마니의 말대로 해왔다고 할 수 있다. 힌두쿠시 산맥 계곡에 끼어 있는 카불은 남쪽과 중앙아시아를 잇는 길목에 있는 전략적 요충지로, 카이버 고개로 가는 길을 차지하고 있다. 도시 자체도 아프가니스탄 문화와 교육의 중심지이다. 1978년에 시작된 갈등으로 영향력이 줄어들었지만, 2001년에 카르자이 정부가 수립되면서 발전하기 시작하여 힌두쿠시 문화와 정치를 이끌어온 역사 깊은 역할을 다시 수행하고 있다.[NEWLINE][NEWLINE]카불은 3,500년이 넘었지만 자유로웠던 적은 거의 없었다. 힌두교의 리그베다는 산맥에 있는 '천국의 화신'이라며 이 도시를 찬양했다. 아케메네스 왕조 후기에 카불은 조로아스터교의 중심지가 되었고, 이후 1,200년 동안 수많은 왕국과 제국이 카불을 점령했다. 1504년에는 바부르가 도시를 점령한 뒤, 카불을 중심지로 삼아 무굴 제국을 세웠다. 바부르는 이 도시를 너무나 사랑한 나머지 20여 년간 살았으며, 묘비에는 다음과 같은 말을 새겼다. '지상에 천국이 있다면, 카불이 바로 그곳이다.'[NEWLINE][NEWLINE]카불은 20세기가 와서야 간신히 독립하였으며, 60년 정도 부흥기를 맞았다. 자유 민주적인 모하메드 자히르 샤가 40년간 통치하면서 유럽인의 투자에 도움을 받아 현대적인 통신과 교통 체계를 발달시켰다. 10년에 걸쳐 소비에트의 지배를 받다가 내전으로 1989년에 해방되었으며, 아프가니스탄은 억압적인 탈레반이 지배하는 이슬람 영토가 되었다. 미국이 주도하여 세운 민주주의 연립 정부로 카불은 다시 역사적인 문화 정체성을 되찾기 시작했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KATHMANDU_TEXT">
      <Text>자리표시자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KIEV_TEXT">
      <Text>전설에 따르면 키예프는 키, 체크, 호리프라는 슬라브족 삼 형제가 6세기 초에 세웠다고 한다. 그 이후로 키예프는 동유럽에서 가장 오래된 도시 중 하나로서, 명성이 자자했을 때도 있었고 비교적 알려지지 않은 때도 있었다. 그러나 몇 세기를 지나면서 키예프는 슬라브족의 가장 중요한 문화 중심지가 되어, 중세 동슬라브족 문명 발달의 중추적인 역할을 했다.[NEWLINE][NEWLINE]콘스탄티노플과 스칸디나비아 사이의 드네프르강 무역로에 있는 키예프는 인근 바이킹 바랑인 귀족의 지배를 받다가 루시국의 수도가 되었다. 1,000년 동안 영향력이 절정에 달해 400개가 넘는 교회, 8개 시장, 부두, 대상 여관, 장엄한 저주택지를 갖춘 문화 중심지였다. 1632년에 키예프-모길리얀스카야 학교를 창립하면서 키예프는 우크라이나의 교육 및 학문 중심지가 되었다. 그러나 키예프 루시의 수도로서, 여러 번 약탈당하고 점령당하기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]1667년에 러시아 제국에 복속되며 키예프는 기독교와 문화의 중심지로 남을 수 있었지만, 정치와 경제 분야의 영향력은 사라져버렸다. 1800년대에는 러시아인의 이주, 교육 정책, 산업화 때문에 러시아화되었다. 하지만 우크라이나 귀족층, 군 장교, 상인층 속에 있던 열성적인 지킴이들이 출판, 아마추어 연극, 비밀 연회, 민속 축제 같은 비밀스러운 활동을 계속하여 키예프의 토착 문화를 지켰다.[NEWLINE][NEWLINE]소비에트 연방에 강제로 합병된 후에는 온갖 시련을 겪었다. 1932년 ~ 1933년의 기근으로 하층 계급이 엄청난 타격을 입었고, 1937년부터 1938년에 걸친 스탈린의 숙청으로 도시의 지식 계급이 사라지다시피 했다. 1941년부터 1943년까지는 나치가 침략하여 죽음과 파괴를 불러왔다. 그러나 키예프는 살아남았다. 소비에트 연방이 붕괴한 뒤, 우크라이나는 1991년에 독립을 선언했고, 키예프는 수도이자 문화 중심지로서 소생하고 있다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KYZYL_TEXT">
      <Text>1914년에 러시아 황제가 투바 공화국의 수도로서 벨로차스크라 이름 붙여 세운 키질은 아시아 중심을 흐르는 예니세이 강의 두 지류가 만나는 지점에 있다. 사실 키질은 지리학적으로 정확히 아시아의 중앙에 있다. 역사적으로 이 지역은 1757년까지 몽골의 지배를 받다가 그 이후에는 1911년까지 만주의 지배하에 있었다. 1911년에 중국에서 반란이 일어났고, 러시아 황제는 투바를 보호국으로 지정했다. 중국은 여기에 이의를 제기할 처지가 못 되었다. 러시아 혁명이 일어나면서 때때로 백군과 적군이 동시에 도시를 점령하기도 했다. 중국이 2년 동안 잠깐 지배했다가 1921년, 볼셰비키가 공산주의 공화국을 세우고, 이 도시를 수도로 삼으면서 튀르크어로 '붉다'는 뜻의 '키질'로 이름을 바꾸었다. 소비에트 연방은 1944년에 투바와 함께 키질을 완전히 합병했다.[NEWLINE][NEWLINE]1922년에 러시아 연방이 생기기 전까지 키질은 세계정세와는 거리가 멀었다. 50년에 걸친 강제적인 고립 덕택에 어디에서도 찾아볼 수 없는 튀르크-몽골 문화가 보존되어 키질의 특징이 되었다. 투바식 레슬링인 쿠레쉬는 아주 대중적이어서 매년 키질에서 대회가 열린다. 투바의 후메이라 불리는 튀르크족의 음악으로 매년 나딤 축제를 축하하며 연주한다. 소비에트 연방이 붕괴한 후로, 여러 국가에서는 전설, 시, 수수께끼, 발음이 어려운 어구를 포함한 이 지역의 풍부한 구전 문화를 보존하려는 노력이 이루어졌다.[NEWLINE][NEWLINE]1992년 투바는 민주화 운동으로 나라의 유목민들에게 일자리와 집을 제공하는 동시에 투바의 언어와 기술을 발전시키려 했다. 그 뒤에 키질에 있는 상당한 수의 러시아인이 공격을 받아 88명이 사망했으며, 러시아인 다수는 다른 연방 도시로 재이주했다. 키질은 관광지로 유명해지고 있지만, 아직도 멀고 가기 어려운 지역으로 남아 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MALACCA_TEXT">
      <Text>이 마을은 1400년쯤 투마식의 왕인 파라메시바라가 마자파히트 왕국의 군대를 피해 작은 어촌 마을로 피신하면서 생겨났다. 파라메시바라는 말라카 해협을 지배하던 항구에서 말레이 왕국을 세웠고, 곧 말레이 반도 전체와 그 너머까지 영향력을 넓혔다. 말라카의 차대 술탄은 곧 중국, 아라비아, 유럽 무역상들이 식량과 물을 보급하기 위해 반드시 들러야 하는 경유지가 되었다. 말레이의 통치는 아폰수 드 알부케르크가 포르투갈을 위해 도시를 함락하면서 끝나고 말았다.[NEWLINE][NEWLINE]다음 백 년 동안 말라카는 동남아시아에서 가장 중요한 교역항이 되었으며, 포르투갈은 설탕과 쌀을 수출하기 위해 대형 부두와 창고를 건설했다. 항구 확장은 네덜란드 동인도 회사가 1641년에 도시를 점령하고 요새화했을 때에도 계속되었다. 영국과 네덜란드는 전략적 요충지인 해협을 놓고 다투다가 1824년 영국-네덜란드 조약을 맺으면서 말라카는 대영제국의 해협식민지 중 하나가 되었다. 항구 어귀에 미사가 퇴적되고, 여기에 싱가포르가 성장하면서 말라카는 상업 중심지에서 쇠퇴하게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]왕립 회사가 해체된 후에 2차 세계대전 동안 일본이 점령하게 되었고, 말라카는 1957년에 말레이 연합에 참가하여 독립하게 되었다. 말레이 연합은 현대에 말레이시아가 되었다. 전쟁 이전에 말라카 주변 지역은 경제 작물로 고무를 개발하고 있었는데, 전쟁 후에도 고무가 말라카의 제일 수출품목이 되면서 도시를 주요 항구로 만들었다. 퇴적층을 파내고 방파제를 건설하여 흘수가 깊은 원양 항해 선박과 컨테이너선이 들어올 수 있게 되었고, 철도와 현대 고속도로를 깔아 말라카는 다시 한 번 중요한 화물기지가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MBANZA_KONGO_TEXT">
      <Text>앙골라 북서쪽 저지대 고원에 있는 음반자 콩고는 1390년에 세워진 콩고 왕국의 절대적 지배자인 마니콩고의 고향이다. 전성기에는 음반자 콩고의 반투 전사들이 아프리카의 대서양 중앙 해안가부터 크왕고 강까지, 북쪽의 푸앵트누아르부터 남쪽의 로제 강까지 지배했다. 도시는 세금과 강제 노동으로 자급자족했으며, 때때로 군대를 먹여 살리기 위해 해안에 있는 유럽인과 노예, 구리, 상아를 거래했다.  주변 도시와 왕국에 공물을 받으며 음반자 콩고는 1500년대에 가장 부유한 아프리카 도시 중 하가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]1568년, 당시의 왕은 루안다 지역에 식민지를 세우겠다는 포르투갈의 압력을 받게 되었다. 포르투갈은 이 기지에서 점차 음반자 콩고 주변 지역에서 세력을 잡기 시작했고, 두 세력 사이에 긴장이 높아졌다. 1665년에 벌어진 앰빌라 전투에서 포르투갈은 총사 부대와 대포로 마니콩고 군대를 괴멸시켰다. 콩고 전사자는 왕을 포함하여 5천 명이 넘었고, 그 때문에 음반자 콩고의 군사적 우위도 사라졌다. 이 전투는 도시의 역사를 완전히 바꿔놓았다. 왕이 죽은 뒤로 내전이 일어나는 동안 도시는 여러 번 약탈당했으며 1678년에는 거의 폐허가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]1705년에 포르투갈이 지원하는 원주민 기독교 예언자, 베아트리스 킴파 비타와 추종자들이 음반자 콩고를 다시 차지하고 1709년에 콩고의 수도로 복원했다. 포르투갈의 속국이 되었지만, 콩고 왕국은 그 후 150년 동안 더 유지되다가 1884년 열린 베를린 회의에서 포르투갈, 벨기에, 프랑스가 나눠 가졌다. 음반자 콩고의 영광은 끝나, 1960년에 콩고가 독립하게 된 뒤에도 두 번 다시 돌아오지 않았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MELBOURNE_TEXT">
      <Text>호주 남동쪽 해안 포트필립 만에 위치한 멜버른은 1835년에 영국인 존 배트먼이 근방 호주 원주민과 조약을 맺어 2천 제곱킬로미터의 땅을 산 뒤로 영구 정착지가 되었다. 멜버른은 왕실이 아닌 민간 기업에서 세운 도시이기에 다른 호주 도시들과 다르다. 1847년에 도시로 승격되었지만, 실질적인 성장은 1859년대에 근처 벤디고와 밸러랫 주변에서 금이 발견된 후에 이루어졌다. 마을은 골드러시의 여파로 항구이자 공급 중심지가 되었으며, 인구는 단 몇 달 사이에 2만 5천에서 4만으로 증가했다.[NEWLINE][NEWLINE]경제 활황은 1880년대에 절정에 달해서 멜버른은 세계에서 가장 부유한 도시이자 런던을 제외하고 대영 제국에서 가장 큰 도시가 되었다. 호황 덕분에 상가와 은행, 고급 아파트와 호화 저택이 도시 곳곳에 나타났다. 그러나 골드 러시는 1891년에 끝났고, 수많은 회사가 도산하고 경기가 침체하였다. 멜버른의 금융 공황으로 1893년에는 호주에 금융 공황이 일어나기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]금융과 산업이 회복되면서 멜버른은 20세기 초에 다시 천천히 성장했다. 1901년에 호주 연방이 창설되고, 1927년에 캔버라로 이전하기 전까지 멜버른은 수도가 되기에 충분한 영향력이 있었다. 2차 세계대전의 여파로 남부 유럽에서 이주민이 유입되면서 새로운 사업과 산업을 가지고 왔고, 멜버른의 경제적 영향력은 더욱 강해졌다. 1970년대부터 1990년대에는 교통의 요지이자 대규모 주택 사업 도시였으며, 최근에 들어온 막대한 세계 투자로 은행, 금융, 제조, 운송, 연구, 정보 기술, 관광업에 특화된 다채로운 경제가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOGADISHU_TEXT">
      <Text>에리트레아 항해지에 따르면 모가디슈는 로마 상인이 이집트 항구에서 홍해 해안을 따라 무역을 시작하던 1세기경에 이미 주요 해상 무역 중심지였다. 900년경에 소말리 도시에 이슬람 무역상이 정착하면서, 무역로는 중국, 베트남, 스리랑카처럼 먼 곳까지 확대되었다. 모로코 탐험가이자 작가인 이븐 바투타가 1313년에 도착했을 무렵에 모가디슈는 아프리카의 뿔에 있는 중요한 도시로서 번영의 극을 달리고 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]모가디슈의 부는 유럽에서 전설의 소재가 되었고, 방문하고 온 사람들의 증언이 뒷받침해주었다. 15세기에 도시에 들린 바스코 다가마는 4, 5층가량 되는 저택들과 중앙에 있는 거대한 궁전과 수많은 모스크가 있는, 훌륭하게 건설된 방어가 튼튼한 도시라고 적었다. 다음 세기에 포르투갈 여행자인 두아르테 바르보사는 먼 이국땅에 있는 항구로 옷감과 향료를 가져가서 황금, 밀랍과 상아로 바꿔온 배가 수백 척이었다고 썼다.  모가디슈는 이집트와 시리아에서 높게 쳐주는 가벼운 옷감을 생산하는 직물 산업의 중심지라고 했다.[NEWLINE][NEWLINE]탐욕스러운 유럽 열강은 도시를 식민지에 편입시킬 궁리를 했다. 포르투갈은 시도하다 실패했고, 이후에 영국 동인도 회사가 잠깐 동안 지배했다. 1892년에 잔지바르 술탄이 모가디슈를 이탈리아에 조차해주었으며, 1905년에 이탈리아령 소말리아의 수도가 된다. 1960년에 소말리아는 평화 독립을 했지만 1991년에 내전을 거치면서 민주주의는 무너져 버렸다. 1994년에 유엔이 평화유지군을 철수한 이후로 모가디슈는 거의 끊이지 않는 무장집단의 다툼으로 갈기갈기 찢어졌다.
이런 혼란 때문에 한때 번영했던 항구는 버려지고 황폐해졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MONGOLIA_KHAN_STRATEGY">
      <Text>칸은 위대한 장군을 대체하는 몽골 제국 고유의 위인입니다. 위대한 장군과 같은 전투 보너스가 적용되지만 칸은 케식텐과 같은 속도(턴당 5점)로 이동하며 주위에 있는 유닛의 체력을 턴당 15만큼 회복시켜 줍니다. 이 강화판 위인은 몽골의 기마병이 항상 전투에 뛰어들 수 있도록 돕습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCAN_BERBER_CAVALRY_TEXT">
      <Text>몇 세기 동안 마그레브에서 산 용맹한 베르베르 전사들은 리프 산맥과 사하라 사막 서쪽의 주인이다. 보통 베르베르족 기마대는 아주 강인한 북아프리카 혈통의 바브종 말을 탄다. 베르베르 전사들은 덥고 건조한 기후에 맞는 가벼운 옷을 입으며 겨울에는 겉옷을 위에 입는다. 무기는 아라비아에서 받아들인 것으로, 길고 곧은 검과 구부러진 장식 단검, 활강 총 혹은 소총이다. 대상이나 해안 마을을 자주 습격하긴 했지만, 베르베르 기마 전사는 여러 번 거친 전쟁에서 우수한 무기를 가진 유럽 기사들을 상대로 전사의 가치를 입증하는 전통적인 전투도 치렀다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_FACTOID_TEXT">
      <Text>모로코의 두 공용어 중 하나인 아랍어는 약 3분의 2 정도가 쓰며, 2011년에 두 번째 공용어가 된 타마지트어는 나머지 3분의 1이 쓰는 모국어이다.[NEWLINE][NEWLINE]전설에 따르면 현재 모로코를 지배하는 알라위의 시조는 타필랄트 오아시스 주민이 새로운 이맘으로 모셔왔다고 한다. 타필랄트 사람들은 마호메트에서 예언자의 딸인 파티마로 내려오는 직계 후손인 그가 대추야자 농장에 축복을 내려주길 바랐다.[NEWLINE][NEWLINE]1777년에 마호메트 벤 압델라의 치세 아래 모로코는 미국에서 독립을 인정받은 첫 나라가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_3">
      <Text>고대 모로코</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_4">
      <Text>이슬람 지배 하의 모로코</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_5">
      <Text>베르베르 왕조</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_6">
      <Text>사디 술탄</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_7">
      <Text>알로우이트</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_HEADING_8">
      <Text>유럽 열강의 식민지화 및 독립</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_1">
      <Text>세계 곳곳을 여행한 미국인 기자 리처드 H. 데이비스(1864년 ~ 1916년)에 따르면 모로코는 문명에 취한 도시이다. 그 말의 진의가 뭐였든 간에, 오늘날 모로코는 자유민주주의 서양 국가들과 경제적 문화적으로 밀접한 관계를 맺고 있으면서도 독특한 문화적 정체성을 유지한 가장 진보한 이슬람 국가 중 하나이다. 모로코는 고대부터 페니키아, 카르타고, 로마, 반달이 들어와 정착해 살았지만, 나라는 베르베르 족이 아라비아의 지배를 뒤집고 봉기한 뒤(739년 ~ 743년)에 처음 통일되었다. 이슬람 칼리프가 연이어 지배하면서 모로코는 아틀라스와 리프 산맥, 서부 사하라, 지중해 남부 해안을 아우르는 아프리카 북서쪽의 광대한 머그레브 지역을 차지했다. 1554년에 사디 술탄인 모하메드 아쉬 세이크가 모로코 전 지역을 아우르는 왕국을 선언했다. 이후 백 년간 모로코는 유럽인과 오스만 튀르크의 침략을 수없이 물리치면서 오스만 제국의 지배를 받지 않은 유일한 아랍 국가가 되었다. 17세기에 알라위 왕조가 사디 왕조를 대체하면서 입헌 군주제로서 통치했다. 프랑스와 스페인의 보호령이 되어 50년의 세월을 보낸 뒤 모로코는 1956년에 독립을 얻었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_2">
      <Text>현대 모로코 지역은 대부분 산간지방이다. 리프 산맥은 북서쪽에서 북동쪽까지 지중해를 접하고, 아틀라스 산맥은 북동쪽에서 남서쪽까지 모로코 중앙을 가로지른다. 서사하라가 국토의 남서쪽 지역을 대부분 차지하고 있기도 하다. 머그레브는 북쪽에 있는 아틀라스 산맥과 해안 사이는 지중해성 기후이고 남쪽으로 갈수록 건조한 사하라의 영향을 받는다. 따라서 극도의 열기와 건조 기후가 특징인 사하라 기후에 속하는 모로코지만 북부 지역 겨울은 시원하고 다습하며 여름에는 덥고 건조하다. 해안 평야는 최초로 인류가 정착한 뒤로 계속 경작지로 쓰였다. 리프 산맥은 풀과 이끼로 뒤덮인 척박한 지역이지만, 더 높은 아틀라스 산맥은 두꺼운 떡갈나무, 노간주나무, 삼나무 숲으로 뒤덮이고 역사에 기록된 수많은 사냥감이 있었다. 반면에 사하라 사막은 그저 모래 언덕과 바위투성이뿐이고, 드문드문 오아시스가 있었다. 이민족이 풍요로운 해안 지역을 지배하는 동안, 원주민인 베르베르족은 혹독한 리프 산맥과 아틀라스 산맥에서 일어섰다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_3">
      <Text>모로코 지역은 수십 만 년 동안 인류의 고향이었다. 제벨 이르후드에서 발견된 호모 사피엔스의 뼈는 16만 년 전의 것이었다. 베르베르족을 탄생시킨 신석기 문화는 지금보다 습윤했던 머그레브 지역에서 기원전 6천 년부터 3천 년 사이에 발생했다. 베르베르족의 언어는 농경 정착과 함께 기원전 2천 년경에 아틀라스 산맥 기슭과 대서양 해안가를 따라 나타났다.[NEWLINE][NEWLINE]기원전 1,200년에 지중해 서쪽을 탐험하던 페니키아 무역상이 소금과 광물을 캐기 위해 해안가에 정착지를 세웠는데, 그것이 현재의 모로코가 되었다. 중심지인 튀니스에서 서쪽으로 세력을 확장하던 카르타고는 기원전 5세기경에 여러 베르베르 왕국과 국교를 맺었다. 카르타고는 세력을 확장하여 북아프리카 지중해 해안선 대부분을 지배했지만, 강력한 베르베르 왕국인 모리타니아는 독립을 유지했다. 포에니 전쟁 이후 카르타고 대신 로마가 지배하고, 모리타니아를 포함한 베르베르 왕국 대부분이 로마의 속국이 되었다. 서쪽에서 로마가 몰락한 다음에는 5세기경에 스페인에서 반달족이 해협을 건너왔다. 항해 민족 반달족의 대왕, 게이세리쿠스와 후계자들의 지배 아래 반달족은 로마 제국의 폐허 위에 제국을 세웠으며 아틀라스 산맥과 코르시카, 시실리까지 뻗어 나갔다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_4">
      <Text>아라비아는 7세기 후반에 머그레브 지역을 지배하고 토착 베르베르 민족을 이슬람으로 개종시켰다. 총독을 임명하여 지역을 관리하도록 했지만, 일반적으로 아랍 지배자들은 베르베르족을 조금 심각한 골칫거리 피지배 민족으로 여기고 무거운 세금을 부과하고 조공을 요구했다. 740년에 베르베르족은 결국 봉기했다. 모로코 서쪽에 있는 부족부터 일어서기 시작하여 들불처럼 머그레브 지역 전역으로 퍼져 나갔지만, 아라비아의 카이로우안 요새 도시 성벽 앞에서 흐지부지되고 말았다. 그럼에도 베르베르족은 아라비아에서 독립하였으며, 옴미아드 왕조와 이어지는 아바스 왕조도 이슬람의 '거친 서부'를 다시 정복하지 못했다. 모로코에는 수십 개의 작은 베르베르족 자치 왕국이 모여 있다. 이 각각의 왕국에서 베르베르족은 근본적인 이슬람부터 기타 종교와 이슬람의 혼합까지 다양한 형태의 이슬람을 보여준다.[NEWLINE][NEWLINE]모로코는 급속하게 동부 아라비아 칼리프 통치에서 도망친 피난민, 급진주의자, 반역자, 모험가들의 안식처가 되었다. 이 중의 한 사람인 이드리스 이븐 압둘라는 아와라바 부족과 제휴를 맺고 수많은 다른 부족들을 정복하여 788년에 이드리스 왕조를 세웠다. 그 아들인 이드리스 2세는 페즈로 수도를 옮겼고, 모로코는 주요 강국이자 이슬람 학문의 중심지로 성장했다.[NEWLINE][NEWLINE]이 황금기는 900년 초기에 동쪽에서 또 다른 종교 피난민 집단이 오면서 끝났다. 파티마 왕조가 현재의 튀니스를 장악하고 모로코로 진격하면서 남쪽에 있는 이드리스 왕조와 시질마사 왕국을 정복했다. 그러나 침략자들은 베르베르 부족에게 정복자의 규칙을 강요하는 것이 불가능하다는 것을 깨달았을 뿐이다. 머그레브 지역은 혼란에 빠지며, 파티마 국의 장군, 이드리스 왕국의 충신, 옴미아드의 모험가들, 족장들, 전투적인 종교 예언자들이 전투를 벌였다. 965년에 파티마 왕조의 칼리프 알 무이즈는 막강한 군대를 모로코로 진격시켜 혼란을 정리했으나, 이는 파티마 왕조가 이집트와 이집트의 새 수도 카이로에 눈을 돌리면서 끝났다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_5">
      <Text>이후 1세기에 가까운 무정부 상태가 지나고, 모로코는 11세기와 12세기에 알모라비드, 알모하드, 마린, 왓타스 등 베르베르 왕조가 연이어 통치하면서 수준 높은 문화와 넓은 세력을 이루었다. 아틀라스 산맥 남쪽 끝자락에 있는 땅에서 일어난 모로코를 잠깐이나마 통일했던 이들 왕조는 종교 개혁자들이 건국했고, 서로 경쟁하는 부족 연합을 기반으로 했다. 비록 이 왕조들은 베르베르족에게 국가적 정체성을 어느 정도 깨닫게 해주었지만, 마그레브 지역의 통일된 정치적 단일성으로 만들지는 못했다. 문화와 교육에 놀라운 업적이 어느 정도 있었는데도 불구하고 베르베르 왕조는 자치권을 요구하고 개별 정체성을 귀하게 여기는 다루기 어려운 부족들 때문에 무너졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_6">
      <Text>마호메트의 직계 후손이라 주장하는 아라비아 가문으로 이루어진 사디 왕조의 통치는 1554년에 모하메드 아쉬 세이크가 탈다 전투에서 왓타스 왕조와 베르베르 연맹 부족을 패배시키면서 시작되었다. 사디 왕조는 이미 왓타스의 수도 페즈를 점령한 상태였고, 탈자 전투에서 왓타스 왕조의 마지막 왕이 전사하자, 아쉬 세이크는 자신을 명실상부한 모로코의 술탄으로 선언했다. 그러나 그의 통치는 오스만 제국에서 1557년에 그를 암살하면서 갑자기 끝났고, 제국은 그다음 해에 쳐들어왔다. 오스만 제국군은 사디, 베르베르족 스페인이 연합한 연합군에게 패배했고, 사디 왕가는 계속 옥좌를 지배했다.[NEWLINE][NEWLINE]다음 계승자인 압둘라 알 갈리브(1557-1574)는 말 안 듣는 베르베르 부족에게 자신의 통치권을 인식시키고, 오스만 제국에 대항하여 스페인을 속이면서 통치했다. 그가 죽자 아들 사이에서 권력 투쟁이 일어났지만 아주 유능한 다섯째 아들 아흐마드 알만수르가 왕좌를 계승하면서 끝났다. 어머니가 베르베르족이었기 때문에 만수르는 전례 없는 베르베르 부족의 지지와 독실한 이슬람교도로서 아라비아의 지지를 동시에 받았다. 크사르 엘 카비르 전투, 소위 세 왕의 전투라고 부르는 전쟁에서 사로잡은 포르투갈 귀족의 몸값과 사하라 사막 건너 송가이 제국의 침략으로 부를 쌓은 모로코는 상대적으로 평화로운 시대를 맞이하여 예술과 과학, 건축 양식이 진보하였다.[NEWLINE][NEWLINE]1603년, 알만수르가 전염병으로 사망하면서 계승 전쟁이 시작되어 24년간 지속하였으며 결국 사디 왕조는 몰락으로 치달았다. 이후 네 명의 사디 술탄이 1627년부터 1659년 사이에 재통일한 모로코를 다스렸지만, 끊임없이 영토와 부, 영향력을 상실한 세월이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_7">
      <Text>알만수르의 죽음 이후 나라가 불안해진 사이에 알라위 왕가는 타필랄트 오아시스 주변에 사는 베르베르와 베두인 부족 몇 개를 통합할 수 있었다. 1664년쯤에는 모로코의 사하라와 드라 강 하곡 전체가 알라위의 지배하에 들어갔다. 2년 후에 말레이 알 라시드가 소규모 부족 전사를 이끌고 페즈로 진격하여 모로코 북부 대다수 지역을 지배하던 국수주의적 베르베르족이 일으키는 딜라의 자우이아 운동을 끝장냈다. 1669년에는 마라케시를 함락시키면서 마지막 사디 술탄을 타도했고, 알 라시드는 자신을 모로코 전역의 술탄으로 선포했다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 150년 동안 모로코는 알라위 왕조 아래 현대화, 행정 개혁, 종교적 관용, 유럽과 미국과의 교류 증가에 힘입어 번영하였다. 그러나 말레이 아브드 알 라흐만 이븐 히샴 술탄(1822년 ~ 1859년)은 이븐 알 카디르의 알제리 독립을 지원하다 1844년에 프랑스 군대에 대패하고 말았다. 후계자인 무함마드 4세와 하산 1세는 유럽 열강과의 투쟁에 점차로 말려들었다. 마드리드 조약(1880년)이 모로코의 독립을 보장하고는 있었지만, 프랑스가 자꾸 내정에 간섭했다. 독일이 머그레브에 있는 프랑스 세력을 맞받아치려고 하면서 1차(1905년 ~ 1906년), 2차(1911년) 모로코 사건이 일어났다. 1912년 12월, 알라위 술탄들은 페즈 협약으로 모로코를 프랑스의 보호령으로 만들라는 압력을 받았다. 거의 같은 날에 모로코 북부 리프 산맥 지역이 스페인의 보호 아래 놓이게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TEXT_8">
      <Text>엄밀하게 말해 보호령 조치는 모로코의 주권을 빼앗아 가지 않았고, 알라위 술탄은 '군림하나 지배하지 않았다.' 프랑스는 알제리를 정복하고 튀니스를 보호령으로 삼는 등 나라에 정부를 세우는 데 오랜 경험이 있었다. 그러나 모로코 사례에는 몇 가지 중요한 차이가 있다. 우선 모로코 보호령이 2차 세계대전이 발발하기 2년 전에 세워졌기 때문에 식민 통치의 도덕성과 문제에 대한 새로운 우려가 발생했다. 둘째로, 새 프랑스 정부는 이전에 썼던 원주민 동화 정책을 거부하고 도시 계획과 교육으로 문화가 뒤섞이는 것을 방지하려 했다. 마지막으로 모로코는 베르베르족의 치열한 자주성에 기반을 둔 천 년에 걸친 독립적 관습이 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]프랑스인 모로코 총독은 수만 명에 달하는 프랑스 식민주의자와 정치적으로 동맹을 맺었고, 이들은 풍요로운 농경지를 사려고 몰려들었다. 프랑스 내 당파들도 프랑스의 지배를 공고히 하도록 가장 가혹한 방법을 지지했다. 베르베르족과 독립주의자들의 화해는 천천히 진행되었고, 프랑스 정부는 모로코의 풍부한 광물 자원을 수탈하고, 현대적인 운송 체계를 만들고, 프랑스를 먹여 살리기 위해 현대적인 농경 산업에 투자하는 등 경제 개발을 강요했다.[NEWLINE][NEWLINE]스페인 보호령은 좀 더 부드러워서 지역 법과 통치자들의 권위를 유지했다. 사실 리프 산맥은 세파르디 유대인과 1490년에 스페인과 포르투갈에서 온 피난민의 후손들이 사는 주거지가 많았다. 이들 덕분에 몇 세기 동안 아프리카와 이베리아 사이의 상업으로 이득을 얻어왔기 때문에 스페인의 지배는 언어나 문화면에서 좀 덜 엄격했다. 스페인 정부 역시 모로코 사업 투자를 장려할망정, 모로코로의 이주를 장려하지는 않았다. 1930년대 말에 있었던 스페인 내전을 제외하면, 스페인의 모로코 지배는 대체로 평화로웠고 양측 모두에게 이득이었다.[NEWLINE][NEWLINE]일촉즉발의 상황과 도시 폭동, 부족 봉기가 계속되면서, 1953년에 프랑스는 민중에게 사랑받는 모로코인 술탄 모하메드 5세를 추방하고 그 자리에 모하메드 벤 아라파를 앉혔는데, 이는 누가 봐도 부당한 처사였다. 3년 후, 합심한 모로코인들의 저항과 알제리 내전에 직면한 프랑스는 모로코에 자주권을 돌려주는데 합의했다. 모하메드 5세는 협상에 성공하여 단계적으로 모로코의 주권을 반환받기로 했으며, 그 외에도 여러 가지 사항을 포함하여 입헌 군주제와 상하 양원을 만드는데 동의했다. 뒤를 이은 알라위 왕들도 서양의 민주주의에 가깝게 제도를 세워, 현대의 모로코는 활기찬 문화와 경제를 갖춘, 이슬람 세계에서 가장 안정되고 자유로운 나라 중 하나가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOROCCO_TITLE">
      <Text>모로코</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ORMUS_TEXT">
      <Text>도시 국가 오르무스는 10세기 아라비아 군주들이 페르시아 남해안에 항구를 세워 페르시아 만을 지나는 무역을 통제하려 했던 때까지 거슬러 올라간다. 오르무스는 오만 만과 페르시아 만을 연결하는 전략적 수로인 좁은 호르무즈 해협을 지배했고 동아프리카에서 페르시아와 아라비아로 가는 노예무역 항로 위에 있는 중요한 항구이기 때문에 매우 부유해졌다. 도시의 영향력은 14세기에 절정에 달해서 근해에서 가장 강력한 해상 국가였으며 거대한 상선대와 500척에 달하는 해군 전함이 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]1505년, 포르투갈의 마누엘 1세는 인도와 이슬람의 무역을 끊기로 했다. 아폰수 드 알부케르크는 1507년에 페르시아 만으로 진격하여 호르무즈 섬을 점령하고, 요새를 세운 뒤에 오르무스를 포르투갈령으로 선언했다. 1515년 3월, 알부케르크는 27척의 배와 대포를 대동한 1,500명의 병사를 데리고 돌아와 도시가 포르투갈의 지배 아래 있음을 확인시켰다. 도시는 포르투갈인들과 사제들이 저지르는 점차 음란하고 사악한 쾌락으로 유명해졌다. 당대 한 아랍인은 오르무스의 사치와 쾌락에 대해 이렇게 적었다. '세계가 금으로 만든 반지라면 오르무스는 거기에 끼운 보석이다.'[NEWLINE][NEWLINE]3세기 후에는 대부분의 해상 경로가 도시를 우회하게 되었지만, 페르시아 만과 중동에서 석유가 발견되면서 도시는 다시 한 번 세계 무역의 장에 들어서게 되었다. 2011년에는 해저에서 채굴한 석유의 35%가 오르무스를 거쳐 갔다. 1979년에 루홀라 호메이니의 지휘 아래 이슬람 근본주의자 공화국이 절대 왕정을 폐지한 이란 혁명은 오르무스의 전략적 중요성을 부각하기만 했으며, 동시에 새 정부가 서양 열강에 적대적임을 입증했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PANAMA_CITY_TEXT">
      <Text>파나마 공화국의 수도인 파나마는 파나마 만에 있는 파나마 운하의 태평양 종점이다. 파나마라는 말은 '물고기 떼'라는 의미로, 스페인 정복자가 왔을 당시 이곳은 커다란 어촌이었고, 그 위에 도시가 세워졌기 때문에 붙은 이름이다. 파나마의 스페인 총독은 1519년에 태평양 쪽 지협에 도시를 세워 대서양에서 물자와 보화를 배에서 배로 옮기기 쉽게 만들었다. 파나마는 잉카 제국을 정복할 때 중요한 기항지였고, 잉카의 보화가 이 도시를 통해 스페인의 보물창고로 들어갔다.[NEWLINE][NEWLINE]이 교역으로 도시는 급격히 부유해졌으며, 그 덕분에 영국인 해적 헨리 모건 경에게 약탈당하고 불탔다. 3년 후에 도시는 약간 남쪽으로 옮겨 새로 재건되었다. 그 뒤로 파나마 시 자체는 스페인이 잘 방어했지만 1746년에 포르토벨로에 있던 카리브 해 항구가 파괴되면서 육로 교역로에 크게 타격을 입었다. 파나마 시의 부와 명성은 떨어졌다. 그러나 1세기 후에 파나마 철도가 개통되고 사람들이 캘리포니아에 금을 찾으러 철도와 육로로 지협을 건너면서 다시 명성을 회복하였다. 파나마 시에서 출발한 선박은 사람과 물자를 넘치도록 싣고 골드러시가 한창인 북쪽으로 날랐다.[NEWLINE][NEWLINE]1903년에 콜롬비아로부터 독립을 선언한 이후, 파나마 시가 수도가 되었다. 1914년에 파나마 운하가 완성되자, 도시는 국제 무역과 관광을 위한 중앙아메리카의 중추로 떠올랐다. 80개가 넘는 은행이 본점인 둔 파나마 시는 라틴 아메리카에서 가장 부유한 도시이다. 최근에 파나마 해운 해외 투자가 늘어나고, 2006년 운하 확장에 대한 국민 투표를 한 것으로 보아 파나마 시는 놀라운 경제 호황을 계속 이어나갈 것 같다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_FACTOID_TEXT">
      <Text>폴란드 태생인 카지미에시 풀라스키와 타데우시 코시치우슈코는 러시아 지배에 저항하는 애국자였으며 동시에 독립 전쟁에서 장교로 미국군에서 활약한 미국의 애국자이기도 했다. 풀라스키는 1779년에 서배너를 방어하던 중에 전사했으며, 공병인 코시치우슈코는 살아남아 미국 시민권을 받은 최초의 폴란드인이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]폴란드의 위대한 작곡가인 프레데릭 쇼팽(1810년 ~ 1849년)은 일곱 살에 처음으로 G단조와 B♭ 장조의 폴로네즈를 두 곡 썼으며, 파리에서 죽기 몇 달 전까지 생전에 발표한 230곡의 마지막을 완성하였다.[NEWLINE][NEWLINE]프쉬스타넥 우드스톡은 1995년부터 폴란드 곳곳에서 매년 열리는 무료 록 페스티벌로, '세계에서 가장 큰 야외 페스티벌'로 불린다. 2011년에는 참석자가 70만 명이 넘는 것으로 추산되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_3">
      <Text>폴란드 건국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_4">
      <Text>피아스트 왕조</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_5">
      <Text>야기에오 왕조</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_6">
      <Text>폴란드-리투아니아 연방</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_7">
      <Text>분할의 시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_8">
      <Text>철의 장막을 통한 독립</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_HEADING_9">
      <Text>다시 찾은 자유</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_1">
      <Text>침략, 지배, 분할, 저항, 부활. 이 순환은 지난 천 년에 걸친 폴란드의 비극과 승리의 역사가 가진 특징이다. 북쪽에 발트 해와 남쪽 카르파티아 산맥 사이에 위치한 폴란드 평야는 동쪽에서 유럽의 중심부로, 서쪽에서는 러시아의 광활한 대지로 쳐들어가는 관문이었다. 10세기 중반에 피아스트 왕조가 통치하던 시절, 폴란드는 민족이나 정치적으로 독립된 집단이 되었다. 폴란드의 근대 역사는 피아스트 왕조의 시조인 미에슈코 1세가 966년에 기독교로 개종하면서 시작되었다. 이후 수백 년 동안 폴란드의 운명은 독일 튜튼 기사단부터 몽골의 황금 군단, 소비에트 연방의 군대까지 강력한 이웃 나라와 침략자들에 의해 흥망성쇠를 거듭했다. 그러나 국가적 위기에도 혁명과 독립을 향한 폴란드의 의지는 꺾이지 않았다. 풀라스키와 코시치우슈코 같은 재외 폴란드인이 보낸 독립에 대한 갈망은 미국과 프랑스 혁명 소식을 알려 주었다. 1791년에 만들어진 폴란드 헌법은 유럽에서 가장 오래된 것으로, 민주주의적인 이상을 내포하고 있다. 1918년에 자유국 지위를 회복했지만 두 번에 걸친 세계 대전에 피폐해진 폴란드만큼 20세기에 고통받았던 나라도 없을 것이다. 공산 위성국으로 전제주의의 압제 아래 반세기 가량을 보내고, 1980년대에 폴란드 운동 연대로 다시 한 번 주권국가로 탈바꿈하게 해주었다. 21세기 초, 폴란드는 진보적인 시장 기반 민주주의 국가이며, NATO와 유엔의 중요한 회원국이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_2">
      <Text>자연 경관이 뛰어난 폴란드는 전 국토의 30.5%를 뒤덮은 광대한 숲, 비스툴라 강과 오데르 강이라는 거대한 강, 드넓은 평야의 땅이다. 폴란드는 유럽의 가운데 있으며, 네 가지 지형으로 뚜렷하게 나뉘어 있다. 최고봉이 2500미터인, 남쪽 카르파티아 산맥 지류 타트라 산맥, 북쪽 바로 위의 구릉지대, 국토의 중심을 차지하는 중앙 저지대, 발트 해와 접하는 늪과 모래 언덕 지대이다. 폴란드의 지형을 빚어낸, 오랜 세월에 걸친 빙하 작용은 폴란드 평야에 참흙과 황토 퇴적물을 남겨 세계에서 가장 비옥한 땅으로 만들었다. 거의 1만 년 동안 폴란드는 세계에서 가장 호수가 많은 나라 중 하나였으며, 유럽에서는 핀란드 다음이다. 기후는 대체로 온화하고 일 년 내내 비가 내리지만, 겨울은 여름보다 건조한 편이다. 비옥한 토질과 적당한 기후 덕분에 농업 강국이 되었으며, 세계에서 손꼽는 사탕무와 호밀 생산지이자 유럽의 주된 감자와 호밀 창고이다. 폴란드는 말 그대로 '유럽 연합의 빵 바구니'이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_3">
      <Text>고대 지중해와 근동 문명의 변두리에 있던 폴란드 사람들은 석기, 청동기, 철기 시대까지 상대적으로 소외되었다. 폴란드에 처음 인류가 정착한 것은 약 7,500년 전이다. 서로마제국이 몰락할 즈음에 대규모 인구 이동이 있었는데, 그때 슬라브족이 폴란드 지역으로 이주했다. 정착한 이들은 초기에는 부족제였다가 나중에는 작은 왕국으로 합쳐졌다. 그 중 하나인 미에슈코는 폴란드 지역 최초의 지배자로 역사에 기록된다.[NEWLINE][NEWLINE]전설에 가까운 이야기로는 그니에즈노 요새 정착지 중심에 있는 폴라니에 부족은 미에슈코가 다스렸는데, 그는 크라쿠프 주변에 사는 위슬라니에 부족과 친밀한 관계를 맺었다. 위슬라니에가 속한 대 모라비아 왕국이 960년에 마자르에 멸망하자, 미에슈코는 폴라니에와 위슬라니에를 통일하여 피아스트 왕조를 세웠다. 보헤미아에서 남쪽으로 내려온 로마 가톨릭 선교사에게 감화된 미에슈코는 기독교로 개종하고 966년에 세례를 받았다. 논란의 여지가 있지만, 대부분은 이때를 현대 폴란드의 시작으로 본다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_4">
      <Text>미에슈코 1세의 뒤를 잇는 강건한 후계자들이 서서히 이교도를 믿던 폴란드 국민을 기독교로 개종시키고, 강력한 왕국을 만들며, 폴란드를 더 넓은 유럽 문화에 통합시켰다. 미에슈코의 아들인 볼레슬라우 1세는 순수한 폴란드만의 가톨릭 조직을 만들었으며, 독일 신성 로마 제국 황제에게서 세속 권력을 인정받았다. 이 때문에 1025년에 볼레슬라우는 대관식을 치르고 최초의 폴란드 왕이 되었다. 11세기가 끝날 무렵에 폴란드는 발트 해부터 카르파티아 산맥까지 뻗어 나가 현재 국경선에 가까운 영토를 세운다. 그러나 1138년에 볼레슬라우 3세가 죽으면서, 장자 상속제가 없었던 까닭에 왕국은 그의 아들들이 나누어 가졌다. 영토 분할은 12세기와 13세기에 걸쳐 끊임없는 내부 충돌과 외세 압력을 불러왔다.[NEWLINE][NEWLINE]일명 '팔꿈치 높이 키'로 알려진 브와디스와프(1261-1333)는 피아스트 왕조의 소공작으로 평생을 영토 통일에 바쳤다. 브와디스와프 1세는 이교도 리투아니아인과 몽골인을 상대로 성전을 벌였으며, 튜튼 기사단과도 전쟁을 벌여 쫓아냈다. 브와디스와프 사후, 아버지보다 더 유능한 아들인 카지미에시 3세가 뒤를 이었다. 카지미에시 대왕은 기민한 외교술과 짧은 전쟁을 통해 아버지가 이룬 업적을 지켜냈을 뿐만 아니라 폴란드를 문화와 교육, 무역의 중심지로 만들었다. 왕국 영토를 두 배 이상 늘리고 경제와 법 체계를 재정비했으며 폴란드 최초 대학 설립을 추진했다. 카지미에시의 진보적인 통치 아래 폴란드는 가진 것 없고 박해받는 자들의 안식처가 되었다. 독일인이 도시에 정착했고, 아르메니아와 슬라브 피난민이 시골 저지대에, 수천 명의 유대인이 나라 전역에 정착하여 융성했다. 그러나 카지미에시 대왕은 뒤를 이을 아들 없이 1370년에 피아스트 왕조의 마지막 왕으로 영면했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_5">
      <Text>카지미에시 왕은 조카인 헝가리의 루이스 1세를 후계자로 지정했고, 루이스 1세는 아무 탈 없이 짧게나마 폴란드를 다스렸다. 1382년에 루이스가 죽고 나서 폴란드 귀족들은 그의 어린 딸인 야드비가를 여왕으로 골랐다. 4년 후에 귀족들은 폴란드에는 '브와디스와프 야기에오'로 알려진 리투아니아 요갈리아의 대공이 야드비가와 결혼하고 가톨릭으로 개종하자, 그를 왕으로 선출했다. 튜튼 기사단과 치열한 전쟁을 벌이던 리투아니아가 도움을 요청하자 브와디스와프 2세는 1401년에 폴란드를 분쟁에 끌어들였다. 1410년 7월 그룬발트에서 중세에서 가장 치열했던 전투 중 하나가 벌어졌으며, 리투아니아와 폴란드 연합군은 압도적인 승리를 거두었다. 튜튼 기사단은 사실상 괴멸했으며 기사단의 우두머리들은 전사하거나 생포되었다. 이 승리로 브와디스와프 2세의 지위는 죽을 때까지 견고했으며, 그 결과 야기에오 왕조를 세우게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]야기에오 왕가는 이후 수십 년간 탐욕스러운 이웃 세력과 싸워왔다. 부활한 튜튼 기사단, 프러시아 공작, 보헤미아와 헝가리 왕국, 모스크바의 대공에, 남쪽으로는 오스만 튀르크, 크림 반도의 타타르 족까지 있었고, 타타르 족 같은 경우에는 1474년부터 1569년 사이에 못 되어도 75번 이상 왕국을 습격했다. 전체적으로 폴란드의 왕들은 국경선을 지키고 왕조를 유지할 정도의 능력이 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]전쟁의 승패보다 더 위대하고 오래가는 업적은 야기에오 왕조가 이룩한 사회적 과학적 발전이었다. 1505년, 니힐 노비법으로 대부분 입법권이 왕에게서 폴란드 귀족으로 이루어진 국회로 넘어갔다. 민주주의로 한 발짝 가는 역사적인 순간이었다. 보헤미아의 존 후스가 이끄는 종교 개혁 운동이 폴란드 가톨릭에도 스며들어와 종교의 자유를 추진하는 법이 세워졌다. 르네상스에 자극받은 야기에오 왕조의 지기스문트 1세와 2세는 폴란드의 예술과 문화를 장려하여 1500년대에 문화가 꽃을 피웠다. 폴란드의 천문학자 니콜라우스 코페르니쿠스는 죽음을 맞이한 1543년에 태양계 지동설을 검증하는 놀라운 업적을 출판했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_6">
      <Text>국가주의, 민주주의 수칙, 외국의 위협에 자극 받은 의회는 1569년 6월, 폴란드 리투아니아 연방을 세우는 법안을 통과시킨다. 투표로 선출된 왕이 있는 통일 연방국이지만 일차적으로 지역 의회와 중앙 국회를 통한 귀족이 지배하는 나라였다. 7월에는 야기에로 왕조의 마지막 왕이자 자식이 없었던 지기스문트 2세는 이 법안에 동의하고 서명했다. 연방은 안정되고 풍요로운 시대를 가져오며, 서양 문명을 우크라이나 및 러시아 서부에 퍼뜨릴 거라고 믿었지만, 실제로는 러시아, 스웨덴, 오스만 제국과의 충돌, 코사크의 봉기에 연속으로 휘말렸다. 폴란드 리투아니아 연방이 대 북방전쟁에 휘말리면서, 이런 전쟁의 대가는 선출된 나약한 왕들의 통치와 결부되었고, 내부적인 정치 제도 개편이 절실하게 되었다. 18세기 중반에 국회는 상업, 군사, 사회, 교육 제도 개편을 실행하였으며, 1773년에는 유럽 최초로 나라가 후원하는 교육 제도인 국가 교육 위원회를 만들었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_7">
      <Text>개혁으로 폴란드는 이전의 영광스러웠던 시대로 돌아가려 했지만, 성장 중이던 주변 국가들이 개입하게 되었다. 1792년에 러시아, 오스트리아, 프러시아가 폴란드를 일부 점령하면서 폴란드는 처음으로 분단되었다. 짧은 폴란드 러시아 전쟁 이후, 프러시아와 러시아는 두 번째 분할을 감행하여 폴란드를 수많은 지역으로 갈라놓아 경제적으로나 군사적으로 독립할 수 없게 만들었다. 오스트리아, 러시아, 프러시아는 1795년에 세 번째로 마지막 남은 폴란드 영토를 분할해 차지했고, 자주 국가 폴란드는 멸망했다.[NEWLINE][NEWLINE]잠시 동안 약간의 자치권을 누렸던 시기가 있긴 했지만 1792년부터 1918년까지 폴란드는 사실상 점령당했었다. 1807년, 나폴레옹 황제는 바르샤바 자유 공국을 다시 세웠지만, 나폴레옹 전쟁 이후에는 빈 회의에 모인 승전국들이 다시 폴란드 땅을 나눠 가졌다. 수십 년에 걸친 국토 분단의 세월은 수많은 폴란드 독립운동으로 점철되어 있다. 특히 주목할 만한 사건은 1830년 11월의 봉기와 1863년 1월의 저항으로, 러시아 황제의 지배 아래 있는 나라를 해방하려고 했다. 압제 아래 있기는 했지만, 폴란드는 지배하고 있는 국가가 실시한 대규모 산업화, 현대화로 이득을 보았으며, 상대적으로 계몽된 정부를 가진 프러시아가 점령한 지역이 특히 그러했다. 강제적인 현대화로 폴란드는 20세기에 경제적으로나 정치적으로 독자 생존할 수 있게 되었다. 그렇다 해도 러시아의 지배로 폴란드는 숨만 붙어 있었으며, 오스트리아와 프러시아는 그나마 좀 덜했다. 1927년에 폴란드 국가가 된 1797 마주르카의 작곡가 비비츠키가 '폴란드는 아직 죽지 않았다.'라고 쓴 것처럼...</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_8">
      <Text>1918년 11월, 휴전 협정 직후에 러시아 혁명이 일으킨 혼란 속에서 기회를 잡은 폴란드 독립주의자들은 두 번째 폴란드 공화국 건국을 선포했다. 서방 연합국은 이미 미국 제13대 대통령 윌슨이 주창한 14개 조항에 따라 폴란드 재건에 동의했다. 1919년부터 1921년에 걸친 폴란드 소비에트 전쟁으로 레닌이 통치하던 러시아는 폴란드의 독립을 인정할 수밖에 없었고, 그에 따라 공산주의의 유럽 진입이 중단되었다. 러시아와 독일의 전제주의 정권이 가하는 위협에 세계 대공황이 겹치면서 청정 운동을 하는 우익 민족주의자가 권력을 잡았고, 정부는 점차 권위주의적으로 변해갔다.[NEWLINE][NEWLINE]청정 운동은 1939년에 나치 독일이 폴란드를 침공하면서 제2차 세계대전을 시작할 때까지 이어졌다. 스탈린 체제하의 러시아 옆에 위치한 폴란드는 원스턴 처칠이 '제일가는 아군'이라며 칭했을 만했지만, 히틀러의 독일군에게 신속하게 점령당했다. 독일과 러시아의 지배는 혹독하고 효율적이었고, 전쟁에 관련된 모든 국가 중에 폴란드가 가장 큰 인구 감소를 겪었다. 전쟁 전 인구의 5분의 1에 달하는 6백만 명이 넘는 국민이 죽었으며, 이중 105:105:105:255 이상이 폴란드계 유대인이었다. 소비에트 연방이 독일을 침공하면서 러시아는 결과적으로 폴란드를 '해방'시키게 되었지만, 정작 떠날 의도가 없었다는 것이 증명됐다. 스탈린의 주장으로 대영제국과 미국은 폴란드에 일시적인 친공산주의 연합 정부를 세우는데 동의했다. 1952년, 폴란드 인민공화국이 공식적으로 출범했고, 즉각 철의 장막 역할과 냉전 동안 바르샤바 조약의 회원국으로 중요한 역할을 했다.[NEWLINE][NEWLINE]공산주의 통치는 가혹했고 큰 희생을 요구했다. 온 나라의 반대와 항의에도 동쪽 지역은 영구히 소비에트 연방에 양도되었다. 억압적인 경찰은 개인의 문화적 표현부터 종교, 여행, 교육, 경제 기회에 이르기까지 폴란드인의 모든 생활을 제한했다. 나라의 두 가지 재산인 천연자원과 산업 모두 소련이 갈취해가서, 폴란드는 사실상 극빈자가 되었다. 이런 상황이지만 그래도 폴란드는 당시 철의 장막에서 가장 자유로운 나라 중 하나에 속했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TEXT_9">
      <Text>1980년대 노동자 소요로 노동조합인 솔리다르노시치가 창설되었으며, 이후 정당이 되었다. 박해와 계엄령 선포에도 노동자 운동은 이후 십 년간 폴란드 공산당의 지배를 약화시켰다. 소련이 해체되고 공산당 정부가 무너지자, 솔리다르노시치가 번영했다. 1989년에는 비록 일부에 불과했지만, 폴란드의 첫 자유 국외 투표를 시행하는데 참여했다. 다음 해에는 노조 연대 후보인 레흐 바웬사가 대통령 선거에서 승리하였으며, 러시아와 공산당의 지배는 사실상 끝났다. 노조 연대가 이끄는 정부는 단기간에 시민의 자유를 되찾고, 폴란드의 사회주의 경제를 현대의 시장 경제로 바꾸었다.[NEWLINE][NEWLINE]동진 정책을 2세대에 걸쳐 겪은 민주주의 폴란드는 다시 유럽의 문화, 경제, 정치 분야에서 중요한 역할을 하기 시작했다. 1999년에 폴란드는 지역 안보를 위해 북대서양조약기구(NATO)에 가입했다. 그다음에는 전 국민이 유럽 연합 가입에 찬성하면서 2004년 5월, 이 경제적 동력 집단의 정회원이 되었다. 자유, 주체 사상, 관용의 전통을 되찾은 폴란드는 다시 부유하고 다채로웠던 과거를 만끽할 수 있게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLAND_TITLE">
      <Text>폴란드</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLISH_WINGED_HUSSAR_TEXT">
      <Text>윙드 후사르 경기병은 1570년대에 스테판 바토리 왕이 폴란드 리투아니아 군대에 도입했다. 윙드 후사르는 다양한 보조 무기를 지니고 다녔다. 주로 전투 망치, 스자블라 등을 차고 말안장 권총집에는 바퀴식 방아쇠 권총을, 나중에는 화승총을 갖고 다녔다. 그러나 가장 눈에 띄는 장비는 커다란 날개로, 말안장이나 기병의 어깨에 나무로 뼈대를 만들고 독수리, 백조, 거위나 타조의 깃털을 붙였다. 날개의 목적은 확실하게 알려지지 않았지만, 여러 가지 이론이 있다. 위에서 공격하는 적을 방어하기 위해서라든가, 말이 전장의 굉음을 듣지 못하게 한다든가, 후사르 기병을 더 커 보이게 함으로써 적 보병들을 위협한다는 것까지 다양하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_FACTOID_TEXT">
      <Text>1373년 포르투갈과 영국의 왕은 동맹 조약을 맺었다. 1386년에 윈저 조약이 재가하면서 이 조약은 효력을 발휘하여 세계에서 가장 오래가는 동맹 조약이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]1755년에 일어난 리스본 대지진과 뒤이은 해일로 도시가 전파되고, 포르투갈 중부와 남부 지역이 대부분 폐허가 되었으며, 사망자와 피해가 북아프리카까지 미쳤다. 현대에서는 리히터 규모 진도 9로 추정하고 있다. 리스본 사망자는 10만 명 단위로, 역사상 가장 심한 지진 피해 중 하나이다.[NEWLINE][NEWLINE]파두는 1820년에 리스본에서 유래된 음악으로, 사실 본래 뿌리는 그보다 더 오래되었다. 파두는 최근에 국제연합문화기구인 유네스코에서 '세계 무형 문화유산'으로 올렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_3">
      <Text>고대 역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_4">
      <Text>이슬람 세력하의 이베리아 반도와 레콩키스타</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_5">
      <Text>포르투갈 건국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_6">
      <Text>포르투갈 제국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_7">
      <Text>회복</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_8">
      <Text>혁명과 공화제</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_HEADING_9">
      <Text>새로운 질서</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_1">
      <Text>선사시대부터 사람이 살아온 포르투갈 지역은 페니키아인이, 그다음에는 카르타고 무역상이 기원전 천 년에 와서, 피레네 산맥을 건너 이베리아까지 밀어낸 켈트 부족과 만났다. 이후 수백 년 동안 로마, 수에비, 서고트족이 반도를 지배했지만, 포르투갈의 역사는 이슬람이 침략한 711년부터 시작된다. 레콩키스타 시대에 독립된 기독교 왕국으로서 1139년에 포르투갈이 건국되었다. 15세기와 16세기, 발견의 시대에 선봉장으로 선 포르투갈은 최초의 세계 제국을 세우며 남미부터 아프리카, 극동을 아울렀다. 1800년대에는 제국이 해체되고, 1822년에 브라질이 독립하면서 포르투갈의 힘과 권위는 심각한 타격을 입었다. 왕정으로 끝난 1910년 혁명 뒤, 포르투갈은 연이은 군사 정부와 독재에 시달리다가 1975년에 마침내 민주주의 선거를 치렀다. 1976년에 새 헌법을, 1986년에 유럽경제공동체(EEC) 회원국이 되면서 확실한 진보적 민주주의 국가가 되었다. 포르투갈은 그저 유럽 변두리의 소왕국에 지나지 않는다는 잘못된 견해도 있는데, 미국 기자 리처드 H. 데이비스는 이렇게 요약했다. '포르투갈은 펄럭이는 신호기를 꽂은 하얀 망루가 있는 높은 언덕이다. 빨간 지붕에 노란 집이 줄줄이 늘어선 거리에는 똑같은 사람만 사는 것 같고, 언덕에서 똑바로 서는 걸 훌륭한 일로 아는 양 떼가 나라를 채운 것 같다.' 그러나 흥미로운 역사와 풍부한 문화를 가지고, 현재 세계에서 가장 세계화된 국가 중 하나인 포르투갈은 그 이상이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_2">
      <Text>지금의 포르투갈은 유럽 이베리아 반도의 일부와 대서양군도 마데이라와 아조레스 두 지역을 차지하고 있다. 큰 나라는 아니지만 낮은 해안부터 구릉지대 남쪽으로 최고봉이 1991미터인 에스트렐라 산맥까지 지형이 다양하다. 아조레스 군도는 리스본에서 서쪽으로 1,639킬로미터 떨어진 곳에 있으며, 대서양 중앙 산령에 걸터앉아 있다. 마데이라는 리스본에서 남서쪽으로 973킬로미터 떨어져 있다. 스페인 중앙 고원 메세타에서 흘러나오는 세 강은 포르투갈을 지나 대서양으로 흘러든다. 북쪽이 도루 강, 중앙이 테조 강, 남동쪽 국경을 따라가는 것이 과디아나 강이다. 포르투갈의 기후는 지중해성이다. 산맥 지역은 서늘하지만, 포르투갈은 유럽에서 가장 따뜻한 나라 중 하나이다. 연평균 강수량은 도루 강 지역의 300밀리미터 미만부터 북부 산맥의 2,997밀리미터까지 다양하다. 다도해는 해양성 온대 기후로 분류되지만, 마데이라 제도는 아조레스 군도보다 훨씬 건조하다. 인간이 수천 년 동안 살아온 지역이기에 자연 그대로의 식물상과 동물상은 거의 남아 있지 않다. 가장 눈에 띄는 식생은 소나무와 떡갈나무이다. 포르투갈에는 이베리아 반도에 널리 퍼져 있는 포유류와 조류가 있다. 반면에 포르투갈의 수생생태계는 정어리, 참치, 고등어를 포함하여 수천 종의 어류가 사는, 세계에서 어종이 가장 다양한 곳이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_3">
      <Text>포르투갈에 독특한 인류 문화가 나타난 것은 기원전 5,500년 경 중석기 시대였다. 그 뒤로 2천 년이 못 되어 안달루시아 지방에서 신석기 문화를 가진 부족이 포르투갈에 농업, 도기, 연질 금속 기술을 갖고 들어왔다. 기원전 500년 이전에 철기 문화를 가진 켈트족이 북쪽에서 이베리아 반도로 건너오면서 신석기 문명 원주민을 밀어냈다. 비슷한 시기에 페니키아와 카르타고에서 온 뱃사람들이 교역소와 정착지를 건설했다. 기원전 201년, 2차 포에니 전쟁으로 로마가 이베리아 반도를 정복하였고, 루시타니족 연맹은 기원전 140년경에 켈트 부족이 굴복할 때까지 서쪽 요새에서 로마의 지배에 저항하였다. 기원전 25년에는 아우구스투스 카이사르가 루시타니아 지방의 수도로 아우구스타 에메리타, 현대의 메리다를 세워 포르투갈 전 지역을 아울렀다.[NEWLINE][NEWLINE]서로마제국이 몰락하면서 게르만계 수에비족이 갈리아 지방에서 이베리아로 넘어왔다. 남부 갈리시아에 정착한 그들은 루시타니아와 합병하고는 나머지 이베리아 반도를 정복했다. 다음에는 서고트족이 이베리아 반도에 와서 잠시 머물렀다가 북아프리카로 떠났다. 550년에 수에비 왕국이 재건되고, 수에비 왕이 가톨릭으로 개종하였다. 그러나 고트족 왕국은 나약하고 분열되어 있어서 수십 년 동안 불안정한 정세에 시달렸다. 711년에 이슬람 세력이 침공해왔을 때 저항다운 저항을 한 곳은 메리다뿐이었다. 20년 사이에 무어인이 포르투갈과 갈리시아 지방 대부분을 삼켰다. 756년에는 아브드 알라흐만 1세가 코르도바에 옴미아드 왕조를 세웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_4">
      <Text>포르투갈은 이후 550년간 이슬람의 지배 아래 있었다. 1031년 코르도바의 이슬람 왕국이 23개의 타이파 왕국으로 갈라졌고, 각각의 타이파는 다마스쿠스에 복종하는 통치자가 있었다. 포르투갈 대부분은 바다호스의 타이파 아래 떨어졌지만, 타이파 간의 끊임없는 분쟁으로 1086년에 이르러 모로코에서 온 알보라미드 왕국에 정복당했으며, 알모라비드 왕조는 1147년에 알모하드 왕조로 바뀌었다. 이베리아 반도에서 이슬람이 차지한 지역인 알 안달루스을 다스리는 무어 왕조는 계몽과 혹정을 번갈아 펼쳤다. 아스투리아스 북부 왕국만이 기독교로 남아 있으면서 무어의 공격을 여러 번 격퇴하여 독립을 지켜냈다.[NEWLINE][NEWLINE]투르 전투에서 찰스 마르텔이 이슬람 세력을 막아내고 50년 뒤인 778년에 샤를마뉴 대제가 이베리아 반도를 회복하려는 기독교 세력의 물꼬를 텄다. 아스투리아스와 같은 목적을 가진 프랑크 왕국과 튜튼 기사단은 이후 500년 동안 천천히 무어 왕국을 밀어냈으며, 1300년에 반도에 남은 유일한 이슬람 세력은 지중해 해안에 있는 그라나다 왕국뿐이었다. 그 와중에 이베리아 반도에 있는 기독교 왕국에서 십자군이 창설되었다. 824년에는 나바르 왕국, 910년에는 리온, 1035년에는 아라곤, 1037년에는 카스티야, 1139년에는 포르투갈이 일어섰다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_5">
      <Text>리온 왕국의 영토인 포르투갈 지역은 이슬람을 물리친 알폰소 엔히크에게 돌아갔다. 1128년, 새로 탄생한 포르투갈 백작령은 모국의 군대를 물리쳐서 자치권을 지켰다. 이후 십 년 동안 엔히크는 무어족에게 끊임없는 공격을 가해 1139년 7월 오리크 전투에서 대승을 거두었다. 그 직후부터 병사들이 그를 포르투갈 왕국의 알폰소 1세라고 떠받들었다. 알폰소는 라메구에 왕국 의회를 세웠으며, 브라가의 대주교에게서 공식적으로 대관을 받았다. 새 왕국은 독립적인 기독교 왕국으로 1143년에 리온과 카스티야 왕에게, 1179년에 교황 알렉산데르 3세에게 인정받았다.[NEWLINE][NEWLINE]알폰소 1세와 후계자들은 계속해서 남쪽으로 무어 세력을 밀어붙였다. 1249년에 알가르베 지역을 점령하면서 포르투갈의 레콩키스타는 끝났으며, 포르투갈의 현재 본토 국경선이 정해졌다. 레콩키스타 이후 이베리아 반도는 대체로 평화로웠으며, 왕국은 경제적으로나 문화적으로 융성했다. 1383년에는 늙고 후계자가 없었던 포르투갈 왕의 사위인 카스티야의 주앙 1세가 왕국을 이어받았다. 나중에 주앙 1세가 된 아비스의 주앙이 이끄는 포르투갈의 하급 귀족과 평민으로 이루어진 세력이 카스티야를 격파하고, 아비스 왕가가 포르투갈을 지배하게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_6">
      <Text>포르투갈의 주앙 1세는 곧 모험심 가득한 아들 중 유독 불만이 많은 자식들을 내보낼 배출구를 찾아냈다. 오랫동안 뱃사람이었던 포르투갈인들은 전 세계에 걸친 제국을 세우면서 탐험 항해의 선두주자가 되었다. 포르투갈 제국은 1415년에 아프리카 북부 해안에 있는 이슬람 도시인 세우타를 정복하면서 조그맣게 시작했다. 동 엔히크라는 이름으로 더 유명한 주앙의 셋째 아들인 엔리케 왕자의 후원 및 지시로 포르투갈 선박은 마데이라와 아조레스 제도를 발견하면서 포르투갈 식민지 건설의 첫 깃발을 올렸다. 이후 백 년 동안 포르투갈은 아프리카 해안을 따라 남쪽으로 내려가면서 영토를 정복하고 아프리카를 돌아 인도와 동쪽으로 가는 항로를 개척했다.[NEWLINE][NEWLINE]1498년에 바스코 다가마가 인도로 가는 항로를 개척하자 동양의 부가 포르투갈에 집중되었다. 2년 뒤에 페드로 카브랄의 선단이 브라질 땅을 발견하고 포르투갈의 영토로 선언했다. 10년 뒤에 아폰소 드 알부케르크가 인도의 고아, 페르시아 해협의 오르무스, 말레이시아의 말라카를 정복했다. 다른 포르투갈 상인도 인도, 타이완, 일본, 티모르의 해안선을 따라 교역소를 세웠다. 16세기가 시작할 무렵, 작은 포르투갈 왕국은 인도와 남대서양 해로를 지배하게 되었고, 유럽에서 경제적, 군사적, 정치적으로 비길 나라가 없게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_7">
      <Text>1580년에 일어난 포르투갈의 계승 혼란으로 스페인과 포르투갈이 합쳐서 스페인의 펠리페 2세 아래 들어갔다. 여전히 하나의 독립 국가이긴 했지만, 이 연합으로 포르투갈은 독립적인 외교권을 빼앗겼고, 유럽과 국외에서 일어난 스페인 전쟁에 휘말리게 되었다. 해외 식민지와 교역으로 얻은 수입이 스페인 국고로 흘러들어 가는 것에 분개한 포르투갈 귀족들은 1640년에 봉기를 일으켜 브라간자 왕조로서 포르투갈로부터 독립하였으며, 여기에서 포르투갈과 브라질을 다스리는 지도자가 나왔다. [NEWLINE][NEWLINE]이후 150년 동안 포르투갈은 유럽 정치에 크게 휘말리는 일 없이 지냈다. 7년 전쟁 때 잠깐 스페인의 침공을 받은 것을 제외하면 포르투갈 왕가와 국민은 식민지 제국의 열매와 평화에 만족하며 지냈다. 그러나 그것도 프랑스 황제 나폴레옹 보나파르트가 개입하기 전까지만 이었다. 400년 넘게 영국과 동맹을 맺었는데도 불구하고 포르투갈은 나폴레옹 전쟁이 일으킨 혼란에 끼어들지 않았다. 국정을 할 수 없게 된 어머니 마리아 1세를 대신하여 섭정이 된 주앙 3세 이후로, 포르투갈은 1807년에 영국 물건을 수입하지 못하게 한 대륙 봉쇄를 깨었고, 그 결과 프랑스와 스페인 군대가 포르투갈에 쳐들어왔다. 저항할 수 없었던 왕자와 10,000명가량의 궁정 신료들은 11월에 대서양을 넘어 브라질로 망명했다.[NEWLINE][NEWLINE]게릴라와 웰링턴 장군이 이끄는 영국 포르투갈 연합군이 포르투갈을 해방하긴 했지만, 5년에 걸친 지배와 정부의 이전은 느리지만 거부할 수 없는 몰락을 예고하였으며, 이는 20세기까지 계속되었다. 식민 제국의 침식 과정에서 가장 중요한 사건은 1822년 브라질의 독립으로, 포르투갈의 경제가 크게 위축되었다. 식민지 통치와 반란 같은 예외 상황을 제외하면 포르투갈 정부는 대부분 비공식적인 고립주의 정책을 고수했다. 자연히 나라는 사회적으로나 기술적으로 유럽 다른 국가들보다 뒤처지게 되었다. 어업, 농업과 관광이 나라의 주요 수입원이 되었으며, 점차 '유럽의 촌구석'이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_8">
      <Text>이 기간에 돔 카를로스 1세는 1892년과 1902년에 두 번, 포르투갈이 파산했음을 선고해야만 했다. 두 번 다 항의, 폭동, 사회 불안, 국지적 봉기, 왕정에 대한 비판이 뒤따랐다. 이 불만은 1908년에 왕과 후계자인 루이스 필리페가 암살당하면서 정점에 달했다. 카를로스 왕의 둘째 아들인 마누엘 2세가 왕좌를 이어받았지만 상황을 개선하기엔 역부족이었다. 1910년 10월, 전국적인 혁명으로 포르투갈은 왕정을 버리고 자유 공화국을 세웠다. 그러나 경제적 불안, 사회적 혼란, 정치적 혼돈은 급진주의가 싹트기 좋은 환경이었다. 1926년에 군부가 쿠데타를 일으켜 '국가 독재 정부'를 세웠다. 군사 정부가 차례로 지배하면서 포르투갈의 부와 영향력을 계속 줄어들었다. 1960년에는 앙골라, 모잠비크, 기니가 독립운동을 시작하여 포르투갈 식민지 전쟁(1961년 ~ 1974년)이 일어났다. 결국, 포르투갈은 국제 사회에서 교역 금지, 무기 수입 금지 등의 제재를 받게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TEXT_9">
      <Text>군사 정부가 피와 돈을 갈취하는 통에 포르투갈은 탈식민지 흐름에 저항할 여유가 없었다. 내부와 외부 양쪽에서 저항의 파도를 마주한 군사 정부는 결국 1974년 4월, 상대적으로 피비린내가 적은 우익 군사 쿠데타인 카네이션 혁명에 쓸려갔다. 남아있던 해외 식민지도 혁명이 이뤄지며 독립하게 되었고, 2년에 걸친 과도기를 거쳐 민주주의 체제를 회복했다. 포르투갈 헌법은 1976년에 개정되어 사회주의와 공산주의 원칙을 모두 수용했다. 그 이후로 포르투갈 정부는 신사회주의와 신자유주의 사이를 오가고 있다. 토지 개혁과 국유화를 시행하면서 경제를 회복하기 위해 두 번이나 국제 통화 기금의 경제안정계획을 의무적으로 이행해야 했다.
1986년에는 EEC에 가입했고, 그다음에는 EU에 가입했다. 1999년에는 마지막 포르투갈 식민지였던 마카오를 타이완에 넘겨주었다. 그러한 노력 끝에 포르투갈은 다시 한 번 유럽 사회에 통합되어 국제 사회에 들어가게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGAL_TITLE">
      <Text>포르투갈</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PORTUGUESE_NAU_TEXT">
      <Text>포르투갈이 아프리카 해안과 극동까지 탐험과 무역로를 확장시키면서, 장기간 항해가 가능한, 더 크고 단단한 배가 필요하게 되었다. 영어로는 '카락'이나 '인디아맨'이라 부르던 '나우'는 중세 후기에 교역용으로 널리 쓰이던 '가로 돛 식 범장 코그선'에서 발전한 것이다. 1400년대 후반에 포르투갈 상인들이 설계를 가다듬어 나우는 돛대가 3개나 4개에 갑판이 3층 혹은 4층이고, 대서양의 공해에서도 안정적인 넓은 선폭을 가져서 오랜 여행에도 식량과 화물을 실어나를 수 있는 외항선이 되었다. 최초의 외항선은 선미가 둥글고 이물에 선원 선실이 포함되어 있었다. 저장공간이 크다는 것은 대륙 사이를 횡단할 수 있다는 의미이며, 포르투갈 상선단의 중추였다. 1600년대에는 갈레온이 원양무역로에서 나우를 대신했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_QUEBEC_CITY_TEXT">
      <Text>자리표시자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_ARTIFACTS_TEXT">
      <Text>프란시스 베이컨은 1605년에 유물은 훼손된 역사이거나, 시간의 난파선에서 우연히 흘러나온 역사의 조각이라고 썼다. 이 정의에 따르면 유물이란 과거에서 온 물건으로, 단순한 화살촉부터 예술적인 보물까지 포함된다. 잃어버린 문명을 유물과 예술작품에 관한 체계적인 연구로 복원할 수 있다는 생각은 대대로 아마추어 수집가들과 저명한 학자들을 끌어들여 유물을 찾고, 파내고, 집과 대학과 박물관에 보존하게 했다. 인류의 과거가 남긴 조각을 수집하는 열정은 새로운 학문 분야인 고고학을 낳았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CLOVES_TEXT">
      <Text>정향은 인도네시아 말루쿠가 원산지인 나무의 꽃봉오리를 말린 것으로, 전 세계에서 요리에 쓰이는 향신료이다. 현재에는 인도네시아, 인도, 잔지바르, 마다가스카르에서 주로 생산되는데, 구강 조직을 마취시키는 효과가 있어서 과거에 향신료이자 약재로 사용하였다. 원산지 밖에 나무를 심기 전까지는 네덜란드 동인도 회사가 사실상 거래를 독점해 17세기 ~ 18세기 유럽에서는 그 수요 때문에 정향이 말 그대로 금과 똑같은 가치가 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MARBLE_TEXT"> <!--대리석-->
      <Text>대리석은 건축 재료와 예술가들이 선호하는 조각용 재료로 주목받는 아름다운 암석입니다. 대리석은 다양한 색상과 음영을 띄고 있으며 단색인 것도 있고 여러 색상의 줄무늬가 있는 것도 있습니다. 타지마할과 같이 세계에서 가장 아름다운 구조물 다수가 대리석으로 만들어졌으며 위대한 고대 조각상들 역시 그러합니다.[NEWLINE][NEWLINE]대리석 자원을 개발한 도시에 고대 시대와 고전 시대의 불가사의를 건설할 때 15%의 [ICON_PRODUCTION]생산 보너스를 얻습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_NUTMEG_TEXT">
      <Text>육두구 나무는 인도네시아 반다 제도가 원산지인 상록수이다. 육두구는 몇백 년 동안 여러 문명에서 요리에 사용했다. 인도네시아 페낭에서는 끓이거나 갈아서 음료로 쓰고, 인도에서는 단 음식에 사용하며, 중동에서는 입맛을 돋우는 요리에 향신료로 사용한다. 포르투갈 모험가 알부케르크는 1511년에 인도네시아에서 육두구 나무를 발견하여 유럽의 식탁에 소개하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PEPPER_TEXT">
      <Text>후추는 다양한 형태로 사실상 세계 어디에서나 자라며, 수천 년 동안 요리에 들어갔다. 람세스 2세의 미라 콧구멍에서 말린 검은 후추 열매가 발견된 것으로 보아 미라 제작에 쓰였던 것 같다. 기원전 2세기부터는 동남아시아 요리에 쓰였다. 고고학적 발견으로 보아 아즈텍과 마야에서도 다양한 매운 후추를 요리에 사용하였다. 로마에서는 후추가 귀한 나머지 빚을 질 때 담보로도 사용되었으며, 아틸라는 5세기경 로마를 약탈하지 않는 대가로 후추 1톤을 요구했다. 그러니 후추가 '향신료의 왕'으로 불리는 것은 당연하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RIGA_TEXT">
      <Text>12세기에 독일 무역상과 선교사들은 다우가바 강어귀에 이미 있던 정착지 주변에 '리가'라는 마을을 세웠다. 1158년에는 독일 상인들이 여기에 교역소를 세우고 발트족이나 핀족과 교역했으며, 1190년에는 첫 가톨릭 수도원이 완공되었다. 1201년에는 새로 임명된 리보니아 주교 알버트가 23척의 배와 1,500명의 무장한 십자군 병사들과 함께 도착하여 주교구를 세우고 주민을 강제로 기독교로 개종시켰다. 이들은 후에 튜튼 기사단의 한 지류가 되었다. 1282년에 리가는 한자동맹에 가입하여 이후 삼백 년 동안 상업적 정치적 안정을 얻었다.[NEWLINE][NEWLINE]리가의 지도층이 공식적으로 종교 개혁을 수용한 것은 1522년으로, 대주교의 권세가 무너지자, 도시는 바로 종교 분쟁에 휘말렸다. 40년 후에 30년 전쟁에 개입한 스웨덴 왕인 구스타부스 아돌푸스가 도시를 함락시켰다. 리가는 1710년까지 스웨덴령으로 남아 있다가, 대 북방전쟁 당시 전염병에 시달리면서 이 항구는 러시아 표트르 대제에게 항복하였다. 리가는 제정 러시아에서 가장 큰 산업화한 항구 도시가 되었고, 1차 세계대전이 끝날 무렵에는 러시아 혁명으로 발트 해 연안 지역에 대한 지배가 사라져서 1918년 11월에 독립을 선언하였다. 리가는 라트비아의 수도가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]양 대전 사이 리가는 번영하였다. 그러나 라트비아는 자유와 독립을 유지할 만큼 강하지 못해 1940년 6월에 소련에 처음 점령당했고, 1년 뒤에는 나치 침략자들에게 점령당했다. 붉은 군대는 1944년에 다시 도시를 점령했고, 그 뒤에는 소비에트 연방의 노동자, 관료, 군대가 밀려 들어와 리가를 소련 서부에서 가장 중요한 군수 산업 단지로 바꾸어 놓았다. 항구를 확장하고 현대화시켜 서양으로 가는 무역 창구가 되었다. 1991년 1월, 라트비아가 독립하면서 리가는 예전의 상업 도시로 돌아가면서 다시 한 번 발트 해의 금융 강국이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SAMARKAND_TEXT">
      <Text>사마르칸트는 세계에서 가장 오래된 도시 중 하나로, 트란속시아나로 알려진 중앙아시아 지역에 있다. 비옥한 제라프샨 하류 골짜기에 지어져 풍부한 천연자원과 식량의 혜택을 보았다. 더 중요한 점은 동방과 서방을 잇는 주요 무역로인 비단길 위에 걸터앉아 있다는 것이었다. 기원전 700년에 소그드인이 세운 사마르칸트는 기원전 329년 알렉산더 대왕에게 정복당할 당시에 벌써 세상에서 가장 부유하고 중요한 도시 중 하나였다.[NEWLINE][NEWLINE]도시는 그 뒤로 수백 년 동안 무역의 강자로 군림하며 비단길을 지나는 상단에 세금을 부과하여 점점 부유해졌다. 사마르칸트는  동방과 서방의 문화와 기술을 교환하는 통로이기도 했다. 전설에 따르면 751년 무렵에 이슬람교인이 잡은 두 명의 중국인 죄수에게서 종이 제작의 비밀을 알아내었고, 이슬람 세계인 사마르칸트에 최초의 제지 공장이 생겼다. 사마르칸트에서부터 리넨지 제작법이 온 이슬람 땅에 퍼지고, 또 유럽으로 건너갔다.[NEWLINE][NEWLINE]비단길을 따라 중국까지 여행한 마르코 폴로는 사마르칸트를 거대하고 아름다운 도시라고 묘사했다. 1370년에는 티무르 제국을 세운 티무르가 사마르칸트를 수도로 삼았다. 이후 35년간 티무르는 도시를 몇 번이나 다시 지었고, 제국 전역에서 숙련된 장인, 직공, 상인, 학자들이 몰려들어 사마르칸트는 중앙아시아의 문화와 상업 중심지가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 동방과 유럽의 해상 무역로가 열리고 유럽이 새로 발견한 아메리카를 착취하면서 사마르칸트는 뒷전으로 밀려났다. 인구도 급격히 감소하여 한동안은 사람이 살지 않았다. 1887년에 러시아 제국이 팽창하면서 지방 수도가 되면서 사마르칸트는 다시 중요한 경제 중심지가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_COMANCHE_RIDERS_TEXT">
      <Text>코만치족은 쇼쇼니 부족의 한 갈래로, 북부 평원 인디언들의 세력이 커지면서 남쪽으로는 오클라호마, 북쪽으로는 텍사스까지 밀려났다. 수렵채집 부족이라 다른 인디언 부족과 멕시코인, 정착 미국인들과 끊임없이 충돌하여, 떠도는 코만치 부족은 기마 전사가 발달하게 되었다. 코만치 부족 소년들은 아주 어릴 때부터 강건한 평원 조랑말 타는 법을 배웠다. 부족 전사들은 흑요석 촉을 단 창으로 무장했으며 활로, 나중에는 장총으로 말을 타지 않은 적대 세력의 전사들을 휩쓸었다. 코만치 전사가 좋아하는 전략은 게릴라 전으로, 짧고 강력한 근접 마상 공격으로 최대한 많은 적을 죽이고 가축을 빼앗아 오는 것이었다. 1700년대에 뉴멕시코에 있는 스페인 전초기지를 처음 습격하면서 일어난, 일명 코만치 전쟁은 1875년에 마지막 코만치 전사들이 미국 육군에게 진압될 때까지 끊임없이 치열하게 계속되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_FACTOID_TEXT">
      <Text>레미 쇼쇼니족으로 히다차족 말로 '새 여인'이라는 뜻의 새커거위아는 1800년 12살에 히다차족을 습격한 자들에게 납치당했다. 그 후 1904년에 프랑스 모피 상인인 투생 샤르보노에게 팔려서 여러 아내 중 하나가 되었다. 1805년 겨울, 샤르보노는 루이스클라크 탐험대의 안내인이자 통역으로 고용되었다. 그러나 샤르보노는 쇼쇼니족 언어를 할 줄 몰랐으므로, 탐험대는 당시 임신한 새커거위아를 원정대에 동행시키기로 했다.[NEWLINE][NEWLINE]가장 선구적인 미국 개척자 중 하나인 짐 브리저는 쇼쇼니족 아내가 둘 있었고, 1850년에는 동부 쇼쇼니족의 유명한 전사 족장인 와샤키 추장의 딸과 세 번째로 결혼했다. 와샤키 추장은 나중에 북부 평야 인디언들을 상대로 벌인 군사작전에서 공을 인정받아 미 정부로부터 훈장을 받았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_3">
      <Text>분할</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_4">
      <Text>백인의 출현</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_5">
      <Text>협조와 저항</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_HEADING_6">
      <Text>보호구역에서의 삶</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_PATHFINDER_TEXT">
      <Text>대초원과 로키 산맥에 사는 미국 원주민 부족 중에 일부는 뛰어난 정찰자로, 유목민들에게 아주 중요한 임무를 수행한다. 여러 가지 이름을 불렸던 이 '길잡이'들은 사냥감과 적을 추적하고, 이동 경로를 정찰하며, 적과 침입자를 감시하고, 겨울 야영지를 방어했다. 기술이 뛰어나 열강들은 피쿼트 전투(1637-1638) 때부터 이들을 정찰병 겸 조언자로 고용하였다. 전투 당시 매사추세츠 만의 영국 식민주의자들은 나라간세트족과 모히칸족 길잡이들의 도움을 받았다. 그러나 개척 시대가 끝나고, 미국 원주민을 보호구역에 감금하면서 길잡이들도 사라졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_1">
      <Text>'상대의 말을 못하고, 상대가 우리말을 못 해도 상대를 알 수 있다. 상대가 남긴 발자국을 볼 수 있으면 상대의 걸음걸이를 볼 필요가 없다.'
안타깝게도 쇼쇼니족의 이 속담은 백인이 그들의 땅에 들어왔을 때에는 적용되지 않았다. 쇼쇼니족은 북미 서쪽 지역에서 수천 년 동안 살아온 다양한 원주민이 뒤섞이면서 나타났다. 쇼쇼니족 언어는 우토아즈텍 어족 중 하나로, 쇼쇼니족이 가진 가장 큰 특징이다. 가장 널리 퍼진 언어라서 사투리를 쓰는 먼 부족과도 쉽게 대화할 수 있었다. 최전성기에는 아이다호 북부부터 애리조나 북부까지, 동부 캘리포니아부터 서부 몬태나까지 뻗어 나갔다. 쇼쇼니족과 백인이 처음 만난 것은 1805년 루이스클라크 탐험대가 북부로 이동하던 때와 1820년대에 모피 덫 사냥꾼과 상인이 로키 산맥에 왔을 때였다. 백인 탐험가들 다음에는 백인 개척자들이 왔고, 특히 모르몬 교도들이 쇼쇼니 부족의 심장부인 그레이트 솔트 호 주변인 유타에 정착했다. 이후 세 세대에 걸쳐 쇼쇼니 족장들은 미국 군대에 사냥터를 빼앗기지 않기 위해, 전통문화를 지키기 위해, 강제 이주에 저항하여 싸웠다. 전사들은 용맹하였지만, 전투는 헛된 몸부림이었다. 1890년쯤에 마지막 쇼쇼니족이 미국 인디언 관리국이 관리하는 보호구역으로 강제 이주당했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_2">
      <Text>쇼쇼니족의 본래 고향은 아메리카의 건조한 그레이트 베이슨에 걸쳐 있었다. 오레곤, 아이다호, 몬태나, 캘리포니아, 애리조나, 뉴멕시코, 콜로라도, 와이오밍 일부는 물론 현재의 유타와 네바다까지 포함했다. 그레이트 베이슨은 북미에서 가장 큰 내륙호로, 인접한 미국에서 가장 높은 휘트니 산과 가장 낮은 배드워터 분지를 아우른다. 주요 분수령은 훔볼트 강으로 97킬로미터를 흘러간다. 대부분이 북미의 사막 환경과 비슷하지만, 쇼쇼니족 땅의 상당 부분은 숲이 우거진 산맥과 초원 계곡이다. 부족의 영토에는 그레이트 솔트 호와 대륙 최대의 고산 호수인 타호 호 같은 여러 호수가 포함되었다. 쇼쇼니족이 다니는 사막으로는 블랙록, 그레이트 솔트 호, 시비어, 스모크 크릭, 모하비, 소노란, 네바다 염원이 있다. 기후도 사막성 건조 기후부터 고산 온대까지 다양하며 기온도 북쪽의 영하부터 남쪽의 37도까지 걸쳐 있다. 다채로운 식물상과 동물상 덕분에 쇼쇼니족은 수렵채집 부족으로 번영하였으며, 주된 사냥감은 가지뿔영양, 물사슴, 버팔로였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_3">
      <Text>시간이 흘러 쇼쇼니족은 세 개의 하위부족으로 갈라졌다. 서부, 혹은 말을 타지 않는 쇼교니은 오레곤과 캘리포니아에 있는 부족들과 함께 네바다에 주로 모여 살았다. 캘리포니아에 사는 부족은 팀비샤 쇼쇼니족으로 수백 년 동안 데스밸리와 파나민트 계곡, 그 주변 산맥에서 살았다. 북부, 또는 말을 타는 쇼쇼니족의 땅은 아이다호, 유타 북부, 와이오밍 서부에 걸쳐있었다. 동부 혹은 윈드 강 쇼쇼니족은 와이오밍, 몬태나 남부, 콜로라도 서부에 살았다. 1700년대 초에 북쪽의 검은발, 까마귀, 피간 부족과 남쪽의 수 족, 샤이엔 족, 아라파호 족은 더 잘 무장하고 있었고, 말도 풍부했다. 결과적으로 이 부족들은 점차 쇼쇼니 부족을 북부 평야에서 대륙 분수령 너머 남쪽과 서쪽으로 밀어냈다. 그 과정에서 동부 쇼쇼니족 일부가 남쪽에서 서쪽 텍사스로 이주하여 코만치 족이 되었으며, 이들을 쇼쇼니족의 네 번째 하위 부족으로 보기도 한다.[NEWLINE][NEWLINE]1780년부터 1782년까지 천연두가 대초원의 원주민을 짓밟았으며, 특히 쇼쇼니족이 피해가 컸다. 1779년부터 멕시코와 텍사스에 있던 스페인 정착지에서 북부로 올라간 천연두는 쇼쇼니족의 3분의 일에서 105:105:105:255에 가까운 인구를 죽였다. 검은발, 수, 샤이엔 부족도 병에 걸려 이들이 가하는 위협은 소강상태에 접어들었다. 부족 구전이 전하는 말에 따르면 천연두는 동부 쇼쇼니족을 산산조각내어 백인 미국인의 침략에 저항할 능력도 의지도 없는 고립된 집단만 남겨 놓았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_4">
      <Text>1800년 무렵 서부 쇼쇼니족은 몇 세대에 걸쳐 스페인과 멕시코 정착민들과 공존했다. 그동안 산발적인 미국인 개척자와 탐험가들이 동부 쇼쇼니족의 땅을 탐험하고 있었다. 문서에 기록된 백인과 쇼쇼니족의 첫 접촉은 1805년 8월 루이스클라크 탐험대가 몬태나에 있는 쇼쇼니족의 땅에 들어섰을 때이다. 루이지애나 구입지의 북부와 서부 지역을 탐험하고 지도를 만들기 위해 제퍼슨 대통령이 파견한 탐험대는 탐험대에 동행한 레미 쇼쇼니족인 새커거위아 덕분에 북부 쇼쇼니족에게 우호적인 대접을 받았다. 그사이 짐 브리저 같은 미국 개척자들은 1820년대에 로키 산맥으로 떠나 윈드 강, 그린 강, 스네이크 강 유역에서 매년 모피 거래소를 세웠다. 1825년부터 1840년에 열린 이 거래소는 와이오밍, 몬태나, 아이다호, 유타에 사는 쇼쇼니족이 물건과 무기를 구하는 장소였을 뿐만 아니라 백인들의 방식에 익숙해지는 곳이기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]모피 상인 다음에는 정착민들이 왔다. 자영 농지법에 따른 농민, 광부, 목장주, 상인이 쇼쇼니족의 땅에 들어오거나 지나갔으며, 탐험가나 개척자들과 달리 적대적인 자들도 있었다. 루이지애나 구입으로 미국은 쇼쇼니족 영토의 동부와 북부 일부를 '획득'했다. 멕시코 미국 전쟁을 끝낸, 1848년에 맺은 이 판매 계약은 쇼쇼니 부족의 땅을 미국에 넘기는 것이었다. 캘리포니아와 오레곤 통로는 미국 서해안으로 가는 주요 통로로, 부족의 심장부를 똑바로 가로질러 갔다. 백인 농부와 목부들이 동부 쇼쇼니족의 땅인 평야와 로키 산맥 동쪽 비탈에 퍼졌다. 1848년에는 캘리포니아에서, 1864년에는 몬태나에서 금이, 네바다에서는 캄스톡 은 광맥이 발견되면서 엄청난 이주민과 일확천금을 노리는 자들이 쇼쇼니족의 땅 한가운데로 몰려들었다.[NEWLINE][NEWLINE]가장 컸던 백인의 습격은 브리검 영이 미주리나 일리노이에서 받았던 박해에서 벗어나 믿음의 나라를 세우기 위해 모르몬교 신도들을 이끌고 1846년에 솔트 레이크 분지로 온 사건이었다. 수백 년 동안 우테와 북부 쇼쇼니족은 분지를 이동하며 사냥을 해 정해진 주거지가 없었다. 1847년 12월에 2만 명의 모르몬 교도가 유타 주 솔트 레이크 주변에 정착했고, 이후 10년 동안 약 7만 명이 마차 행렬을 이루며 왔다. 브리검 영은 도착하자마자 예수 그리스도 후기 성도 교회의 교회를 지을 자리를 골랐다. 모르몬교 선교사 이주민은 분지에서부터 밖으로 퍼져 나갔다. 1847년에는 바운티풀 마을을 세웠으며, 1848년에는 오그던을, 1849년에는 프로보를 세웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_5">
      <Text>쇼쇼니 부족이 미국의 팽창에 보인 반응은 부족 내에서도 다양했다. 와샤키 추장 아래 있는 동부 쇼쇼니족은 백인과 우호적인 관계를 맺었다. 사위인 짐 브리저가 재촉하여 와샤키 추장은 1851년 라라미 요새에서 회의에 참석하였다. 요새에서 추장은 윈드 강 산맥에서 사냥하고 야영할 권리를 두고 미국인에게 협력한다는 조약에 서명했다. 1868년에는 쇼쇼니 부족과 와이오밍 중서부에 위치한 배넉 인디언 관리국이 또 다른 조약을 맺었다. 인디언 보호구역 중에서도 독특한 사례로, 미 정부는 와샤키 추장과 그 아래 족장들이 정착할 120만 헥타르의 땅을 고르도록 허락했다. 인디언 전쟁 중에 동부 쇼쇼니족은 미군에게 정찰자와 길잡이를 붙여주었으며, 특히 리틀 빅혼에서 커스터 장군이 패배한 뒤에 수족과 샤이엔족을 상대로 한 크룩 장군의 전투를 도왔다.[NEWLINE][NEWLINE]일반적으로 서부 쇼쇼니 부족은 영토에 들어온 백인 정착민과 광부와 평화롭게 공존했다. 가장 큰 이유는 이들이 자리 잡은 곳이 넓은 사막과 건조한 언덕으로 살기 어렵고 척박한 곳이었기 때문이다. 북부와 동부 쇼쇼니족의 전사 제도가 없었던 아이다호와 오레곤 지역 부족들은 양을 치고 살았던 반면, 네바다와 캘리포니아 부족들은 원시적인 수렵 채집 부족이었다. 1880년대부터 1890년대까지 200명이 안 되는 유목 부족 무리는 네바다에 있는 조그만 보호 구역으로 점차 강제로 이주당했다. 일부의 반대에도 몇몇 서부 쇼쇼니 부족은 1934년에 제정된 인디언 재조직 법에 따라 테무크 밴드 카운슬에 들어갔다.[NEWLINE][NEWLINE]반면에 북부 쇼쇼니족은 백인의 침입에 저항했다. 초기에 부족들은 모르몬교 이주민과 합의하였고, 장로들은 농경지와 벌목 작업으로 잃어버린 사냥터 대신에 식량과 상품을 공급하는 것을 묵인했다. 가끔 소규모 접전과 살인이 있었지만, 1847년부터 1850년대 후반까지 쇼쇼니족과 모르몬 교도들은 평화를 유지했다. 그러나 사냥터에 이주 마차 행렬과 금을 찾는 자들이 더 늘어나 더 많은 사냥감을 가져갔고, 1859년, 유타 주의 인디언 관리국 국장인 제이콥 포니는 이주민이 불러온 영향을 깨닫고는 인디언들이 백인 인구의 유입으로 빈곤해지고 있다고 기록했다. 굶주리고 절망한 쇼쇼니 부족은 생존을 위해 동떨어진 농장을 습격하고 가축을 훔치기 시작했다. 모르몬교도들의 원주민에 대한 지원이 줄어들고, 쇼쇼니족에 보내는 식량과 물자 기부도 끊겼다.[NEWLINE][NEWLINE]1860년부터 포카텔로와 곰사냥꾼 같은 쇼쇼니 족장들은 이주민 인구를 줄여보려고 습격조를 보내 이주민 마차, 우편 마부, 전보 직원, 광부 무리를 공격했다. 링컨 정부는 남북전쟁의 수렁에 빠져 있어서, 모르몬교의 동태를 수상히 여겨 캘리포니아와 오레곤 주의 통신망 안전을 우려했다. 그리하여 소요를 평정하기 위해 미 육군을 보냈다. 1862년 10월, 패트릭 코너 대령은 캘리포니아에서 파견대를 이끌고 솔트 레이크 시에서 동쪽으로 5킬로미터 가량 떨어진 곳에 기지를 세웠다. 그 사이, 쇼쇼니 부족도 캐시 계곡에 있는 겨울 야영지에 모였다. 광부와 이주민, 쇼쇼니 부족 전사 사이에 있었던 작은 유혈 사건들로 코너 대령은 300명의 보병과 기병을 데리고 1863년 1월 29일 아침, 야영지를 습격했다.[NEWLINE][NEWLINE]포카텔로 추장은 군대가 접근하고 있다는 정찰자의 말을 듣고 부족을 데리고 떠났지만, 다른 추장들은 남아 있기로 했다. 곰사냥꾼과 다른 추장들은 협상할 수 있을 것이고, 쇼쇼니이 배상금을 물어야 할지도 모른다고 생각했다. 그러나 코너 대령은 다짜고짜 공격했다. 증언에 따르면 쇼쇼니 부족이 맞서 싸울 때, 지휘 체계가 흔들린 기병대가 대량 학살자가 되었다. 전투가 끝날 무렵에는 500명에 달하는 원주민 남녀와 아이가 살해당했고, 그들 대부분은 비전투원이었다. 이 사건이 베어강 학살 사건이다. 죽은 자들 가운데에는 곰사냥꾼도 있었다. 새그위치 족장은 살아남은 아홉 족장을 이끌고 항복하였으며, 1863년 7월 박스엘더 조약 조항에 따라 이들 부족은 강제로 이주당했다. 거의 5년 동안 도망쳐다녀서 굶주리고 나약해진 포카텔로 추장의 부족은 마침내 항복했고, 다른 부족과 마찬가지로 포트홀 보호구역에 감금당했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TEXT_6">
      <Text>보호구역의 삶은 가혹하고 잔인했고, 미 인디언 관리국의 계약 불이행과 부정부패로 더욱 악화하였다. 사냥감은 부족하고, 미 정부가 마련한 척박한 땅에서는 농사도 지을 수 없어서 사로잡힌 쇼쇼니 부족 대부분은 기아와 질병으로 죽어갔다. 미 정부는 보호 구역 내 인디언들에게 식량, 약품, 의복, 보급품을 제대로 보급하지 않았다. 이에 대응하여 부족들은 보호구역을 탈출하였고, 다른 곳에서 쇼쇼니 부족의 절망과 저항이 불러온 사고가 일어났다. 절망이 극에 달하여 일어난 봉기는 북부 쇼쇼니 부족과 배넉 부족이 참여한 1878년 배넉 전쟁과 1879년에는 300명의 서부 쇼쇼니 부족이 참여한 양 잡아먹는 인디언 전쟁으로 이어졌다. 결국, 1920년대와 1930년대에 개혁이 일어나 보호구역 인디언들에게 미국 시민권을 주고, 대부분의 제약을 풀어주고, 부족 의회에 특권을 부여했다.[NEWLINE][NEWLINE]오늘날 남아 있는 쇼쇼니 부족은 약 1만 2천 명가량으로, 와이오밍, 아이다호, 네바다에 있는 보호구역에 살고 있으며, 가장 많은 부족은 와이오밍 윈드 강 보호구역에 있는 동부 쇼쇼니 부족이다. 또 다른 주요 쇼쇼니족 보호구역인 아이다호의 포트홀 보호 구역은 본래 73만 헥타르 정도였으나 강제적인 토지 매각과 아메리칸 폴스 저수지 건설 때문에 22만 헥타르로 줄어들었다. 공식적인 승인과 시민권을 부여하는 1934년 법 덕분에 테무크는 네바다에 구입한 토지에 데스밸리 인디언 공동체와 리노 스파크 인디언 거주지 같은 사립 공동체를 세웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_TITLE">
      <Text>쇼쇼니</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SOFIA_TEXT">
      <Text>불가리아의 수도이자 가장 큰 도시인 소피아는 발칸 반도의 중심부에 있다. 트라키아 부족인 세르디인이 기원전 700년에 처음 정착하였고, 기원전 29년에 로마인에게 정복당했다. 발칸 반도를 지나가는 중요한 무역로에 있는 소피아는 트라야누스 황제 재임(98년 ~ 117년) 동안 번영하였으며, 비잔틴 황제 콘스탄티누스 시절에 평화와 번영의 전성기를 맞았다. 그 뒤로 소피아의 역사는 분쟁, 전쟁, 정복으로 얼룩지게 된다.[NEWLINE][NEWLINE]447년 훈족의 침입으로 도시 대부분이 파괴되었다. 유스티니아누스 황제가 재건하였으나 809년에 불가리아의 칸 크룸이 도시를 장악했다. 불가리아는 1382년에 오스만 튀르크로 바뀌었다. 불가리아를 해방하려는 폴란드의 브와디스와프 3세의 십자군 원정이 실패하자 도시 내 기독교 요인들이 몰살당했으며, 이후 4세기 동안 오스만 지방인 루멜리아의 수도가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]소피아는 러시아 터키 전쟁 중인 1878년에 러시아 군대에 점령당하여 불가리아 자치 공국의 수도가 되었으며, 여기에서 진화하여 1908년에 불가리아 독립 왕국이 되었다. 독립한 뒤로 불가리아는 두 차례에 걸친 발칸 전쟁에 휘말린다. 1차 세계대전이 일어나고, 1년간 전쟁이 끝나기를 기다리던 불가리아는 우호 조약에 서명하고 서방 열강의 동맹국인 세르비아, 그리스, 루마니아를 모두 공격했다.[NEWLINE][NEWLINE]전쟁이 남긴 정치적 잔해 속에서, 양 대전 사이 동안 내부 분쟁과 유혈사태가 이어졌다. 1941년에는 추축국에 가입하였고, 그 결과 소피아는 1943년에 연합군의 극심한 폭격을 받았으며, 1944년 9월에는 붉은 군대에게 점령당했다. 소비에트 연방의 점령은 1989년 철의 장막이 무너질 때까지 유지되었으며, 소피아의 기나긴 역사가 겪었던 혼란 중 마지막이 되었다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SYDNEY_TEXT">
      <Text>자리표시자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_UR_TEXT">
      <Text>본래는 페르시아만 북쪽 끝, 유프라테스 강 어귀에 있는 해안 도시였던 우르의 유적은 현재 내륙으로 241킬로미터, 강의 우안에서 10킬로미터 떨어진 곳에 있다. 창세기에 유대인의 조상인 아브라함이 태어난 곳인 '칼데아의 우르'로 표기되어 있으며, 수메르 제국 유비아드 시기인 기원전 5500년경에 건설되었다. 유프라테스 강, 티그리스 강, 바다를 따라 마을 간의 교역을 맡은 우르는 상업과 정치 중심지로 발달하기 좋은 위치에 있었다. 우르의 첫 왕조를 세운 시조, 메사네파다는 매년 범람하는 강물을 조절하기 위한 부두와 제방의 건설을 감독했다. 기원전 2800년경에는 최초의 수메르 도시 국가 중 하나가 되었으며, 메소포타미아, 인도, 에티오피아, 이집트의 교역로가 도시를 지나갔다.[NEWLINE][NEWLINE]쇠락과 침체의 시기를 지난 뒤, 우르남무 왕의 치하에서 우르는 수메르 예술, 문학, 문화의 부흥기를 맞는다. 역사가들의 추측으로는 우르는 기원전 2030년부터 1980년까지 인구가 65,000명을 넘는 세계 최대의 도시였다. 그러나 세 번째 왕조의 마지막 세 왕이 통치하던 시기에 우르의 영향력과 부는 쇠퇴하였고, 기원전 1940년에 엘람인들이 쳐들어와 도시를 약탈하였다.[NEWLINE][NEWLINE]재건하자마자 이신 왕국 일부가 되었지만, 나중에는 바빌로니아 제국에 병합되었다. 여전히 종교의 중심지였지만, 도시의 상업적 영향력은 쇠퇴하였는데, 유프라테스 강의 물줄기가 바뀐 결과일 가능성이 있다. 바빌로니아가 페르시아에 정복당하고 난 뒤, 우르는 그대로 잊혔다. 주민이 떠나고, 성벽과 사원은 폐허가 되어 무너졌으며, 정박지는 모래와 흙 아래 묻혔다. 기원전 4세기에 우르는 사실상 잊혔고, 바스라에 있던 영국인 부영사 존 G. 테일러가 재발견하여 1854년부터 일부를 발굴하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VANCOUVER_TEXT">
      <Text>태평양 북서쪽에 있는 이 땅에서 지역 원주민이 만 년 동안 살아왔는데 1792년에 영국 해군 대령 조지 밴쿠버가 포인트 그레이에 상륙했다. 1808년 영국 무역상 시몬 프레이저가 포인트 그레이까지 강을 따라 내려오면서 강에는 그의 이름이 붙게 되었다. 프레이저와 다른 덫 사냥꾼들이 내놓은 보고를 바탕으로 허드슨베이 회사는 1827년에 랭글리 요새를 지었다. 그러나 1858년에 프레이저 강에서 금이 발견되기 전까지 인구는 거의 없었으며, 골드러시로 캘리포니아와 캐나다 동부에서 광부들이 떼로 몰려 들어왔다.[NEWLINE][NEWLINE]지속적인 부의 원천은 곧 엄청난 성장의 기반이 되었다. 작은 만의 해안가를 따라 제재소가 들어섰으며, 1867년에 '개시(방귀쟁이)'란 별명을 가진 존 데이튼이 운영하는 바닷가 선술집 주변에 개스타운 이라고 부르는 허름한 마을이 나타났다. 아름다운 천연 항구를 지닌 이 마을은 1884년에 캐나다 태평양 철도의 서부 지역 종착역으로 뽑혔다. 대부분이 스칸디나비아인과 스코틀랜드인인 새로운 인구의 유입으로 도시는 빠르게 성장하였고, 만에 생긴 다양한 거주지가 합쳐지면서 1886년 4월 밴쿠버는 도시가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]1914년에 파나마 운하가 개통되면서 밴쿠버에서 북미 동부 해안과 유럽으로 곡물과 목재를 경제적으로 바로 운송할 수 있게 되었다. 1923년에 완성된 발렌타인 피어로 밴쿠버는 전 영연방에서 최신 기술을 갖춘 항구가 되었다. 2차 세계대전 이후 밴쿠버의 활황은 계속되어서 캐나다에서 8번째로 큰 도시가 되었다. 북태평양 지역에서 관광사업이 증가하면서 밴쿠버에서 정기적으로 유람선이 출발하게 되었으며, 2011년에는 199척이 출항했다. 최근에는 알래스카의 석유와 캐나다 서부의 천연가스 탐사와 개발로 밴쿠버는 주된 원유와 가스 운송 기지를 건설할 계획을 짜고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENETIAN_GALLEASS_TEXT">
      <Text>갈레아스선의 본래 설계는 거대한 갤리 상선에서 진화된 것이며, 1660년에 베네치아가 최초의 전열함을 건조할 때까지 그다지 변하지 않았다. 대개 큰 삼각돛이 있는 돛대를 갖고 있으며, 뒷갑판과 선원 선실이 특징이었다. 빠른 속도를 위해 일반 갤리선보다 더 많은 돛과 노를 가진 베네치아 전함은 노를 젓는 층 위에 포열 갑판이 있었다. 지중해에서 베네치아 갈레아스는 다른 나라가 개발한 더 크고 더 단단하고 더 항해에 적합한 전함이 나타날 때까지 오랫동안 현역으로 남아 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENETIAN_MERCHANT_TEXT">
      <Text>13세기부터 16세기에 베네치아에서 활동했던 상인들은 그저 무역상이 아니라 탐험가이자 외교관이자 지리학자이자 작가였다. 이들은 베네치아 공화국에 부뿐만 아니라, 지식과 문화를 가져왔고, 이를 기록했다. 마르코 폴로, 가스파로 발비, 암브로지오 콘타리니 같은 사람들의 업적으로 베네치아는 부유할 뿐만 아니라 유명해졌다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_FACTOID_TEXT">
      <Text>빨간 머리의 수도사로 알려진 바이올린의 거장, 안토니오 비발디가 작곡한 대부분 곡은 그의 고향인 베네치아에 있는 한 수녀원이 운영하는 보육원 겸 음악 학교인 오스파달레 델라 피에타의 바로크 여성 합주단을 위해 쓰였다.[NEWLINE][NEWLINE]베네치아의 '도제(총독)'라는 칭호는 라틴어로 지도자를 뜻하는 '둑스'가 변형된 것이다. 영어 동의어는 공작을 말하는 '듀크'지만 그 권한과 위세는 절대 같지 않다. 전자는 선출되는 것이고 후자는 세습되는 것이기 때문이다.[NEWLINE][NEWLINE]중세 시대에 베네치아 경제의 중추는 길고 오랜 원정 자금을 대기 위해 상인이 만든 합자 회사 형태인 콜레간자였다. 이러한 투자 덕분에 대담한 사업가만이 아니라 장인, 직공, 과부, 서민, 학생까지 성공적인 무역 사업으로 높은 이익을 얻을 가능성이 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_3">
      <Text>공화제 이전의 역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_4">
      <Text>중세의 베네치아 공화국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_5">
      <Text>르네상스</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_6">
      <Text>쇠퇴기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_HEADING_7">
      <Text>공화제 이후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_1">
      <Text>가장 고요한, 혹은 고귀한 이라는 뜻의 라 세레니시마 베네치아 공화국은 아드리아 해의 석호 군도 위에 세워졌으며, 중세와 르네상스 시대 유럽 제일의 항구 도시가 된 대륙과 동양의 상업적 문화적 가교였다. 게르만족과 훈족의 침공에서 도망친 로마 피난민들이 처음 세운 베네치아는 726년에 비잔틴 제국의 지배에 저항하여 일어서 자유 공화국임을 선언했다. 그 뒤에 도시 국가를 지배할 최초의 총독을 선출했으며 이후 117명의 총독이 선출되었다. 9세기부터 12세기까지 베네치아는 해군력과 상업을 발달시켜 레반트와 동양, 모로코와 스페인에서 출발하는 지중해 무역로를 지배하였다. 아시아와 아프리카 전역에 퍼진 베네치아 모험상인들은 도시에 더할 수 없는 부를 가져다주었을 뿐만 아니라 유럽 문화의 중심지 중 하나로 만들어 주었다. 베네치아 뱃사람들은 지중해 해안의 패권을 두고 비잔틴 제국과 오스만 제국을 상대로 다투었다. 결국, 신대륙 발견과 유럽 국가 간의 분쟁 등 여러 가지 이유로 베네치아는 부와 세력이 쇠퇴하게 되었다. 1797년 나폴레옹에게 점령당하면서 베네치아는 두 번 다시 독립할 수 없었다. 그러나 그 이후 베네치아는 세계가 꿈꾸는 최고로 아름다운 도시였다. 아름다운 수로, 대리석 교회, 프레스코화로 장식한 궁전, 푸른 하늘 아래 반짝이는 초호의 물을 비춘 장대한 예술 작품은 베네치아를 현대 문명에서 가장 낭만적인 장소로 만들어주었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_2">
      <Text>아드리아 해 북동쪽 끝에 있는 베네치아는 초승달 모양의 베네타 늪지에 있는 117개의 작은 섬들로 이루어진 제도에 지어졌다. 석호는 약 51킬로미터 길이에, 예솔로 습지부터 남쪽 끝 키오자 마을에 이른다. 석호의 얕은 물은 세 줄기 틈이 있는 모래톱이 차 있어서, 그 틈새로 밀물이 흐르고 도시로 배가 드나들었다. 석호는 살아있는 지역과 죽은 지역으로 나뉜다. 후자는 포 강, 피아베 강과 작은 개울 수십 개가 만든 퇴적광상이 만든 소금 만과 늪지로 이루어져 있다. 베네치아는 죽은 지역이 대부분으로, 리도 섬이라는 가느다란 땅이 바다와 석호를 나눈다. 베네치아의 기후는 북쪽으로는 알프스 산맥의 기후 패턴이, 남쪽은 아드리아 해의 기후가 영향을 끼치는 온대 기후이다. 여름은 평균 20도 대이고, 겨울에는 영하로 떨어지며 자주 안개가 낀다. 연평균 강수량은 863밀리미터 가량 된다. 수백 년 동안 지속된 개발로 베네치아 섬의 토착 동식물은 거의 남아 있지 않다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_3">
      <Text>베네치아 최초의 정착민에 대한 자세한 기록은 없지만, 로마 역사가들은 5세기 훈족과 롬바르드족의 침입에 파두아, 아퀼레이아, 트레비소 같은 도시에서 밀려난 피난민들이 석호 지역에 도달했을 거라고 말한다. 여기에서 로마인들은 떠도는 어부와 암염 광부들과 뒤섞여 몇몇 섬 위에 마을을 세웠다. 421년 3월, 리알토 섬에 최초의 기독교 성장, 산 쟈코모를 봉헌한 날을 대개 베네치아가 도시로서 성립한 날로 본다. 베네치아는 라벤나의 담당 지역으로 여겨져, 콘스탄티노플의 비잔틴 제국 황제가 임명한 총독이 감독했다. 726년, 동방 정교회가 서쪽으로 퍼지는 걸 우려한 교황 그레고리 2세의 촉구로, 베네치아 시민은 비잔틴 제국의 지배에 반기를 들었다. 혼란 속에서 베네치아 석호 시민들은 독립을 선언하고 지도자를 선출했다. 선출된 우르수스는 베네치아 최초의 총독으로, 이후 계속 도시의 유력 가문에서 총독이 선출된다.[NEWLINE][NEWLINE]총독의 역할과 권력을 두고 강력한 가문들이 오랜 다툼을 벌였지만 떠오르는 해상 세력의 무역 활황을 방해하지는 않았다. 베네치아인은 선단의 보호를 받으며 주요 지중해 항구에 교역소를 설치하였고, 머나먼 슬라브족 기독교 왕국부터 스페인과 북아프리카의 이슬람 국가까지 온갖 부가 도시로 흘러들어왔다. 개인 소득이 증가하면서 총독의 권한을 제한할 수 있는 지배계급이 늘어나고, 국가 정체성이 생기면서 나라가 안정되었다.
여러 명의 교황, 샤를마뉴 대제, 롬바르디아의 피핀 왕이 베네치아의 경제적 군사적 성장을 억제하거나 끝내려고 했지만, 도시는 번영했다. 775년에 베네치아 올리볼로 섬에 주교구를 세워 교황과 총독이 화합하고 있음을 나타냈다. 이 시기에 높아지는 베네치아의 위상과 영향력을 보여주는 두 가지 사건이 있었다. 하나는 베네치아 상인이 알렉산드리아에서 훔친, 4대 복음서의 저자, 산마르코의 성유물로 추측되는 성물을 안치하기 위해 832년에 산마르코 대성당을 건축한 일이고, 다른 하나는 석호와 도시를 수비하기 위해 몇몇 섬을 대규모로 요새화한 것이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_4">
      <Text>1100년 초기에 베네치아 공화국은 도시 중심부에 있는 44헥타르의 베네치아 군수창고을 중심으로 한 대규모 조선 계획에 착수하였다. 한 세대 만에 베네치아는 36,000명의 선원을 배치한 3,300척의 전함을 갖추어 지중해 최대의 해군을 갖게 되었다. 1200년쯤에는 도시 여럿을 점령하여 아드리아 해의 달마티아와 이스트리아 해안에 요새화한 전초기지를 건설했다. 팽창주의를 가진 총독들이 연이어 선출되면서, 도시에 밀의 공급을 확보하고 베네치아의 알프스 산맥 무역을 보장하기 위해 본토 북쪽으로도 영토를 넓혔다. 지중해에서 가장 강력한 해군을 갖고 소금 무역을 지배하려던 베네치아는 비잔틴 제국이 쇠퇴하면서 키프로스와 크레타를 포함하여 에게 해에 있는 섬 대부분을 지배하게 되었다. 중세 유럽의 기준으로 봤을 때, 베네치아가 통치하는 방식은 상대적으로 계몽된 것이었고, 베르가모, 브레시아, 베로나, 라구사 같은 도시의 시민은 베네치아의 전쟁과 사업을 열정적으로 지원했다.[NEWLINE][NEWLINE]베네치아는 4차 십자군 이후로 제국에 가까운 세력이 되었다. 늙고 눈도 멀었지만 뛰어난 지도자였던 엔리코 단돌로는 '십자가를 지고' 베네치아를 십자군 전쟁으로 이끌었으며, 이 십자군은 1204년 4월에 콘스탄티노플을 점령하고 약탈했다. 죽기 1년 전에 단돌로는 콘스탄티노플 약탈 이후 비잔틴 제국을 분할하는 조약에서 핵심적인 역할을 하여 새 영토를 얻고, 비잔틴 제국과 십자군 국가 양쪽에서 무역 특혜를 얻어냈다.[NEWLINE][NEWLINE]중세 초기에 베네치아 공화국 정부는 확고한 기틀을 잡았다. 로마 공화정과 여러 부분에서 유사해서 도시에서 가장 오래되고 부유한 가문의 일원들로 이루어진 입법기관인 대평의회를 만들었다. 이 의회는 모든 공무원을 임명하고, 200명에서 300명가량의 평의원을 선출했다. 중요한 국가적 문제를 다루기 위해서 대평의회 계급에서 선출된, 총독을 포함한 10인 위원회가 있었다. 법에 따르면 일반 시민은 총독을 포함하여 주요 관직의 후보자를 인정하거나 거부할 수 있는 권리가 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_5">
      <Text>1453년 콘스탄티노플이 오스만 튀르크에게 함락당하면서 오스만 제국의 진격을 막으려는 유럽 세력이 베네치아에 모였다. 1499년 베네치아가 모레아를 점령하면서 오스만 제국은 아드리아 해로 진출할 수 있게 되었고, 이 두 제국 사이에는 어떤 합의도 있을 수 없다는 게 확실해졌다. 이후 백 년 동안 오스만 제국은 동쪽과 아프리카 지역의 베네치아 무역을 옥죄었지만, 베네치아는 튀르크와 지배권을 두고 다투었다. 이 투쟁은 1570년 10월, 베네치아가 이끄는 기독교 함대가 튀르크 함대를 상대로 압도적인 승리를 거둔 레판토 해전에서 판가름났다. 이 승리로 오스만 제국은 더는 서쪽으로 세력을 확장시키지 못하게 되었지만, 동시에 베네치아의 긴 쇠락이 시작됨을 알리는 것이기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]그럼에도 베네치아의 화려함과 부유함은 여전했고, 베네치아 귀족들은 14세기부터 16세기까지 이어지는 이탈리아 르네상스 시대를 이끄는 후원자가 되었다. 이미 세계적인 도시인 베네치아에는 티티안 같은 예술가와 조반니 벨리니, 틴토레토 같은 베네치아 출신의 예술가들, 가브리엘리 같은 작곡가들, 위대한 바로크 건축의 거장인 롱게나 같은 건축가 등 온갖 예술가들이 밀려들었다. 동시에 갈릴레오같이 진보적인 학자들이 자유를 찾아 베네치아로 오게 되었으며, 갈릴레오는 이름 높은 파두바 대학에서 강의했다. 이 시기에 새로 발명된 인쇄기가 전 유럽에 퍼졌으며, 1482년에 베네치아는 세계 인쇄술의 수도가 되었다. 도시에서 손꼽히는 인쇄업자인 알두스 마누티우스는 최초로 값싼 문고본 책을 만들었다. 이 시기의 베니스는 정치적인 영향력이 줄었지만 문화는 더욱 빛났다. 1500년대에 밀라노에서 찾아온 한 여행가는 이렇게 적었다. '베네치아는 내가 본 가장 훌륭한 도시다. 그 독특한 조합의 아름다움, 장대함, 부는 이루 형용하기가 어려울 정도다.'</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_6">
      <Text>베네치아의 쇠락에는 여러 가지 요소가 작용했다. 1348년, 1575년부터 1577년, 1630년에 흑사병이 도시를 덮쳤으며, 마지막 흑사병은 도시 인구의 3분의 1에 이르는 5만여 명의 시민을 죽였다. 조선 기술의 발달과 포르투갈, 영국, 네덜란드, 스칸디나비아 같은 국가의 군비 확충으로 베네치아 공화국의 전함과 무역선은 구식이 되었다. 1498년, 포르투갈 탐험가인 바스코 다가마는 희망봉을 돌아 동양의 부로 가는 항로를 열었으며, 곧 포르투갈, 영국, 네덜란드 무역상이 베네치아를 제치고 유럽의 경제를 휘어잡았다. 그동안 스페인은 신세계에서 베네치아가 상상도 못할 정도로 엄청난 부를 가져왔다. 스페인, 프랑스, 신성 로마 제국은 이탈리아 반도의 지배권을 두고 다투었고, 베네치아의 정치적 영향력은 군사 지출이 공화국의 재정을 좀먹으면서 줄어들었다.[NEWLINE][NEWLINE]1508년에 교황, 헝가리, 사보이, 페라라는 다 함께 길었던 베네치아의 지중해 지배에 맞서 캉브레 동맹을 맺었다. 베네치아 공화국은 동맹의 내부 분열 때문에 완패를 당하지 않았지만, 유럽 본토에 있는 대부분 영토를 잃었다. 레판토 해전의 승리로 한동안 국제적 명성을 떨쳤지만, 이 전투는 튀르크로 하여금 눈을 돌려 지지부진했던 지중해 동부 지역의 정복을 완료하게 하였다. 4년에 걸친 전쟁 끝에 1669년, 베네치아는 동부 이탈리아에 있던 마지막 영토인 크레타를 잃었다. 동부를 재건하려는 작전은 모레아의 독립으로 성공리에 끝났지만, 여기에 들인 노력은 목숨과 돈의 낭비였다는 것이 드러났다. 1718년, 어렵게 얻은 영토는 무역 특혜와 교환하여 오스만 제국으로 돌아가 버렸다.[NEWLINE][NEWLINE]이후 10년 동안 베네치아 공화국은 침체하여 과거의 영광스런 기억을 먹고 살았다. 무능한 총독들이 연이어 선출되면서 베네치아는 정치적으로, 경제적으로, 외교적으로 고립되었다. 그리고 프랑스 혁명의 물결이 마침내 공화국을 휩쓸었다. 군사에 있어서는 철저하게 실리적인 나폴레옹은 1797년 오스트리아를 공략하는 동안 베네치아가 퇴로를 위협한다고 판단했다. 오스트리아가 패배하고 맺은 레오벤의 평화 협상으로 베네치아는 쓸모 있는 동지 하나 없이 프랑스에 맞서야 하는 처지가 되고 말았다. 1797년 5월, 마지막 총독인 루도비코 마닌은 나폴레옹의 요구에 총독직을 사임하였다. 그 해 말에 베네치아 공화국은 캄포포르미오 조약으로 프랑스에 의해 오스트리아에 양도되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TEXT_7">
      <Text>1848년, 베네치아시는 유럽을 휩쓴 혁명의 물결 속에서 잠깐 다시 공화국으로 돌아갔다. 그러나 그다음 해에 오스트리아 군대에 함락되었다. 1866년에 오스트리아가 프러시아에 패배하고, 베네치아는 5년 전에 통일 국가를 이루었던 이탈리아로 소속이 바뀌었다. 이후로 베네치아의 운명은 이탈리아에 묶여 양 세계대전, 파시즘, 냉전, 유럽 연합을 거쳤다. 그렇다 해도 베네치아 공화국은 세계 역사에서 가장 오랫동안 유지되었던 민주주의 공화국으로 남아 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENICE_TITLE">
      <Text>베네치아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VILNIUS_TEXT">
      <Text>두 개의 가항 하천인 빌니아 강과 네리스 강의 합류점이자 발트 해로부터 194마일 정도 떨어진 지점에 있는 빌뉴스는 리투아니아 삼림지대 깊숙이 위치한 교역소로서 세워졌다. 빌뉴스가 문서상 처음으로 등장한 때는 1323년으로, 독일의 유대인들에게 종교적 자유와 상업적 기회를 제공한 게디미나스 공작이 그들을 리투아니아 대공국의 수도로 이전하도록 초대한 기록이다. 차후 수십 년 동안 공작과 그의 후손들 아래 대공국은 발전을 거듭하여 현대 리투아니아의 대부분, 벨로루시, 우크라이나, 트랜스니스트리아, 그리고 폴란드와 북부 러시아의 일부를 아우르게 된다. 빌뉴스는 1569년에 루블린의 연합으로 폴란드-리투아니아 연합왕국의 중요한 상업적 중심지가 된다. [NEWLINE][NEWLINE]이 당시 빌뉴스는 급격히 확장된다. 이주자들은 권위자들로부터 환영받았으며 수천 명의 슬라브인, 독일인, 그리고 유대인들이 이 급속히 발전 중인 도시로 몰려들었다. 폴란드 왕과 리투아니아 공작은 대규모의 성벽 강화와 9개의 성문 강화를 제외하고서도 여럿의 대규모 건설 프로젝트에 착수했다. 1579년, 국왕 스테판 바토리는 발트 제국에서 가장 오래된 빌뉴스 대학이자 연합왕국의 가장 중요한 과학적 및 문화적 중심지로 발전할 대규모 기관을 설립한다. 몇 가지 형태의 협회가 설립되었고, 빌뉴스는 스칸디나비아, 서유럽, 폴란드 내륙 지방, 그리고 러시아 북부 사이의 주요 무역 중심지가 되었다.
[NEWLINE][NEWLINE]그러나 17세기엔 재앙이 들이닥쳤다. 1654년~1667년 사이의 러시아-폴란드 전쟁 도중 전제 러시아군의 수중에 떨어져 약탈당하고 방화 되었으며 많은 인구가 학살되었다. 1710년엔 림프절 페스트가 창궐하여 대략 35,000명의 시민이 희생되었다. 1700년도 초반에는 도시 대부분이 심각한 화재의 연속으로 인해 파괴되었다. 빌뉴스는 1795년부터 1920년에 소련-리투아니아 조약에 의해 독립을 인정받을 때까지 폴란드의 분할로 인해 러시아 제국에 포함되었다. 그러나 1922년 폴란드는 해당 지역을 합병하였고, 빌뉴스는 명목상으론 폴란드의 지배를 받게 된다. 제2차 세계 대전 후엔 다시 러시아 세력에 의해 점령된다. 리투아니아 자치 공화국이 1990년에 붕괴 중인 소련에서 분리 독립하여 빌뉴스가 다시 자치권을 누릴 수 있는 근대 리투아니아의 수도가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WELLINGTON_TEXT">
      <Text>마오리족의 전설에 의하면 화와이키 족장 쿠페는 925년경 카누를 타고 수많은 바다 괴물과 악마를 물리치고 이 약속된 땅에 도착하였다. 진실이 어떻든 간에 1839년 9월, 런던에 설립된 뉴질랜드 컴퍼니의 원정대가 도착하여 허트 강 입구의 평평한 지역에 거점을 세웠다. 다음 해, 오로라호가 영국으로부터 150명의 정착민을 싣고 왔다. 첫 거점은 늪이 많고 범람에 취약했기에, 새 이주민들은 보호된 만 너머에 정착하기로 계획했고 컴퍼니의 책임자들은 그 도시를 웰링턴이라 명했다(현재 첫 거점의 위치엔 페토니 마을이 위치함). 1865년, 웰링턴은 1841년 초기 정부가 들어섰던 오클랜드를 대신하여 식민지의 새로운 수도로 임명되었다. 식민지 행정부는 장대한 항구와 더욱 중심적인 위치 덕에 웰링턴이 더 나은 수도 역할을 할 것이라 주장했다.
[NEWLINE][NEWLINE]웰링턴은 쿡 해협의 만 남서쪽 언덕에 있다. 왕립 해군 대장 제임스 쿡은 미지의 남방 대륙을 찾아 떠난 그의 첫 탐험 항해 도중인 1770년에 뉴질랜드에 도착한다. 그는 해안 전체를 일주하며 지도를 만들고 뉴질랜드 컴퍼니가 웰링턴을 세울 자연적으로 방어된 항구에 대한 메모를 남긴다. 이전엔 27제곱마일의 정박지인 니콜슨 포구로 알려졌다. 수도가 된 웰링턴의 항구는 얼마 되지 않아 영국 해군뿐만 아니라 상선에게도 가장 중요한 항구가 된다. 오늘날 이 지역의 가장 큰 컨테이너 항구이며, 시뷰 교외의 산업 지구에 유조선 기지가 건설되었다. 1895년엔 유니언 기선 회사가 이 항구의 정기 항로를 열었고, 웰링턴은 100년이 넘도록 뉴질랜드의 섬들과 그를 넘어선 범위의 페리 항해에 대한 제1의 항구가 되어왔다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_XCOM_SQUAD_TEXT">
      <Text>XCOM 계획은 거대 전투 로봇, 에일리언 및 외계인의 위협으로부터 인류를 보호하기 위해 탄생했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_FACTOID_TEXT">
      <Text>응구니 언어로 '줄루'는 '하늘'을 말한다. 전설에 따르면 줄루는 중앙아프리카에서 부족을 이끌고 남동쪽에 있는 움폴로지 계곡으로 내려와 1670년경에 왕국을 건설한 족장의 이름이라고 한다.[NEWLINE][NEWLINE]줄루 문화에서 소는 곧 재산이기 때문에 쇠고기를 거의 먹지 않는다. 쇠고기를 먹을 때는 삶거나 구워서 계급에 따라 나눈다. 등심은 족장에게, 옆구리 살은 전사들에게, 구운 비장은 작은 목동 소년들에게 간다.[NEWLINE][NEWLINE]성공한 현대의 줄루족에는 아프리카 민족 회의를 창립한 픽슬리 카 이사카 세메를 포함한 여러 명의 대통령, 여러 명의 노벨 평화상 수상자, 2009년에 남아프리카 공화국의 대통령이 된 제이콥 주마, 그 밖에 수없이 많은 상을 받은 예술가와 작가들이 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_2">
      <Text>기후와 지형</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_3">
      <Text>줄루 왕국의 부상</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_4">
      <Text>샤카의 후계자들</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_5">
      <Text>케시와요와 앵글로-줄루 전쟁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_6">
      <Text>줄루 왕국의 최후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_HEADING_7">
      <Text>현재의 줄루랜드</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_IMPI_TEXT">
      <Text>임피는 줄루 말로 무장한 남자를 일컫는다. 1800년대에는 일반적으로 줄루 제국의 전사를 가리켰다. 임피는 오랫동안 줄루 문화의 한 특징이었는데, 줄루족의 위대한 족장 샤카는 1816년에 왕좌에 오른 뒤 대대적인 개혁을 시행했다. 샤카는 휘하의 전사들에게 전통적인 몽둥이와 창에 더해 넓은 30센티미터 날이 달린 짧은 자루가 달린 투창인 아세가이를 들게 했다. 샤카는 이시흐랑구라는 더 크고 무거운 소가죽 방패를 도입하여 전사들이 더 빠르게 적에게 접근하여 파괴적인 백병전을 벌이도록 훈련했다. 전략적으로 임피들은 속도와 압도적인 숫자로 적을 제압하는 전술을 사용했다. 이러한 방법으로 줄루는 압도적인 승리를 거두었으며, 많은 전사자를 내기는 했지만, 소총으로 무장한 유럽인들마저 이겼다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_1">
      <Text>매년 겨울이 시작될 때마다 모든 것을 정복한 줄루의 전사들은 조상의 땅에 모여 '느가티 임피'라는 외침으로 새로운 명예를 맹세하였다. 이는 '우리가 있기에 전쟁이 있다' 정도로 해석할 수 있다. 이것이 샤카가 구축하려 한 줄루 제국의 정신이며, 케츠와요가 강대한 영국에 도전한 정신이다. 1816년에 샤카는 상대적으로 왜소한 줄루 부족의 추장이 되었다. 2년 후에 그는 스승의 부족인 므데트와의 지도자가 되었다. 이후 10년 동안 샤카와 그의 전사들은 주변 지역의 부족을 대부분 정복하고 흡수하면서 남아프리카 역사상 가장 거대한 제국을 세웠다. 샤카가 암살당하고, 그를 죽인 자 중 배다른 동생인 딩가네가 왕좌를 차지했다. 유능한 추장이 줄줄이 나오면서 줄루 제국은 백인 이주민과 충돌했다. 첫 번째는 네덜란드 볼트레커였고 다음에는 영국 케이프 식민지인이었다. 후자는 영국 네덜란드 전쟁으로 이어졌고, 케츠와요는 초반에 승리를 거두고도 1879년에 무너졌다. 줄루 제국의 땅은 1887년에 대영 제국에 합병되었다. 패배하고 점령당했어도 줄루의 투쟁 정신은 묻히지 않았고, 줄루의 지도자들은 결국 아파르트헤이트를 철폐시키고 현대 남아프리카의 노선을 바꾸는데 주된 역할을 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_2">
      <Text>전 줄루 왕국을 아우르는 쿠아줄루 나탈 지역은 아열대 기후다. 여름은 덥고 습윤하고 겨울은 맑고 시원하며 드라켄스베르크 산맥에는 눈이 내린다. 지형은 세 가지가 있다. 인도양 해안을 따라 있는 저지대는 깊은 협곡과 아열대 숲으로 덮여 있다. 서쪽과 북쪽 지역을 따라 드라켄스베르크와 레봄보 산맥이 걸쳐 있다. 바다와 산맥 사이에는 파도치는 언덕 고원으로 서쪽으로 갈수록 조금씩 높아지는 나탈 중부지방이 있다. 이 중부 지방은 줄루 제국의 심장부였으며, 아프리카 산지 숲 지역이 있는 습한 초원이 있다. 바로 여기에서 줄루 제국은 커다란 소떼를 길렀고, 이 소떼는 제국의 경제와 문화에 중요한 부분이었다. 이 부족은 경작 농업을 별로 하지 않지만, 오늘날 쿠아줄루 나탈은 광대한 사탕수수와 옥수수밭을 가지고 있으며, 바나나와 파인애플 같은 과일에서 남아프리카에서 손꼽히는 생산지이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_3">
      <Text>샤카가 강력한 므데트와의 족장인 딩기스와요의 도움을 받아 족장이 되었을 당시, 줄루 부족은 응구니 족의 소규모 부족에 불과했다. 므데트와는 샤카의 아버지가 샤카와 샤카의 어머니를 추방했을 때 보호해주었다. 딩기스와요의 후원을 받아 샤카는 뛰어난 전사로 성장했고, 딩기스와요의 전사단에 들어가서 뛰어난 공훈을 세웠다. 이 시기에 샤카는 60센티미터 가량 되는 자루에 넓은 날이 달린 투창인 아세가이로 무장하여 무기류를 개선하고, 적을 둘러싸 몰살시키는 버팔로 뿔 진형 전술을 완벽하게 다듬었으며 연령에 따른 계급 조직을 만들었다. 이칸다로 알려진 전사 마을에서 비슷한 나이대의 소년들을 전사로서 훈련하고, 평생 같은 부대에서 함께 싸우도록 했다. 1816년에 아버지가 죽자, 샤카는 술책을 부려 상대적으로 비폭력적인 쿠데타로 형을 죽이고 줄루족을 장악하였으며, 부족민들은 순순히 새로운 족장을 받아들였다.[NEWLINE][NEWLINE]므데트와의 종속 부족으로서 예외적인 위상을 가진 샤카는 새로 얻은 군사력을 철저하게 이용해 어머니의 부족을 포함하여 주변의 부족들을 쓰러뜨리고 흡수했다. 딩기스와요가 은드완드웨의 손에 살해당하자, 샤카는 재빨리 므데트와의 권력 공백을 차지하고 죽은 스승의 부족과 재산을 합병했다. 이후 10년 동안 줄루 왕국은 주변 부족 대부분을 침략하여 흡수하였다. 은드완드웨의 첫 공격을 견디고, 2년 뒤에 샤카의 군대가 음라두제 강 전투에서 은드완드웨와 동맹군을 완전히 패배시켰다. 과거에 했던 것처럼 샤카는 패배한 부족들을 동화시켰다. 1828년에 암살당할 때쯤에 줄루 왕국은 제국으로 성장해 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]샤카가 아프리카 역사에 끼친 영향을 과소평가해선 안 된다. 1825년에 샤카는 약 3만 제곱킬로미터에 이르는 지역을 지배했다. 남아프리카를 지배한 전사 문명을 건설하여 남쪽으로는 투겔라 강까지, 북쪽으로는 드라켄스베르크 산맥까지 아울렀다. 군사 개혁 업적에 가려지긴 하지만, 샤카는 농업 경제를 안정시키고, 제국 전역의 무역을 발전시켰다. 샤카는  땅을 잠식해 들어오는 유럽인들의 탐욕과 문화에 저항하라고 휘하 족장들에게 충고하면서도 이들과 우호적인 관계를 수립했다. 샤카가 통치하면서 남긴 가장 단단한 흔적은 '산개'라는 뜻의 음페카네일 것이다. 음페카네는 인구의 대규모 이동으로, 줄루 제국의 확장 때문에 밀려나 사방으로 도망친 부족들이 아프리카의 민족적 문화적 면면을 영원히 바꾸어 버렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_4">
      <Text>샤카를 암살한 자 중 하나인 이복동생 딩가네(1795년 ~ 1840년)는 왕위를 이은 뒤 자신의 이복동생 음판데를 제외하고 왕실 친척 대부분을 처형시켜 버렸다. 딩가네는 혈족보다 샤카의 군대를 더 두려워했는데, 그들 중 다수는 여전히 샤카에게 충성하고 있었다. 이들을 달래기 위해 딩가네는 나이 든 전사에게 결혼할 권리를 주고, 전업 전사가 아닌 민병대로 복무할 수 있게 해주었다. 이런 방법으로 줄루 제국의 군사적 우위를 깎아내리고 샤카가 가졌던 군사 능력도 없던 딩가네는 통치 부족들이 반기를 드는 상황을 맞이하게 되었다. 더욱이 1837년에 딩가네는 투겔라 남쪽 땅을 영국 케이프 식민지에서 추방당한 네덜란드 식민주의자들인 볼트레커에게 할양하는데 동의했다. 그러나 그는 나중에 볼트레커의 지도자인 피트 리티프를 살해하고 외교를 위해 왕실 마을에 모인 신하들은 주변에서 야영하던 500명의 네덜란드 남녀노소를 학살했다. 이에 대한 보복으로 소총으로 무장한 450명의 볼트레커들이 1838년 12월 블러드 강 전투에서 딩가네의 1만 명 전사를 궤멸시켰다. 딩가네는 자신의 마을을 불태우고 북쪽으로 달아났다.[NEWLINE][NEWLINE]음판데는 1만 7천 명의 줄루 전사들을 버리고 네덜란드 측에 가담했다. 1840년 1월에 딩가네는 불만을 품은 장교들에게 살해당했다. 음판데(1798년 ~ 1873년)는 딩가네의 자리를 차지하고, 볼트레커의 새로운 지도자인 안드레스 프레토리우스와 친밀한 관계를 유지했다. 네덜란드인들은 음판데의 허락을 받아 투겔라 강 남쪽, 나탈 항구에 있는 영국 정착지의 서쪽에 나탈리아의 보어 공화국을 세웠다. 보어 공화국과 영국 사이에 전쟁이 터졌을 때 음판데는 영국으로 충성의 대상을 바꾸고 죽을 때까지 영국과 우호적으로 지냈다. 이 전쟁으로 네덜란드 식민지는 결국 합병되었다. 줄루족은 일반적으로 음판데를 나약한 지도자로 인식하는데, 세력을 확대하던 백인과 밀접한 관계를 유지하고, 아들인 케츠와요와 동생 음불라지의 야망을 꺾지 못한 데 그 원인이 있다. 1852년에 케츠와요와 음불라지 사이에 후계자의 자리를 놓고 분쟁이 벌어졌으며, 투겔라 강둑에서 벌어진 전투에서 음불라지가 사망함으로써 끝을 맺었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_5">
      <Text>1873년 9월, 음판데가 죽고 케츠와요가 여전히 강성했던 줄루 제국의 지배자가 되었다. 줄루족의 관례대로 케츠와요는 새로운 수도를 짓고, '높은 곳'이란 뜻의 울룬디라 이름 붙였다. 샤카의 진정한 후계자로 자처하던 음판데는 샤카의 군사 정책과 전략을 대부분 다시 채용하고, 네덜란드 이주민에 대한 샤카의 통찰력에 감화받아 임피 중 일부에게 소총을 무장시키기까지 했다. 백인에 대한 샤카의 경고를 마음 깊이 새긴 케츠와요는 제국 땅에서 기독교 선교사들을 추방하고, 다른 부족들이 트란스발로 가는 보어 공화국의 확장에 저항하여 봉기를 일으키도록 원조하였으며, 제국 내에서는 국경선을 맞닿은 영국 영토에서 소를 습격하는 방법을 썼다.[NEWLINE][NEWLINE]1878년, 남아프리카의 영국 판무관 헨리 프레레는 줄루 족장 14명이 저지른 국경선 침범에 대해 배상금을 요구했다. 케츠와요는 최후통첩을 발아들이지 않고 제국 군단에 전시 태세를 내렸다. 12월에 영국군이 투겔라 강을 건너 최후통첩을 시행하여 줄루 제국을 처벌하려 했다. 그러나 첫 공격은 1월 22일 이산들와나 전투에서 줄루군이 영국군의 종대를 제압하면서 참패로 끝났다. 1,300명의 사상자가 나왔는데 주로 영국군이었다. 이는 지금까지 영국군이 아프리카를 상대로 입은 가장 큰 패배이다. 그러나 케츠와요는 놀라운 승리를 이용해 전략적 우위나 외교적 우위를 선점하는 데 실패했다. 공황 상태에 빠졌다가 다시 계획을 짠 영국은 더욱 주의를 기울이며 다시 투겔라 강을 건넜다. 영국군이 연전연승하면서 결국 울룬디는 함락되어 파괴되었다. 한 달 뒤, 케츠와요는 생포되어 케이프타운으로 이송되었다가, 그 뒤에는 런던으로 유배당했다. 그는 1883년에야 아프리카로 돌아올 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_6">
      <Text>영국은 줄루 제국을 13개 왕국으로 나누었고, 왕국들은 곧 충돌하면서 식민지 국경이 다시 불안정해졌다. 영국은 케츠와요를 아프리카로 돌려보내, 이전 줄루 영토에서 깎아낸 완충지대에 두어 구경선 근처 질서를 회복하기를 바랐다. 그러나 얼마 안 가 케츠와요는 울룬디에서 보어 용병들에게 지원받은 왕국 중 하나인 지브헤브에게 공격받았다. 케츠와요는 부상을 입은 채로 이쇼웨에 있는 마을로 도망쳤고, 1884년 2월에 부상이 합병증으로 발전하여 죽었다.[NEWLINE][NEWLINE]역사가들은 울룬디가 두 번째로 약탈당하는 이 시기를 줄루 제국의 확실한 종말로 보고 있다. 케츠와요의 15살짜리 아들인 디누줄루가 남은 조각을 계승했다. 디누줄루는 루이스 보타가 이끄는 보어인들을 모아 지브헤브를 쳐부수고 이들의 땅을 영토에 포함했다. 맹세를 지키라는 강요를 받은 지누줄루는 줄루란드의 영토 105:105:105:255을 보어에 할양했고, 보어인들은 여기에 독립적인 네덜란드 공화국을 세웠다. 이 일은 영국의 경각심을 불러일으켰고, 영국은 1887년에 디누줄루의 줄어든 왕국을 합병시켰다. 국내 정치에 휘말려 지누줄루는 밤바타 반란에 참여한 죄로 1906년 영국에 체포당하고, 반역죄로 세인트헬리나 섬에 투옥되었다. 1910년에 남아프리카 연방이 창설되었을 때, 새로운 국가의 첫 수상인 보타는 디누줄루가 돌아와 트란스발에 있는 농장에서 여생을 보낼 수 있도록 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TEXT_7">
      <Text>케이프, 나탈, 트란스발, 오렌지리버, 네 개의 영국 식민지에서 수립된 남아프리카 연방은 자치 정부를 가진 대영제국의 영토였다. 연방 내에서 줄루족은 가장 큰 민족 집단이었다. 1948년, 커지는 아프리카 원주민 부족의 수와 영향력을 두려워 한 아프리카너 국민당은 아파르트헤이트 법을 제정하여 백인의 권력을 유지하면서 인종 분리주의를 고수하려 했다. 이 인종차별법은 사회적 정치적 문화적인 삶의 모든 측면에 영향을 끼쳤다. 모든 흑인은 지문, 사진, 소지자의 유색인종 접근 구역 정보가 들어 있는 신분증을 가지고 다녀야만 했다. 1951년, 반투 자치법은 소위 '고국'이라고 하는 아프리카 원주민 보호 구역을 만들었고, 가장 큰 곳이 쿠아줄루였다.[NEWLINE][NEWLINE]1961년 헌법에 따라 연방이 공화국으로 바뀌었지만, 아파르트헤이트 법은 그대로 이어졌다. 게다가 1960년대부터 1970년대, 1980년대 초기까지 정부는 원주민을 '고향'으로 강제 이주시키는 정착 정책을 도입했다. 그러나 통일 민주 전선 같은 국내 운동가들과 아프리카 민족 회의, 미국 같은 국제 사회의 압력으로 1980년 후반에 아파르트헤이트가 무너졌다. 1990년부터 1993년에 걸친 협상 끝에 아파르트헤이트가 해체되었고, 1994년 4월에 자유선거가 진행되었다. 이 시기에 줄루 독립주의자들이 운동가이자 정치가로서 중요한 역할을 했다. 이 과정에서 줄루 족장제가 부활하였다. 줄루 왕은 아무런 정치적 영향력도 없지만, 문화적인 영향력은 상당하다. 아파르트헤이트 폐지 이후 남아프리카는 헌법을 따르면서 족장의 계승도 보장하고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZULU_TITLE">
      <Text>줄루</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_FACT_1">
      <Text>아흐마드 알만수르의 무덤은 마라케시에 있는 사디 왕조 무덤군에 있는데, 이곳에는 사디 왕조의 왕 약 60명이 매장되어 있다. 삼나무와 대리석으로 만든 이들 무덤은 1917년 발굴되어 관광명소가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_3">
      <Text>집권 과정</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_4">
      <Text>통치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_LIVED">
      <Text>1549년 ~ 1603년경</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_NAME">
      <Text>아흐마드 알만수르</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_SUBTITLE">
      <Text>모로코의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_1">
      <Text>북아프리카 역사에서 가장 영향력 있는 지도자 중 하나인 아흐마드 알만수르는 모로코의 미래에 큰 영향을 끼쳤다. 16세기 사디 왕조 6번째 술탄이었던 아흐마드 알만수르는 모로코의 전략적 위치를 이용하여 모로코를 르네상스 시대의 주된 세력 중 하나로 만든 노련한 외교관으로 알려졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_2">
      <Text>모하메드 아쉬 세이크의 다섯 번째이자 막내아들이었던 아흐마드 알만수르가 모로코의 왕이 될 가능성은 별로 없었다. 첫째 아들인 압둘라 알갈리브가 확정된 후계자였고, 1557년 아버지가 돌아가시면서 알갈리브가 왕위를 이어받았다. 알만수르에게는 불행하게도, 알갈리브는 형제를 죽이는 것이 왕좌를 지키는 가장 쉬운 방법이라고 믿었고, 알만수르와 형인 아브드 알말릭은 고국에서 도망쳐 20년 가까이 오스만 제국에서 살았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_3">
      <Text>압둘라 알갈리브가 1574년에 죽고, 정당한 후계자인 아브드 알말릭이 있는데도 불구하고, 알 갈리브의 아들인 아부 아달라 모하메드가 술탄이 되었다. 알만수르와 알말릭이 망명해 있던 오스만 제국의 도움을 받아 군대를 일으킨 아브드 알말릭은 모로코를 침공하여 찬탈자 아부 아달라 모하메드를 퇴위시켰다. 모로코의 왕좌를 다투는 두 사람은 불운하게도 1578년 크사르 엘 카비르 전투에서 둘 다 죽어 버려, 아흐마드 알만수르가 술탄 자리를 계승하게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]모로코 군대는 찬탈자 왕을 편들던 포르투갈 군대를 포함하여 상대 진영을 크게 무찔렀다. 수천 명의 포르투갈 포로를 잡은 알만수르는 교묘하게 협상하여 포로들을 안전하게 돌려주고 엄청난 몸값을 받아 포르투갈의 황금으로 모로코의 금고를 가득 채웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_4">
      <Text>왕위를 확고히 한 뒤, 알만수르는 자금이 두둑한 모로코의 지도자라는 새로운 지위를 즐겼다. 즉각 새로운 세금 제도를 시행하여 나라의 행정 제도를 개혁하기 시작했다.  이웃 나라 송가이를 상대로 전쟁을 벌여 제국을 확장시키려 했고, 새로운 영토에서 새로운 부를 얻길 바랐다. 승리를 거두고 송가이 제국의 여러 도시를 약탈해도, 사하라 사막 건너 먼 영토를 다스리는 문제는 알만수르에게도 어려운 것이었다.[NEWLINE][NEWLINE]안타깝게도 알만수르는 군비 및 영토 확장, 새로운 건축 사업, 거대한 문화 및 예술 후원 등 여러 가지 사업에 돈을 썼고 마침내 모로코의 방대한 국고가 고갈되었다. 허리띠를 졸라맨 알만수르는 왕국에 시행하려던 큰 야망을 접어야 했다. 모로코는 정복한 멀리 떨어진 영토를 계속 지배하는 어려운 문제에 봉착했고, 이런 영토 중 다수는 결국 모로코의 지배에서 벗어났다.[NEWLINE][NEWLINE]1603년에 역병으로 알만수르가 죽으면서 모로코의 힘과 영향력은 쇠하기 시작했다. 1620년에는 송가이 도시를 잃었다. 다른 나라들이 모로코의 무역로를 빼앗았고, 재정 문제가 술탄들을 괴롭혔다. 결국, 알만수르의 후계자들은 알만수르의 뛰어난 행정 및 외교 능력이 이루어놓은 많은 업적을 잃어버렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_5">
      <Text>오늘날 아흐마드 알만수르는 친구와 적, 기독교와 이슬람 사이에서 예술적으로 균형을 잡는데 탁월했던, 역사상 가장 위대한 외교관 중 하나로 손꼽힌다. 알만수르가 정교하게 가공한 외교 제도 덕분에 모로코는 강대한 오스만 제국을 포함한 수많은 이웃 왕국들의 음모에도 독립을 유지할 수 있었다. 알만수르의 통치는 종교의 자유, 과학 지식, 예술로 가득 차 있었으며, 수십 년 동안 북아프리카에서 유례없이 꽃을 피웠다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_AHMAD_ALMANSUR_TITLES_1">
      <Text>사디 왕조의 술탄</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_FACT_1">
      <Text>거대한 아슈르바니팔의 청동상은 1988년에 만들어졌으며 캘리포니아 주 샌프란시스코 시청 건물 맞은편에 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_3">
      <Text>통치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_4">
      <Text>도서관</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_LIVED">
      <Text>BC 685년 ~ 627년경</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_NAME">
      <Text>아슈르바니팔</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_SUBTITLE">
      <Text>아시리아의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_1">
      <Text>기원전 6세기 중반 아시리아를 40년 이상 통치한 아슈르바니팔은 끊임없이 지식을 추구한 사실로 유명한데, 치밀한 협상과 무자비한 정복으로 자신의 지식욕을 채웠다고 한다. 아슈르바니팔은 아시리아 주변에 있는 다양한 문화 공동체나 문명이 소장한 고대 문헌이나 역사서를 넘기지 않으면 전쟁이나 무력시위로 이를 빼앗았다. 후세 역사가가 아슈르바니팔 설형 문자 필사본이라고 부르는 업적을 남기는 동안 왕은 고대 시기에 보기 드문 도서관을 설립했다. 이러한 학문적인 성취 외에도 아슈르바니팔은 뛰어난 전사로 널리 인정받았으며 군무 및 행정 업무를 솜씨 좋게 처리했다고 한다. 지성과 무력을 겸비하고 신 아시리아 제국을 이끈 아슈르바니팔이 남긴 유산은 이천 년 이상 지난 지금까지 건재하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_2">
      <Text>이 시기에 대한 역사적 기록이 간헐적이기는 하지만, 아슈르바니팔은 기원전 6세기 초반에 태어났는데, 아시리아 제국이 1,500년 동안 통치하던 주변 지역을 잃어버리던 시기였다. 아버지 에사르하돈은 아슈르바니팔이 태어났던 당시에 황태자의 신분이었으므로 아들에게 문무를 모두 가르쳤다. 아슈르바니팔은 니네베에 있는 "후계자의 거처"로 알려진 작은 왕궁에서 유년기를 보냈는데 이 왕궁은 기원전 627년에 형이 죽고 아슈르바니팔이 황태자가 될 때 하사받은 것이다. 아슈르바니팔은 그곳에서 기마술, 전차술, 궁술, 장인 기술은 물론 신점, 수학, 공학과 같은 고급 학문을 연마하며 제왕에 걸맞은 교육을 받았다. 아직 학자 사이에서 의견이 분분하지만 아슈르바니팔은 아시리아에서 글을 읽고 쓸 줄 아는 최초의 왕이었으며 다양한 고대 언어와 문헌을 이해했다고 한다. 그는 젊은 나이에 아시리아 왕궁에서 행정 업무를 맡았으며 다양한 건설 프로젝트를 관리하고 부왕 대신 지방관을 임명했다. 기원전 669년 레사르하돈이 세상을 떠나자 아슈르바니팔은 왕위에 올라 앞으로 닥칠 여러 번의 전쟁에 대비했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_3">
      <Text>보통 왕위가 교체되면 문제가 발생한다. 아슈르바니팔도 예외는 아니어서, 즉위식을 끝내자마자 선왕이 남긴 문제를 처리해야 했다. 이웃 이집트와 전쟁에 휘말렸는데, 아슈르바니팔은 왕국 변방 땅까지 자신의 왕권을 확립하기 위해 신속하고 강경하게 대처했다. 재빨리 군대를 소집한 아슈르바니팔은 이집트에서 연승을 거두었으며, 이에 멈추지 않고 분쟁 지역이었던 유다, 이스라엘, 키프로스 및 소아시아 대부분을 평정했다.[NEWLINE][NEWLINE]유능한 통치자였던 왕은 군사 작전으로 바쁜 와중에도 내정에 많은 시간을 할애했다. 유능하고 믿음직한 섭정이나 지방관을 신중하게 선별해 광활한 아시리아 제국 곳곳에 파견한 덕분에 왕은 다른 곳에 주의를 쏟을 여유를 얻었다. 왕이 받은 교육은 그의 통치 수완에서 잘 드러난다. 전쟁이 끊이지 않았지만 그의 통치하에 제국은 안정을 되찾고 경제적으로도 번영했다.[NEWLINE][NEWLINE]자신이 받은 교육과 학구열에 큰 자부심을 느꼈던 아슈르바니팔은 예술과 과학을 열렬히 후원했으며 통치 기간 내내 이들 학문을 장려했다. 니네베에 있는 왕립 도서관을 채우기 위해 왕은 제국 곳곳에 필경사를 파견해 가능한 모든 학문에 관한 고대 문서를 수집하거나 그 필사본을 만들었다. 다른 많은 고대 왕과 마찬가지로 아슈르바니팔도 왕국에서 일어나는 다양한 사건을 알리기 위해 예술가와 조각가를 고용했는데, 자신의 업적과 재능을 기록한 탁본도 많이 만들었다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_4">
      <Text>고대 아시리아 제국의 수도였던 니네베에 세워진 아슈르바니팔 왕립 도서관에는 왕이 모은 방대한 역사 문헌과 점토판문서가 보관되어 있었다. 민간 설화, 종교의식, 의학, 과학, 역사 등 다양한 주제를 다루는 문헌이 이곳에서 발굴되었다. 왕립 도서관에 소장된 대표적인 문학 작품으로는 바빌로니아의 창세관을 알 수 있는 '에누마 엘리쉬'와 수메리아의 걸작 '길가메시'가 있다. 고고학자이자 역사학자인 영국의 오스텐 레이어드 경이 1849년 이 도서관의 잔해를 처음으로 발견해 발굴한 대부분의 사료를 대영 박물관으로 보냈는데, 지금도 대영 박물관에서 이들을 볼 수 있다. 박물관 측은 '아슈르바니팔 도서관 프로젝트'의 일환으로 30,000개가 넘는 점토판과 기타 자료를 분류하는 작업을 진행했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TEXT_5">
      <Text>기원전 627년 아슈르바니팔이 죽자 여러 세력이 정권을 노리면서 아시리아 제국은 쇠퇴기에 접어든다. 아슈르바니팔의 형제 신샤리슈쿤과 아시리아의 장군 신슈물리시르, 바빌로니아 왕 나보포사르가 무력 충돌을 일으키자 주요 도시와 군대 내부에서 동요가 일었다. 아슈르바니팔의 사후에 벌어진 이 분쟁은 아슈르바니팔이 생전에 이룩한 평화와 번영과는 대조적이었으므로 죽은 왕의 업적을 더욱 빛나게 했다. 아슈르바니팔은 왕립 도서관을 만드는 과정에서 처음으로 주 장학금 제도를 만들었고 그가 도서관에 소장한 문헌과 유물은 고대 아시리아를 연구하는 후세 역사가들에게 보물 창고와 같은 존재가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ASHURBANIPAL_TITLES_1">
      <Text>아시리아의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_FACT_1">
      <Text>폴란드 독립주의자들은 카지미에시 대왕이 '농부의 왕'이었다고 주장한다. 폴란드 격언을 보면 카지미에시 3세가 폴란드의 건물이 나무로 만들어진 것을 보고 돌로 바꾸었다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_2">
      <Text>집권 초기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_3">
      <Text>내정</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_4">
      <Text>대외적인 성공</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_LIVED">
      <Text>1310년 ~ 1370년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_NAME">
      <Text>카지미에시 3세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_SUBTITLE">
      <Text>폴란드의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_1">
      <Text>폴란드 역사에서 유일하게 대왕이라는 칭호를 얻은 카지미에시 3세는 14세기에 폴란드를 통치하며 뛰어난 외교 능력과 합리적인 결정을 통해 국민의 복지를 향상하고 왕국의 안정을 가져온 과감하고 능력 있는 지도자였다. 카지미에시의 부왕 브와디스와프 1세도 분열된 왕국을 통일해 존경을 받았지만, 카지미에시 3세가 물려받은 왕국은 문제가 가득했다. 카지미에시 3세는 침체된 경제를 살리고 국방력을 강화하고 법을 제정하고 국경을 확장하며 폴란드를 발전시켰고 그 업적을 인정받아 대왕의 반열에 올랐다. 죽을 무렵 대왕은 폴란드를 전 유럽이 인정하고 존경하는 왕국으로 발전시켰다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_2">
      <Text>브와디스와프 1세의 차남으로 태어난 카지미에시는 중세 유럽에서 왕이 되기 위해 필요한 교육을 모두 받았다. 1312년에 형이 죽자 카지미에시는 후에 그니에즈노 대주교이자 왕이 가장 신뢰하는 조언자가 된 야로슬라프의 보호아래 차기 왕으로 지목되었다. 21년 뒤 부왕 브와디스와프 1세가 죽자 카지미에시는 크라쿠프에서 소폴란드와 대폴란드의 주인이 되어 브와디스와프 1세가 시작한 폴란드 통합을 축성했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_3">
      <Text>카지미에시가 물려받은 왕국은 정치적으로 혼란의 도가니였다. 폴란드 귀족 계층의 동요는 물론 여러 정치적인 문제가 산적해 있었는데, 특히 군대를 강화하려면 귀족 계층의 협조를 얻어야 했으므로 카지미에시는 폴란드 왕이 직접 통치하는 직할령의 많은 부분을 귀족들에게 나눠주어야 했다. 정부 관리는 지배 계층과 평민으로 양분되었으나 새로 등장한 상인 계급의 활약으로 평민들의 지위가 향상되었다. 카지미에시는 자기 뜻을 항상 관철하지는 못했지만, 그의 행동을 보면 폴란드의 봉건 군대를 재건하고 왕권을 확립하려 했음을 알 수 있다.[NEWLINE][NEWLINE]카지미에시는 왕국을 안에서부터 강화하려고 노력했고 큰 성공을 거두었다. 그는  다양한 전략으로 새로 힘을 얻은 귀족 계층을 견제해 힘의 균형을 유지했으며 화폐를 통합하고 화폐 경제를 안정시켰다. 카지미에시는  수많은 성과 교회를 건설하라고 명령했으며 심지어는 마을 전체를 새로 건설하기도 했는데, 무역과 경제를 번영시키려는 목적이었다. 이 결과 유령 마을이나 황무지가 개척민으로 활기를 띠기 시작했다. 1347년 봄, 카지미에시는 법제를 개혁하고 '튜튼 법전'을 만들어 성장하는 중산층을 보호했다.  도시의 자치권을 어느 정도 보장하는 독일 법인 마그데부르크 권리와 비슷한 법을 만들어 지역 상인과 장인들이 보다 안정적인 규제하에서 일할 수 있도록 했고 그들이 헝가리 곳곳에 정착하도록 장려했다. 크라쿠프에는 특별 법원을 설립해 법률 분쟁과 형평성 문제를 중재했다. 카지미에시는 능력 있는 법률가와 관리자를 양성할 목적으로 1364년에 크라쿠프 아카데미를 세웠는데, 이것이 바로 현재 야기에우워 대학교의 전신이다.[NEWLINE][NEWLINE]카지미에시가 폴란드에 있는 유태인을 비호한 원인이나 목적은 알 수 없지만, 그는 유태인을 보호하고 유태인에게도 폴란드 왕국 사람들과 같은 권리를 주기 위해 노력을 아끼지 않았다. 1334년에 카지미에시는 폴란드계 유태인의 권리를 보호하는 1264년 헌장을 재천명했는데, 이 헌장에는 유태인을 강제로 개종하려고 해서는 안 된다는 조항이 있다. 카지미에시는  유태인을 상인과 무역상으로 그 신분을 보장했으며 다양한 인종이 섞인 폴란드에 유태인을 융화시키는 데 앞장섰다. 유대교 회당이나 공동묘지를 훼손하는 행위를 범죄로 규정하여 엄격하게 다스렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_4">
      <Text>왕위에 오른 카지미에시는 권력 기반이 약해 사방에서 외세의 간섭을 받았다. 보헤미아의 왕은 스스로 폴란드의 정통후계자라고 주장했으며 독일인으로 구성된 튜튼 기사단도 폴란드 영토인 포메라이나 지방의 쿠자위 및 도브르진을 점령했다. 북쪽에서는 리투아니아와 비공식적인 무력 충돌이 자주 일어나 국경 지대의 무역과 안정을 위협했다. 우크라이나에 있는 폴란드 영토도 주변국에서 인정하지 않았다. 게다가 폴란드에는 강력한 우방이 없었으므로 사정이 더욱 악화되었다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 카지미에시는 뛰어난 외교 감각을 발휘해 새로운 동맹국을 얻었고, 폴란드 영토를 확장했다. 동생 엘리자베스를 헝가리 왕과 결혼시켜 든든한 우방을 얻었고 실레지아 지방을 헝가리에 양도해 동맹을 강화했다. 헝가리를 우방으로 얻은 카지미에시는 1340년과 1349년에 "붉은 러시아"에 있는 예전 폴란드 영토인 할릭과 블라디미르를 무력으로 점령했다.  그는 보헤미아와 협약을 맺어 더 이상 보헤미아 왕이 폴란드 왕위를 주장하지 못하도록 했다. 이에 따라 튜튼 기사단도 폴란드와 협상해 포메라이나 동부 지방에서 물러나기로 했다. 마지막으로 몽골의 황금 군단에게 조공을 바쳐 그들이 폴란드 영토를 약탈하지 못하도록 했다. 폴란드의 세력이 커지고 몽골 세력과 가깝게 지내자 러시아의 여러 마소모아 군주들이 1351년과 1353년에 카지미에시를 주군으로 섬기겠다고 선언했다.[NEWLINE][NEWLINE]카지미에시는 리투아니아 공주, 독일 공주 및 실레지아 공주와 결혼해 각 왕국과 좋은 관계를 유지했다. 카지미에시는 정실이 4명이었고 후궁도 여럿 있었으나 딸만 다섯이었고 아들은 없었다. 딸은 각각 다른 왕국으로 출가해 폴란드의 입지를 강화했지만, 후계자가 없어 카지미에시가 죽으면 왕위 계승을 둘러싼 동요와 전쟁이 일어날지도 몰랐다. 카지미에시는 말년에 후계자 문제를 확실하게 할 목적으로 엘리자베스의 아들인 헝가리의 루이를 후계자로 지목했다. 루이는 1370년 카지미에시가 죽자 폴라드의 왕이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TEXT_5">
      <Text>카지미에시는 중세의 군주로 더할 나위 없는 인물이었다. 그는 고상했고 사려가 깊었으며 외교적인 수완도 뛰어났다. 카지미에시는 자신의 재위 기간에 폴란드 영토를 거의 두 배로 늘렸다. 그가 왕위에 올랐을 때의 폴란드 영토는 1333년에 약 50,000 평방마일이었으나 그가 죽을 때 폴란드 영토는 90,000 평방마일이었다. 카지미에시는 백성의 복지를 생각했고 폴란드의 위상을 높이려고 했다. 든든한 동맹을 맺고 내정을 개혁하고 무의미한 무력 충돌을 피한 카지미에시는 대왕이라는 호칭에 어울리는 업적을 쌓았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_CASIMIR_TITLES_1">
      <Text>폴란드의 왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_FACT_1">
      <Text>1204년 콘스탄티노플을 약탈한 십자군 군주들은 엔리코 단돌로에게 비잔틴 제국의 황제가 되라고 제안했지만 그는 베니스 공화국 정신에 따라 그 제의를 거절했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_3">
      <Text>통치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_4">
      <Text>4차 십자군</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_LIVED">
      <Text>1107년 ~ 1205년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_NAME">
      <Text>엔리코 단돌로</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_SUBTITLE">
      <Text>베니스의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_1">
      <Text>베니스의 42대 총독이었던 엔리코 단돌로는 신앙심과 장수로 유명했으나 콘스탄티노플을 약탈해 비잔틴 제국의 붕괴를 촉발한 4차 십자군 운동을 지휘한 것으로 악명이 높았다. 더욱 놀라운 것은, 이런 엔리코 단돌로가 장님이었다는 사실이다. 유력한 집안에서 태어난 엔리코는 오랫동안 외교관으로 활동했다. 1192년 6월에 엔리코는 노령의 나이에 베니스의 총독이 되었지만 정력적으로 일했다. 그는 베니스의 화폐를 개혁했으며 법제를 개편해 유럽 열강과의 관계를 돈독하게 했다. 1202년에는 이탈리아에 표류해온 4차 십자군 기사들에게 무상으로 배를 제공했고, 십자군 운동의 자금을 대는 것으로 '신의 임무'를 수행했다. 이는 결국 1204년 콘스탄티노플 약탈로 이어지는데, 엔리코가 직접 콘스탄티노플에서 이 작전에 참여했다. 엔리코 단돌로는 콘스탄티노플 함락 직후에 세상을 떠났고 성 소피아 대성당에 안장되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_2">
      <Text>베니스에서도 손꼽히는 가문에서 태어난 엔리코는 어려서부터 정부 관리로서의 소양을 닦았다. 아버지 비탈리는 유명한 판사였고 당시 총독이었던 미힐의 측근이었다. 다양한 정부 관리직을 거친 엔리코는 1171년 64세의 나이로 외교관이 되었다. 그해 3월, 비잔틴 황제 콤네누스가 비잔틴 제국에 거주하는 수천 명의 베니스인의 재산을 압류했는데, 엔리코는 이때 미힐 총독과 함께 군대를 이끌고 출정했다. 귀환 도중 성난 군중이 미힐 총독을 살해했지만 엔리코는 무사했고, 비잔틴 제국과 외교적인 해결책을 모색할 외교관으로 임명되었다. 일설에 의하면, 콤네누스 황제와의 2차 협상에서 엔리코가 베니스인의 이익을 과도하게 지키려 했고, 분노한 황제가 그의 눈을 멀게 했다고 하나, 엔리코는 사실 머리에 큰 충격을 받고 1174년부터 1178년에 걸쳐 서서히 시력을 잃었다고 한다.[NEWLINE][NEWLINE]비잔틴 제국과의 첫 협상이 결렬되자 엔리코는 1171년 시실리와 페라자에 대사로 파견되었다. 엔리코는 시실리와 페라자와 협력해 지중해 서쪽에 미치는 비잔틴 제국의 영향력을 축소해 외교관으로서의 능력을 인정받았다. 공로를 인정받은 엔리코는 1178년 베니스 총독 선출단의 일원이 되었고, 오리오 마스트로피에로 총독이 수도원으로 은퇴하자 1192년 6월에 차기 총독이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_3">
      <Text>총독이 된 엔리코 단돌로는 늙고 앞이 보이지 않았으나 베니스의 지도자로 왕성한 활동을 펼쳤다. 총독이 된 그는 우선 총독의 의무과 권한을 법제화한 "군주의 약속"을 재천명했다. 몇 개월 뒤 그는 자신의 법률 지식을 동원해 베니스 형법을 개정하고 베니스 공화국의 첫 공민법 모음을 출간했다. 1194년에 화폐 개혁으로 눈을 돌린 엔리코는 그로소라고 하는 베니스 은화가 지중해 전역에서 통용되는 기준 화폐가 되도록 했다.[NEWLINE][NEWLINE]엔리코는 외교적으로도 많은 활동을 했다. 과거의 경험을 바탕으로 1192년 도시 국가 트레비소와 협정을 맺어 베로나와의 무역 마찰을 해결하였다. 1200년에는 아퀼레이아의 총대주교와 협정을 맺었고, 1201년에는 아르메니아 왕과 신성로마제국 황제와 협정을 맺었다. 1199년에는 경쟁국 비잔틴 제국과도 협정을 맺었다.  자라라는 도시가 헝가리와 연합하려 하자 군대를 이끌어 이들을 격파했고, 지중해 상권을 놓고 다투던 피사가 이스트리아에 전초기지를 세우려 하자 이곳을 베니스의 영향권이라고 선언한 엔리코가 피사와 싸워 이겼다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_4">
      <Text>1198년에 이노켄티우스 3세가 교황이 되자 성지를 되찾아야 한다며 새로운 십자군 진수를 설파했다. 대부분의 유럽 왕족이 교황의 주장을 무시했지만, 샹파뉴 백작 티보와 몬트페라트 백작 보니파티우스가 십자군에 참가했다. 자금 부족에 시달린 십자군은 1201년에 해양 도시 국가에 사절을 보내 이집트행 배를 구하려고 했다. 이집트의 심장부인 카이로를 공격해 팔레스타인을 구하려고 한 것이다. 엔리코 총독은 십자군 병력 33,000명을 이집트로 실어 나르는 대가로 거액의 돈을 받겠다고 했는데, 이는 상당히 야심 찬 계획이었다. 교황도 이 거래를 승인했으므로 베니스는 이들을 실어 나를 전함 50척과 수송선 450척을 건조했다. 그러나 십자군이 약속한 돈을 지불하지 못하자 투자금을 회수하지 못할까 걱정한 엔리코는 당시 베니스 영토였던 자라가 반란을 일으켰으니 도시를 재탈환하면 운송비를 안 받기로 하고 4차 십자군에 지휘관 자격으로 참가한다.[NEWLINE][NEWLINE]자라가 함락되자 엔리코는 십자군이 이집트보다는 콘스탄티노플로 향해야 한다고 주장한 지휘관들을 지지했다. 이들은 알렉시우스 앙겔루스를 비잔틴 황제 자리에 앉혀 성지를 공략할 때 비잔틴 제국의 지원을 받으려는 계획이었다. 결국 십자군은 이 때문에 콘스탄티노플을 공격했고 얼마 지나지 않아 도시가 함락되자 약탈을 자행했다. 노령의 나이에도 엔리코 총독은 베니스 군대를 직접 지휘했고, 1204년 4월에 콘스탄티노플의 해안 방어선을 뚫었다. 이후 엔리코는 비잔틴 제국의 일부를 십자군에게 양도하는 조약을 체결하는 데 결정적인 역할을 했다. 베니스는 그리스정교를 믿는 비잔틴 제국과 이들을 가톨릭으로 개종시키려는 십자군 사이에서 큰 이득을 취할 수 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]총독은 이후 십자군을 이끌고 이교를 믿는 불가리아를 침략했으나 참패한다. 베니스로 돌아온 엔리코는 1205년 5월에 노환으로 세상을 떠났다. 엔리코 단돌로는 성 소피아 성당에 안장되었지만, 정확한 장소는 아무도 모른다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TEXT_5">
      <Text>엔리코 단돌로는 베니스 역사상 최고의 총독으로 손꼽힌다. 엔리코가 총독이 되었을 당시 베니스는 부정부패와 비효율성, 주변국과의 마찰로 점점 기울어져 가는 지중해의 경제 세력이었다. 무역량이 감소했고 군대는 만신창이었다. 그러나 엔리코가 사망할 무렵 베니스는 지중해의 강국으로 다시 부상했다. 역사학자들은 엔리코 단돌로는 "베니스 제국의 창시자"라고 한다. 그 말대로, 베니스는 단돌로 총독 사후 1세기 동안 평화와 번영, 안정을 구가한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_ENRICO_DANDOLO_TITLES_1">
      <Text>베니스의 총독</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_FACT_1">
      <Text>가자 마다가 수상직에 오른 배경과 그의 유명한 서약은 1300년대 후반에 하얌 우룩왕에게 바쳐진 장문의 찬사에 잘 드러나 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_2">
      <Text>집권</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_3">
      <Text>마자파히트 수상</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_4">
      <Text>정복 전쟁</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_LIVED">
      <Text>1290년경 ~ 1364년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_NAME">
      <Text>가자 마다</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_SUBTITLE">
      <Text>인도네시아의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_1">
      <Text>14세기 전반에 걸쳐 마자파히트 제국의 수상으로 활동했던 가자 마다(대략 "코끼리 장군"이라는 뜻이다)는 인도네시아의 영웅이었으며 자존심과 애국심의 표상이다. 가자 마다의 유년기에 대한 기록이 없어 자세히는 알 수 없지만, 그는 평민 출신이었으며 자신의 지능과 계략, 전사로서의 자질만으로 수상이 된 인물이었다. 왕실 수호자의 지위에 있던 가자 마다는 반란 세력을 효과적으로 제압했고, 공로를 인정받아 지배 계급의 일원이 되었다. 마침내 인도네시아의 수상 자리에 오른 가자 마다는 마자파히트 제국을 다스리며 주변 섬들을 정복하여 인도네시아의 위상을 높이고 오늘날의 인도네시아 영토 대부분을 규합했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_2">
      <Text>가자 마다의 생애를 기록한 문서는 그가 성년이 되고 난 후의 일밖에 없는데, 그가 마자파히트 제국의 황제 자야나가라(1309년 ~ 1328년)를 호위하는 정예 부대의 사령관이 되고 나서부터의 업적이 기록으로 남아있다. 이 시기에 고위 관리였던 라크리안 쿠티가 세력을 모아 반란을 일으켰는데, 그가 수도로 침공할 계획임을 알아챈 가자 마다는 수도가 함락되기 전에 왕을 호위해 인근 도시 바단데르로 피신했다. 왕의 신병을 확보한 가자 마다는 왕이 죽었다는 거짓 소문을 퍼뜨려 반군 세력을 약화하는 한편 군대를 모아 수도를 탈환하고 왕이 자신의 지위를 되찾도록 했다고 한다. 왕이 죽었다는 소문에 군대가 동요하고 쿠티가 민심을 잃자 이를 틈타 역정변을 주도한 가자 마다는 쿠티를 살해한 공로로 지배 집단에서 최고의 위치를 차지하게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_3">
      <Text>전설에 따르면, 그로부터 몇 년 후 왕이 가자 마다의 부인을 후궁으로 취하자 충성심을 잃었다고 한다. 그 이야기에서 가자 마다는 한때 쿠티를 지지했던 왕의 주치의를 설득해 왕의 건강이 악화하자 그를 살해했다. 그리고 왕이 죽자마자 주치의를 체포해 처형했다는 것이다. 진실이야 어쨌든, 자야나가라 왕이 죽자 가자 마다의 이복누이 트리후와나 위자야툰가데위가 왕위에 올라 제국의 영토를 확장하려는 야심을 보였다. 영토 확장 계획에 가자 마다가 중추적인 역할을 담당했으므로 가자 마다는 1329년 수상의 지위에 오르게 되었다. 권력과 권세가 늘어난 가자 마다는 인도네시아의 국익을 책임지겠다는 유명한 선서를 했다. 숨파 팔라파라고 알려진 이 선서는, 번역에 따라 내용이 조금씩 다르지만, 대개 "본인은 마자파히트 제국이 세상 모든 섬을 정복할 때까지 과일이나 향료, 쾌락을 멀리하겠다."라는 내용이다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_4">
      <Text>사뎅(자바 섬 동부)에서 일어난 반란을 진압하고 1331년 수도로 돌아온 가자 마다는 1342년 발리와 롬보크를 시작으로 인도네시아 근방의 섬을 차례로 정복하기 시작했다. 가자 마다는 마자파히트 왕국의 영광을 위해 인도네시아 주변 섬과 도시를 정복했다. 팔렘방의 불교 국가 스리위자야도 정복한 것도, 서 수마트라에 있는 소왕국들을 점령해 마자파히트 왕조의 왕자를 섭정으로 앉힌 것도 이때였다. 코끼리 장군은 이어서 인도네시아 역사상 첫 이슬람교 술탄국이었던 수마트라의 사무드라 파사이를 점령했다. 연이은 승리에 고양된 마자파히트 군은 2년에 걸쳐 여러 도시와 왕국을 정복했는데, 테메세크(오늘날의 싱가포르)도 여기에 포함된다.[NEWLINE][NEWLINE]트리후와나는 1350년에 마자파히트 왕가의 왕을 퇴위시키고 후일 마자파히트 왕조 최고의 왕으로 칭송받게 될 자기 아들 하얌 우룩을 왕좌에 앉혔다. 그의 재위 기간 제국은 인도네시아 전역을 지배하며 최고의 번영을 누렸다. 무역과 예술이 특히 발전했는데, 우룩이 내정은 가자 마다에게 일임하고 자신은 예술과 과학 장려에 힘을 쏟았기 때문이었다. 왕의 암묵적인 허락을 받은 가자 마다는 오늘날의 말레이시아와 필리핀 남부에 이르는 광활한 지역에서 영토를 개척했다.[NEWLINE][NEWLINE]1357년, 인도네시아 주변국 수십 개를 평정한 가자 마다는 어려움에 봉착했는데, 남은 독립 왕국이 서 자바에 있는 순다였기 때문이었다. 순다의 공주를 하얌 우룩과 결혼시키려는 계획이 수립되었지만, 가자 마다는 순다를 더 몰아붙이고 싶었다. 이에 가자 마다는 순다 공주를 마자파히트 왕국의 정실이 아니라 일개 후궁으로 들이길 원했고, 이는 순다 왕국의 분노를 샀다. 부바트에서 열린 결혼 축하 파티에서 협상을 진행한 양측은 공공연한 적대감을 드러냈고, 소규모 접전이 발생했다. 이에 가자 마다는 병력을 풀어 파티에 참석한 순다 왕족과 호위병을 몰살시켰다.[NEWLINE][NEWLINE]그동안의 공적을 무색하게 할만한 이 무모하고 잔인한 사건 때문에 가자 마다는 모든 명예를 잃었다. 마자파히트 정계와 외국 사절들이 일제히 가자 마다를 비난했고, 왕은 그의 지위와 권력을 빼앗았다. 한때 제국에서 가장 유력한 인사였던 가자 마다는 동 자바에 있는 자신의 집에서 조용히 여생을 보냈다. 그는 1363년에 쓸쓸히 세상을 떠났다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TEXT_5">
      <Text>오늘날의 인도네시아인들은 가자 마다를 영웅으로 생각한다. 인도네시아 애국주의와 자존심의 상징인 가자 마다는 인도네시아인들의 숨은 힘을 끌어내어 나라를 부강하게 한 인물로 여겨진다. 일본이 인도네시아를 점령했을 때, 그리고 1940년대에 네덜란드로부터 독립을 얻었을 때, 가자 마다는 저항 운동의 상징이었다. 인도네시아 전역을 통일한 그의 업적은 역사에 길이 남을 것이고 그가 마자파히트 왕국에 바친 헌신과 충성심 역시 만인의 귀감이 될 만하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_GAJAH_MADA_TITLES_1">
      <Text>마자파히트 제국의 수상 겸 장군</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_3">
      <Text>등극</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_4">
      <Text>광기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_5">
      <Text>브라질 망명</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_6">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_LIVED">
      <Text>1734년 ~ 1816년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_NAME">
      <Text>마리아 1세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_SUBTITLE">
      <Text>포르투갈의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_1">
      <Text>수 세기 동안 비극과 광기로 점철되었던 포르투갈을 지배한 마리아 1세는 전 세계에 이름을 떨쳤으며 아마 포르투갈에서 가장 사랑받았던 지도자였을 것이다. 포르투갈, 브라질 및 알가르베의 여왕이었던 마리아 1세는 포르투갈에서는 성녀로 알려졌고, 1807년에 나폴레옹이 포르투갈을 침략하자 브라질로 망명한 후에는 광인으로 알려졌다. 마리아 1세는 1816년 리오데자네이루에서 세상을 떠났다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_2">
      <Text>누이 세 명과 함께 왕궁에서 자란 마리아는 종교와 신학을 공부하는데 온 힘을 쏟았다. 종교의식과 신앙에 매료된 마리아는 기도와 명상에 푹 빠져 지냈다. 포르투갈 궁정을 방문했던 이들이 남긴 기록을 보면 마리아는 키가 크고 얼굴이 날카로웠지만 몸가짐이 우아하고 따듯한 미소를 머금었다고 한다.  우울증과 신경 쇠약으로 종종 고립된 생활을 했다고도 한다.[NEWLINE][NEWLINE]성인이 된 마리아는 작은아버지 페드로 3세와 결혼했다. 결혼할 당시 마리아가 25살, 페드로가 42살이었으므로 나이 차가 꽤 많았지만 부부의 결혼생활은 안정적이고 행복했다고 한다. 남편과 아내 모두 신앙심이 깊어 둘이 하루에도 여러 번 미사에 참석했다. 페드로는 퀠루즈에 있던 왕궁을 헐고 베르사이유 풍의 궁전을 새로 지었는데, 마리아는 이 궁전에 감탄했다. 부부는 1764년에 이 궁전에서 기거하기 시작한다. 마리아는 자식을 7명 낳았으나 이 중 3명만 성인이 될 때까지 생존했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_3">
      <Text>조제 1세는 1776년에 뇌졸증을 일으켜 이듬해 2월에 세상을 떠났다. 1755년에 지진과 해일이 리스본과 해안 지대를 강타하고 1756년에는 암살 시도가 있자 호세는 점점 국무장관을 의지하게 되었는데, 폼발 후작이었던 국무장관은 잔인하고 개인의 자유를 억압하는 방식으로 개혁을 주도했다. 마리아는 왕좌에 오르자마자 폼발 후작을 해임시켰는데, 가장 큰 이유는 그가 예수회에 반대하는 정책을 지지했기 때문이었다.[NEWLINE][NEWLINE]집권 후 몇 년 만에 포르투갈은 유럽 정세에 점점 관여하기 시작했다. 프랑스 대혁명이 시작되자 대영제국과 동맹을 맺었고, 1782년 7월에는 나폴레옹이 일으킨 전쟁에서 몸을 빼기 위해 무장중립동맹에 가입했다. 마리아와 남편은 3년 동안 예술을 후원했는데, 종교적인 작품이나 건설 프로젝트에 관심이 많았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_4">
      <Text>마리아는 편집증적인 믿음과 우울증으로 고통받았는데, 1786년에 종교 행사를 치른 후 헛소리를 해 거처로 실려오면서 그녀의 증상이 세상에 알려졌다. 그해 말에 남편이 병으로 갑자기 세상을 떠나고 2년 뒤에는 큰아들과 큰딸이 차례로 세상을 떠나자 정신병 증세가 악화되었다. 같은 해, 오랫동안 마리아의 고해신부 역할을 맡았던 신부가 세상을 떠났고, 짧은 기간에 일어난 많은 사건을 견디지 못한 마리아 1세는 완전히 미쳐버렸다.[NEWLINE][NEWLINE]1792년, 내각회의에서 여왕이 미쳐 나라를 통치할 수 없다고 판단해 그녀의 아들 주앙이 "공무를 처리하도록" 했다. 1799년 주앙은 포르투갈의 섭정으로 임명받았다. 마리아 1세는 궁전에 연금되었는데, 복도를 돌아다니며 "예수님"이라고 절규하거나 죽은 남편과 자식의 이름을 불렀다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_5">
      <Text>1807년, 포르투갈이 나폴레옹의 대영제국 봉쇄령을 거부하자 나폴레옹이 군대를 이끌고 이베리아 반도를 침공했다. 패배를 피할 수 없게 되자 주앙은 영국 정부의 집요한 권고를 받고 왕족과 내각을 이끌고 당시 포르투갈 총독령이었던 브라질로 망명한다. 영국의 웰링턴이 반도전쟁에서 포르투갈을 프랑스로부터 해방했지만, 포르투갈 왕족은 그 후로도 몇 년 동안 브라질에 머물렀다.[NEWLINE][NEWLINE]마리아는 리오데자네이루에 있는 카르모 수녀원에서 여생을 보냈다. 그곳에서 8년을 살다 세상을 떠난 마리아는 병에 시달렸는데, 처음에는 이질과 열병으로 고생했고, 관절염과 부종으로 휠체어를 타다 결국 침대에 누워있을 수밖에 없었다. 아들이나 친척이 방문하면 마리아는 "난 죽고 싶어!"라고 계속 비명을 질렀다고 한다. 마리아는 81세의 나이로 비극적인 삶을 마감했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_6">
      <Text>후에 미치기는 했지만, 마리아 1세는 재위 기간에 많은 업적을 이루어 포르투갈과 브라질에서 추앙받는 인물이다. 포르투갈에서 마리아 1세는 가장 이름을 떨친 여성이었으며, 그녀가 포르투갈 문화에 이바지한 성과는 마리아가 건설을 도운 바로크 양식의 걸작 퀠루즈 국립박물관에서 확인할 수 있다. 마리아 1세의 사생활은 비탄과 고통의 연속이었지만 그녀가 남긴 역사적 유산은 명예와 영광으로 가득하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TITLES_1">
      <Text>포르투갈, 브라질 및 알가르베의 여왕</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_FACT_1">
      <Text>페드로 2세의 정식 이름은 바르간자 가문의 페드로 디 알칸타라 주앙 카를로스 레오폴도 살바도르 베비아오 프란체스코 제비어 데 파울라 레오카디오 미구엘 가브리엘 라파엘 곤자라였다. 바르간자 가문은 포르투갈의 왕실이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_3">
      <Text>통치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_4">
      <Text>전복</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_LIVED">
      <Text>1825년 ~ 1891년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_NAME">
      <Text>페드로 2세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_SUBTITLE">
      <Text>브라질의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_1">
      <Text>브라질에서 처음으로 자국에서 태어난 왕이었던 페드로 2세는 브라질의 안정과 번영을 가져오고 브라질을 남미의 강대국으로 부상시킨 왕이다. 차분하고 심각한 남자였던 페드로 2세는 대영제국과 신생 미국을 상대로 자국의 주권과 영토를 지켰다. 통치 기간 중 세 번의 전쟁을 지휘해 브라질의 영토를 넓히고 영향력을 늘렸으며 브라질 현대화에 모든 노력을 기울였다. 페드로 2세는 설탕보다는 커피 재배를 장려했고 도로와 철도, 전신국, 해저 케이블 건설을 지원하거나 후원했다.[NEWLINE][NEWLINE]국내에서 인기가 높았지만 페드로 2세는 1889년 11월에 불만을 품은 군 지도부에 의해 축출되었고, 브라질은 군사 독재자가 이끄는 공화국이 되었다. 애국심이 투철했던 페드로 2세는 망명길에 오르면서 "브라질의 번영과 국력 신장을 진심으로 바란다"고 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_2">
      <Text>1825년 12월 리오데자네이루에서 태어난 페드로 2세의 아버지는 페드로 1세였고 어머니는 오스트리아 출신 마리아 네오폴디나였다. 페드로 2세는 브라질의 두 번째자 마지막 황제였으며 50년 동안 브라질을 지배했다. 페드로는 지배 계급에서 흔히 하는 대로 정부 관료와 후견인의 교육을 받았다. 매일 엄한 교육을 받았으며 윤리와 개인 소양을 갈고 닦아 충동적이고 책임감이 부족한 아버지와는 전혀 달랐다. 페드로 1세의 자녀 중 유일하게 성인이 될 때까지 살아남은 페드로 2세는 1831년 부왕이 퇴위하자 브라질 황제가 되었으나 1840년 7월, 14세로 성년이 될 때까지는 왕위에 오르지 않았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_3">
      <Text>페드로 2세는 통치 기간 중 36번 이상 내각을 주도했으며 대부분 민중의 큰 지지를 얻었다. 페드로 2세는  직접 또는 정부를 통해 브라질 최초의 포장도로를 건설했는데, "우니도 에 인더스트리아"라고 하는 이 도로는 리오데자네이루와 주이스지포라를 연결하는 도로였다. 이 밖에도 산토스와 상파울로를 잇는 최초의 철도, 1877년에 처음으로 개통된 브라질 최초의 전신국, 브라질과 유럽을 잇는 최초의 해저 케이블을 건설했으며 브라질 최초로 우표를 발행했다.[NEWLINE][NEWLINE]페드로 2세의 외교는 내정만큼 성공적이지 못했는데, 열강이 경제적인 성장을 바탕으로 대외적인 영향력이 증가하던 브라질을 탐탁하게 여기지 않았기 때문이었다. 사소한 두 개의 사건으로 영국 해군이 브라질 상선을 나포하자 페드로 2세는 군대를 동원했고, 이에 자세를 누그러뜨린 영국은 1863년에 브라질에 평화적인 해결책을 제시했다. 페드로 2세는  영국과의 사건 바로 뒤에 1년 동안 우루과이와 비공식 전쟁을 벌여 결국 살토와 파이사두를 점령했다. 이 전쟁이 끝나자마자 파라과이가 침략했으나 브라질이 무조건 항복을 받아냈다. 가톨릭 교회와의 분쟁(1872년 ~ 1875년)은 협상으로 해결했으나 이 결과 페드로는 교회의 지지를 잃었다.[NEWLINE][NEWLINE]어쨌든, 대영제국을 상대로 거둔 외교 승리와 우루과이 및 파라과이를 상대로 거둔 군사적 승리로 페드로 2세는 민중의 지지를 얻었다. 이 인기에 힘입은 페드로는 브라질 역사에 오래도록 남을 업적을 이루었는데, 그것이 바로 노예제 폐지였다. 페드로 2세의 눈에 노예 제도는 브라질 근대화의 마지막이자 가장 큰 걸림돌로 보였던 것이다. 페드로 2세는 1871년에 법 개정을 시작해 70만 명이나 되었던 노예를 점차 해방했는데, 그 과정에서 노예 소유주에게 전혀 보상하지 않았고 이 결과 부유층의 지지를 잃어 결국 몰락하게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_4">
      <Text>브라질이 안정되고 국민의 사랑을 받게 된 페드로는 자신의 평생소원이었던 여행을 즐겼다. 하지만 국내에 체류하는 기간이 짧아지자 페드로 2세는 자신이 키운 중산층과 자유주의 사상을 지지하는 학생과 멀어졌고 교회와 상류층, 군부의 지지도 상당히 약해졌다.[NEWLINE][NEWLINE]평민들은 여전히 페드로 2세를 지지했지만 그는 결국 1889년에 일어난 무혈 군부 쿠데타로 브라질이 공화국으로 바뀌자 퇴위해야 했다. 늙고 병든 페드로 2세는 어쩔 수 없이 유럽으로 망명했는데, 2년 후 파리에서 생을 마감했다. 프랑스 정부는 왕족에 걸맞은 장례를 치러주었고, 1925년 그의 유해는 페드로가 생전에 건설한 브라질 페트로폴리스 대성당에 안장되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TEXT_5">
      <Text>페드로가 왕이 되었을 당시 브라질은 분열되기 직전이었으나 그는 브라질을 급변하는 아메리카 대륙의 정세에서 떠오르는 강대국으로 바꿔놓았다. 브라질은 정치적인 안정성, 언론의 자유, 시민권 보장, 경제 발전 및 다양한 문화유산으로 남미에서 주목받는 나라가 되었다. 페드로 2세의 가장 큰 업적은 정계와 업계의 반발에도 불구하고 노예제를 폐지한 것이다. 페드로 2세는 교육과 예술, 과학을 무척 장려했고 스스로도 학문을 갈고 닦았다. 페드로 2세는 인기와 지지도가 높을 때 퇴위했으므로 지금까지 브라질 국민의 가슴 속에 영웅이자 "민중의 아버지"로 사랑받고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PEDRO_TITLES_1">
      <Text>브라질 황제</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_FACT_1">
      <Text>포카텔로 추장이 매장된 샘은 1978년 스네이크강에 댐이 건설되면서 물에 잠겨 아메리칸 폴스 저수지가 되었다. 지금도 가물거나 물을 방류해 수위가 낮아지면 가끔 이 샘을 볼 수 있다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_3">
      <Text>저항</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_4">
      <Text>유보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_LIVED">
      <Text>1815년 ~ 1884년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_NAME">
      <Text>포카텔로</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_SUBTITLE">
      <Text>쇼쇼니의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_1">
      <Text>반녹-쇼쇼니족의 지도자였던 포카텔로 추장은 19세기에 걸쳐 쇼쇼니족의 영토를 잠식했던 백인과의 공존을 모색했다. 포카텔로가 이끄는 쇼쇼니족이 백인 개척자나 마차를 습격한 사건도 있었지만, 이는 백인의 약탈이나 공격에 대응하기 위해서였다. 포카텔로가 이끄는 전사들은 캘리포니아 철로, 솔트레이크 대로 및 오레곤 철로를 따라오는 백인을 점점 자주 공격했다고 비난받았다.[NEWLINE][NEWLINE]1862년, 코너 대령이 이끄는 미국 육군 소속 캘리포니아 제3보병연대가 원주민을 "응징"하라는 명령을 받고 더글라스 요새로 이동했다. 이 소식을 들은 포카텔로는 자신의 부족을 이끌고 북쪽으로 이동해 악명높은 베어강 학살사건을 피할 수 있었다. 5년이나 미국 군대에 쫓긴 포카텔로는 결국 1868년 브리저 요새에서 평화 협상을 맺은 후 부족을 이끌고 스네이크강 근처에 있는 원주민 보호구역으로 이동했다. 그는 거기서 부족의 미래를 걱정하며 숨을 거두었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_2">
      <Text>오늘날의 미국 유타주 북서부에 위치한 그로우즈 크릭에서 태어난 포카텔로의 유년기나 청년기에 대해서는 알려진 바가 거의 없다. 그의 이름은 토나이오자, 즉 "버팔로 로브"라는 뜻이었는데, 아마 그를 본 백인 덫 사냥꾼이 지어준 이름일 것이다. 그러나 언제 어디서 누가 이 이름을 지어주었는지는 알려진 바가 없다. 포카텔로는 덫 사냥이 유행이었던 1820년대나 1830년대에 성인이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]포카텔로는 나이를 먹으며 전사와 현자로 모두 유명했다. 1847년에 브리검 영이 이끄는 첫 모르몬 교도가 유타주에 정착했을 때, 포카텔로는 쇼쇼니의 추장이 되었다. 브리검 영은 이주민들이 사냥감과 초지를 고갈시킬까 우려했던 포카텔로를 달래고 회유했다. 포카텔로는 백인 이주민들이 쇼쇼니족의 땅에 이주하거나 이를 침범하는 것을 우려했는데, 캘리포니아와 몬태나에서 금이 발견되자 특히 심해졌다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_3">
      <Text>1850년대 후반에 마차 행렬이나 외딴 농가를 습격하거나 말이나 소를 훔치는 도둑이 기승을 부렸는데, 부족에서 쫓겨난 원주민의 짓이든 백인 무법자의 짓이든 모두 포카텔로와 그가 이끄는 쇼쇼니의 짓이라고 믿는 이가 많았다. 다음 몇 년간 백인 정착민과 원주민이 여러 번 충돌했고 살인도 일어났다. 간간이 발생하던 적대행위는 1862년 8월에 포카텔로가 직접 전사들을 이끌고 아이다호 중남부에 있는 시티오브록스를 통과하던 마차 행렬을 습격하는 것으로 절정을 맞았다. 며칠 뒤 쇼쇼니족 전사들은 스네이크강 주변에서 마차 행렬 두 무리를 공격했다.[NEWLINE][NEWLINE]당시 남북전쟁이 한참이었으므로 링컨은 서부로 통하는 육로의 안전을 보장하기 위해 패트릭 코너 대령이 지휘하는 캘리포니아 제3보병연대를 유타로 보내 지역의 치안을 강화하려 했고, 패트릭 코너는 솔트레이크시티에서 3마일 동쪽 지점에 더글라스 요새를 세웠다. 곰사냥꾼 추장이 이끄는 쇼쇼니족의 한 갈래가 백인을 공격하자 코너는 이에 대응해 포카텔로 부족을 비롯한 여러 부족이 겨울을 나는 캐시 계곡을 공격하기 위해 이동했다. 백인 군대가 온다는 소식을 들은 추장들은 전투 준비를 했지만, 포카텔로는 부족을 이끌고 다른 곳으로 이동했다. 뒤이어 일어난 베어강 학살사건으로 남녀노소를 가리지 않고 약 500명의 쇼쇼니족이 살해되었지만, 포카텔로의 부족은 무사했다.[NEWLINE][NEWLINE]미국군은 유타 안정화 계획에 따라 쇼쇼니족 추장들을 체포하려고 지역을 돌아다녔는데, 특히 포카텔로를 체포하려고 했다. 거의 5년 동안 미군을 피한 포카텔로의 부족은 결국 질병과 기아를 이기지 못하고 항복했다. 1868년, 브리저 요새에서 이루어진 조약에 따라 포카텔로는 쇼쇼니족 사냥터의 2/3을 백인에게 양도하고 스네이크강에 있는 포트 홀 인디언 보호구역으로 이주했고 미국 정부는 그 대가로 연간 5,000달러에 상당하는 식량과 보급품을 보내기로 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_4">
      <Text>미국 인디언국은 포카텔로와 한 약속을 지키지 않았는데, 당시에는 흔한 일이었다. 썩은 식량을 보내거나 약속한 현금도 거의 지불하지 않았고 보호구역은 농사를 지을 수 있는 땅이 아니었다. 보호구역으로 이주한 지 몇 년 만에 포카텔로 부족은 심각한 질병과 기아에 시달리게 되었다. 1875년, 큰 흉년이 들자 포카텔로는 부족을 이끌고 보호구역을 나와 한 모르몬 선교사가 사는 코린이라는 곳으로 이동해 그곳에서 잘 자라는 작물인 밀과 옥수수, 감자와 각종 야채 농사를 도왔다. 부족 전체가 모르몬교로 개종하면 기아를 피할 수 있을 거로 생각한 것이다. 그러나 주변에 정착한 백인 개척자들은 무력을 사용해서라도 포카텔로 부족을 보호구역으로 돌려보내려 했다. 미군이 무력을 사용하겠다고 경고하자 포카텔로는 부족을 이끌고 보호구역으로 돌아갔다.[NEWLINE][NEWLINE]배신감을 느낀 포카텔로와 그의 부족은 기독교 개종을 거부했다. 60대의 노령이 된 포카텔로는 점차 불만에 쌓여 보호구역과 관련된 일에서 손을 떼었고 그 후 건강이 급격하게 악화되어 1884년 세상을 떠났다. 부족민의 요청에 따라 포카텔로는 스네이크강 주변에 있는 어떤 깊은 샘에 안장되었다. 전투 복장을 한 포카텔로는 자신이 아끼던 옷과 칼, 총 그리고 18마리의 말과 함께 매장되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TEXT_5">
      <Text>많은 미국 원주민 추장이 그랬듯, 포카텔로도 점점 밀려오는 백인과 타협하려 했다. 한쪽으로는 공생 관계를 유지하려 했고 다른 한편으로는 원주민의 권리와 자유를 지키려고 했던 것이다. 용기와 교활함으로 유명했던 포카텔로였지만 결국 대세를 뒤집을 수는 없었고, 부족을 이끌고 보호구역으로 이주해야 했다. 비록 포카텔로가 부족 영토를 지키지는 못했지만, 쇼쇼니 부족 사람들은 그가 남긴 문화유산에 그를 깊이 존경한다. 미국에는 그의 이름을 딴 지역(대표적으로 아이다호의 포카텔로)이나 인공물이 많은데, 아이러니하게도 대부분 백인이 지은 것이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_POCATELLO_TITLES_1">
      <Text>쇼쇼니의 추장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_FACT_1">
      <Text>원래 남아프리카공화국의 인종격리 정책을 지지하기 위해 1986년에 제작된 10부작 미니시리즈 샤카 줄루는 유럽과 미국에 동시에 방영되었으며 이를 계기로 초대 줄루 왕과 그의 업적을 궁금해하는 사람이 폭발적으로 늘었다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_2">
      <Text>유년기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_3">
      <Text>통치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_4">
      <Text>암살</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_HEADING_5">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_LIVED">
      <Text>1787년경 ~ 1828년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_NAME">
      <Text>샤카</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_SUBTITLE">
      <Text>줄루 왕국의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_1">
      <Text>"적은 영원히 제거해야 한다. 부족을 와해시키지 않으면 곧 다시 자라 골칫거리가 된다." H.F. 플린의 일기를 보면 동맹 부족 딩기스와요가 패배한 적을 어떻게 해야 할지 질문하자 샤카가 한 대답이라고 한다. 출처가 불분명하기는 하지만, 위의 말은 샤카의 철학을 한마디로 요약한 것이다. 추장의 사생아로 태어난 샤카 카센자가로나는 1816년에 그의 이복형제를 축출하고 줄루족의 지도자가 되었다. 그는  응구니족과 줄루 왕국을 통합했다고 전해진다. 개혁과 혁신에 능한 군사학의 천재라는 평가는 받는 샤카는 잔인한 면을 자주 보여주었다. 평가야 어쨌든, 샤카는 줄루 중흥의 기반을 다진 인물임은 틀림없다. 1828년 암살되기 전까지 샤카가 이끄는 줄루족은 남아프리카의 지배권을 두고 유럽 열강과 다툴 정도의 세력을 뽐냈다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_2">
      <Text>샤카의 삶에 대한 이야기에는 허구와 전설이 너무 많이 섞여 진실을 구별하기가 쉽지 않지만, 그가 1,500명 남짓한 작은 부족의 추장인 센잔가호나의 서자로 태어난 것만은 분명하다. 샤카의 어머니 난디는 작고한 랑게니족의 추장의 딸이었다. 센잔가호나는 난디를 셋째 부인으로 받아들였으나 샤카는 이를 부인했다. 센잔가호나의 난디의 사이가 험악해지자 난디와 샤카는 부족에서 추방당했고, 1803년에 므데트와족의 추장 딩기수와요에게 받아들여질 때까지 정처 없이 떠도는 신세였다고 한다.[NEWLINE][NEWLINE]샤카는 딩기수와요의 보살핌 아래 크고 건장한 전사로 성장했고, 용기와 배짱도 두둑했다고 한다. 23살이 된 샤카는 딩기수와요 휘하 전사 한 무리의 지휘관이 되었고, 혁혁한 전과와 개인적인 업적을 바탕으로 빠르게 승진했다. 딩기스와요 군에서 손꼽히는 지휘관이 된 샤카는 자신의 부대를 재무장했는데, 일반적으로 쓰이던 작고 가벼운 투창 대신 날이 넓은 찌르기용 창(아사가이)과 소가죽을 씌운 방패를 사용하도록 했다.[NEWLINE][NEWLINE]1816년경 샤카의 아버지가 죽자 딩기스와요는 자신의 부하 샤카가 이복형제 시구하나를 암살하고 줄루족의 왕이 될 수 있도록 군사적으로 지원했다. 샤카가 일으킨 모반은 큰 싸움 없이 성공하였고, 줄루족은 진심으로 샤카를 받아들였다. 샤카는 자신이 므데트와의 봉신이 되겠다고 선언했으며, 딩기수와요의 총애를 받은 샤카는 주변 부족을 정복하고 흡수해 엄청난 속도로 확장했다. 1817년에 샤카는 딩기스와요의 봉신 중 둘째가라면 서러울 정도로 세력을 키웠고, 2,000명 이상의 전사를 거느렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_3">
      <Text>전설에 따르면 샤카는 딩기스와요가 은드완드웨의 즈위데와 싸울 때 샤카가 보낸 증원군은 딩기스와요 군이 패하고 그가 죽을 때까지 지체해 전혀 피해를 보지 않았다고 한다. 권력 중심이 사라지자 샤카는 혹독하고 잔인하지만 효과적인 방법으로 주변 부족을 정복하고 합병했다. 몇 년 지나지 않아 크와비, 흘루비 및 음카이제 부족이 흡수되었다. 샤카는 외교와 후원을 통해 시스홀 및 툴리 부족을 호령하게 되었고, 1824년에 샤카는 자신이 원하는 방식대로 무장하고 싸우는 전사 20,000명을 호령하는 강대한 세력이 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]줄루족의 세력이 커가는 것을 두려워한 즈위데는 결국 샤카를 공격한다. 은드완드웨의 첫 번째 침략군을 맞은 샤카는 그코클리 언덕에서 우수한 전술과 방어 전략으로 침략군을 무찔렀고, 1819년에는 즈위데가 보낸 두 번째 침략군을 상대로 유인책을 써 완전히 괴멸시켰다. 이틀이나 지속된 이 전투 결과 은드완드웨, 제레, 마세코 및 음세네 부족이 거의 전멸했고 샤카가 완승을 거두었다.[NEWLINE][NEWLINE]1824년, 첫 백인 무역상이 아프리카 남동 지역에 들어왔을 때 샤카는 아프리카 해안은 물론 내륙 깊숙이까지 이르는 광활한 제국의 통치자였다. 샤카는 백인과 합의해 그들에게 땅을 주었고, 나탈 항에 교역소를 차리도록 허가했다. 통상 이익과 외국 문물에 호기심을 느낀 샤카는 줄루족과 유럽인 사이에 심각한 충돌이 발생하지 않도록 안배했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_4">
      <Text>1828년경, 샤카는 줄루족 전체를 호령하는 명실상부한 군주였지만 잔인한 면모를 자주 드러냈고 종종 행동이 불안정해 부족의 신뢰와 충성심을 점차 잃어갔다. 1827년 10월에 어머니가 죽자 샤카는 왕실 근위군을 파견해 주변 지역 부족장들이 억지로 슬퍼하게 만들었다. 1828년 9월, 근위군이 수도를 비운 틈을 탄 경호원 음보파와 그의 이복형제들인 딘가네와 음할랑가나가 두쿠자 근방의 이칸다에서 샤카를 살해했다. 이들은 샤카의 시신은 빈 곡물 구덩이에 버리고 돌과 진흙으로 구덩이를 메웠다고 한다. 샤카가 매장된 정확한 위치는 수수께끼로 남아 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TEXT_5">
      <Text>샤카는 죽기 전 아프리카 남동부의 거대한 땅덩이를 지배했다. 백성은 250,000명 정도였고, 40,000명에 달하는 노련한 전사를 지휘했다. 그러나 제국을 확장하며 샤카는 2백만 이상을 학살했다. 그가 세운 제국은 80년밖에 가지 않았지만, 샤카는 아프리카의 역사의 한 획을 그은 인물임은 틀림없다. 샤카는 줄루족의 위대한 정신을 보여주어 오늘날의 줄루족이 남아프리카공화국의 인종차별정책을 감내할 수 있도록 도운 인물로 평가된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SHAKA_TITLES_1">
      <Text>줄루족 추장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_ADV_QUEST">
      <Text>세계 대회란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_DELEGATES_ADV_QUEST">
      <Text>대표단이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_DELEGATES_HEADING2_BODY">
      <Text>대표단은 대회에 상정된 결의안에 대한 결정권을 가집니다. 각 문명은 시작 시 같은 수의 대표단을 보유하고 있지만, 도시 국가와의 동맹이나 특정 결의안 등을 통해 더 많은 수의 대표단을 확보할 수 있습니다. 게임이 후반부로 진행될수록 각 문명이 제어하는 대표단의 규모가 커집니다.[NEWLINE][NEWLINE]일단 대회가 시작되면, 각 문명은 상정된 결의안을 원하는 결과로 이끌기 위해 대표단을 배분합니다. 결의안 통과를 위해 대표단은 "찬성"하거나 그 반대의 경우 "반대"할 수 있습니다. 일부 결의안은 "찬성" 또는 "반대" 외의 선택을 해야 하는 경우도 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_DELEGATES_HEADING2_TITLE">
      <Text>대표단</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_HEADING2_BODY">
      <Text>세계 대회는 세계의 모든 문명이 결의안을 상정하거나 결정할 수 있게 하는 모임입니다. 세계 대회는 세계의 모든 문명을 최초로 발견하고 인쇄기술을 연구한 문명에 의해 설립됩니다. 세계 대회를 창설한 문명은 최초의 세계 대회 개최국가가 됩니다. 개최국 문명은 남은 대회 동안 결의안을 상정할 수 있는 능력과 같은 특별 혜택을 받게 됩니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_HEADING2_TITLE">
      <Text>{TXT_KEY_TOPIC_CONGRESS}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_INTRIGUE_ADV_QUEST">
      <Text>음모란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_INTRIGUE_HEADING2_BODY">
      <Text>다른 문명의 대표단 파견 계획을 파악하는 것이 가능합니다. 그러기 위해선 해당 문명과 같은 이념을 따르고 있거나 해당 문명의 수도에 외교관으로 파견된 스파이가 있어야 합니다. 정보를 수집할 수 있는 수단이 많을수록 상세한 정보를 얻을 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_INTRIGUE_HEADING2_TITLE">
      <Text>음모</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_PROJECTS_ADV_QUEST">
      <Text>국제 프로젝트란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_PROJECTS_HEADING2_BODY">
      <Text>일부 결의안은 즉시 효력을 발하지 않고 국제 프로젝트의 형식으로 시작됩니다. 이러한 결의안은 폐지되지 않습니다. 만국박람회나 국제 우주 정거장과 같은 국제 프로젝트는 모든 문명 간의 협력 프로젝트입니다. 각 문명은 도시에서 생산하는 생산력을 국제 프로젝트로 돌릴 수 있습니다. 국제 프로젝트가 각 문명으로부터 충분한 생산력을 받아 완료되게 되면 상당량의 보상이 각 문명의 기여도에 따라 분배됩니다. 가장 기여를 많이 한 국가가 항상 가장 높은 수준의 보상을 받게 됩니다. 프로젝트에 따라 일정치 이상의 기여를 하게 될 경우 받게 되는 중간치 보상과 최저 수준 보상이 있습니다. 높은 수준의 보상에는 그보다 낮은 수준의 보상에서 주어지는 혜택이 모두 포함됩니다. 따라서 가장 많은 기여를 하는 문명은 최고, 중간치, 최저 수준의 보상 혜택을 모두 받게 됩니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_PROJECTS_HEADING2_TITLE">
      <Text>국제 프로젝트</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_RESOLUTIONS_ADV_QUEST">
      <Text>결의안이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_RESOLUTIONS_HEADING2_BODY">
      <Text>결의안이란 게임에 발생하는 변경사항이며 이는 세계 대회의 참여 문명이 상정하고 결정할 수 있습니다. 예를 들어, 결의안을 통해 특정 교역로에 통상 금지령을 내릴 수 있고, 불가사의로부터 얻는 문화를 증가시킬 수 있습니다.  핵무기 생산의 금지나 특정 문명에 외교 승리를 안길 수도 있습니다. 결의안을 통해 이미 통과된 결의안을 폐지하거나 효력을 되돌리는 일도 가능합니다.[NEWLINE][NEWLINE]현재 세계 대회의 주최 문명과 가장 많은 대표단을 보유하고 있는 문명만이 결의안을 상정할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]세계 대회가 개최되면 모든 문명이 상정된 결의안에 대한 결정과정에 참여합니다. 각 문명은 상정된 결의안을 원하는 결과로 이끌기 위해 대표단을 배분합니다. 결의안 통과를 위해 대표단은 "찬성"을 하거나 그 반대의 경우 "거부"를 할 수 있습니다. 일부 결의안은 "찬성" 또는 "반대" 외의 선택을 해야 하는 경우도 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]모든 문명이 대표단을 모두 사용하고 나면 지지한 대표단의 수에 따라 결의안의 결과가 결정됩니다. 만약 찬성과 반대가 동률을 이루면 해당 결의안은 통과하지 못합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_RESOLUTIONS_HEADING2_TITLE">
      <Text>결의안</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_SESSIONS_ADV_QUEST">
      <Text>회기란 무엇입니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_SESSIONS_HEADING2_BODY">
      <Text>회기란 세계 대회의 문명이 상정된 결의안에 관한 결정을 내리는 기간을 말하며 일반 회기와 특별 회기가 있습니다. 일반 회기는 정기적으로 이루어지며 사전에 계획할 수 있습니다. 게임이 진행될수록 회기간의 간격은 짧아지지만, 회기가 시작되기 전에 남은 턴수는 언제나 알 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]특별 회기는 세계 문명이 발전함에 따라 발생하는 회기입니다. 세계 문명 중 105:105:105:255이 진행 상황에 따른 다음 시대에 도달하면 (또는 한 문명이 앞서 언급한 시대의 다음 시대에 도달하게 되면) 특별 회기가 열리며 이 경우 일반 회기는 잠시 보류됩니다. 도달한 시대에 따라 각 문명과 도시 국가의 대표단의 수가 증가합니다. 특별 회기 동안에 결정되는 유일한 결의안은 차기 세계 대회의 개최지 선정입니다. 세계 대회의 개최지가 변경되는 경우는 이와 같은 특별 회기 기간밖에 없습니다. 단, 개최국이 정복당하면 가장 많은 대표단을 보유한 문명이 새로운 개최국이 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_SESSIONS_HEADING2_TITLE">
      <Text>회기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_TRADING_ADV_QUEST">
      <Text>대표단 지지를 거래하려면 어떻게 해야 하나요? </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_TRADING_HEADING2_BODY">
      <Text>외교 거래 화면에 있는 다른 문명과의 거래를 통해 회기가 시작되기 전 대표단의 지지를 추가로 확보하여 플레이어에게 유리한 결과를 이끌 수 있습니다. 다른 문명의 대표단 지지를 거래하기 위해서는 해당 문명의 수도에 외교관으로 활동하는 스파이가 파견되어야 합니다. 서로 관계가 좋지 못한 문명은 거래에 동의할 확률이 낮으며, 해당 문명의 이익에 반하는 결의안도 동의할 가능성이 낮습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_TRADING_HEADING2_TITLE">
      <Text>지지 거래</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_UN_ADV_QUEST">
      <Text>국제 연합이 뭔가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_UN_HEADING2_BODY">
      <Text>세계 문명 중 105:105:105:255이 원자력 시대에 들어서거나 한 문명이 정보화 시대에 들어서면 세계 대회가 국제 연합이 됩니다. 그러면 세계 지도자 선출 결의안을 제안할 수 있으며, 여기에서 선출되면 외교로 승리합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_UN_HEADING2_TITLE">
      <Text>국제 연합</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_VICTORY_ADV_QUEST">
      <Text>외교승리를 거두려면 어떻게 해야 하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_VICTORY_HEADING2_BODY">
      <Text>모든 문명의 105:105:105:255이 원자력 시대에 도달하거나 한 문명이 정보화 시대에 도달하게 되면 세계 대회는 국제 연합이 되며 외교 승리가 가능해집니다. 세계 지도자 결의안에 대한 대표단 지지를 충분히 확보해야 외교 승리가 가능합니다.[NEWLINE][NEWLINE]다른 결의안과는 달리 세계 지도자 결의안은 어느 한 문명이 상정할 수 있는 결의안이 아니라 세계 대회의 2회기 마다 세계 지도자 선택에 대한 논의가 이루어집니다. 일반 상정 결의안을 다루는 회기와 교대로 이루어지는 세계 지도자를 선택하는 회기 동안에는 세계 지도자 결의안이 대회에 자동으로 상정되며 그 외의 결의안은 상정되지 않습니다.[NEWLINE][NEWLINE]외교 승리를 달성하는 데 필요한 대표단 수는 게임 내 문명과 도시 국가 수에 따라 달라지며, 세계 대회와 승리 진척도 화면에서 확인할 수 있습니다. 만약 어느 문명도 세계 지도자 결의안의 조건을 충족시킬 정도의 지지를 확보하지 못하면, 가장 많은 지지를 확보한 상위 두 개의 문명이 영구적으로 추가 대표단을 확보하게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CONGRESS_VICTORY_HEADING2_TITLE">
      <Text>외교 승리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ANTIQUITY_ADV_QUEST">
      <Text>사적지는 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ANTIQUITY_HEADING2_BODY">
      <Text>사적지를 활용하려면 먼저 고고학자를 만들어야 합니다. 고고학자는 대학이 있는 도시에만 만들 수 있는 유닛입니다. 고고학자를 사적지에 보내고 유닛 패널에서 '고고학 발굴현장 건설'을 선택하십시오. 다른 문명의 영토에 있는 사적지라면 국경 개방 조약을 맺어야 합니다. 몇 턴이 지나면 유물을 발굴하거나 랜드마크를 건설하는 것을 선택할 수 있게 됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]탐험 계열의 사회 정책표를 완성하면 숨겨진 사적지가 등장합니다. 이 특별한 사적지에서는 평범한 사적지처럼 유물이 발굴될 뿐만 아니라, 로제타석 같은 특별한 걸작 문학 유물을 발견할 수도 있습니다. 걸작 문학처럼 활용하거나, 거대한 양의 문화가 생성되는 문화 르네상스를 시작할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ANTIQUITY_HEADING2_TITLE">
      <Text>사적지</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARCH_ADV_QUEST">
      <Text>고고학이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARCH_HEADING2_BODY">
      <Text>고고학 기술을 연구하면 지도에 '사적지'라고 하는 새로운 자원이 표시됩니다. 사적지는 게임 초반부에 실제로 벌어진 전투 등 특별한 사건이 일어난 타일에 생깁니다. 사적지에 고고학자를 보내면 유물을 발견하거나 랜드마크를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARCH_HEADING2_TITLE">
      <Text>고고학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARTIFACTS_ADV_QUEST">
      <Text>유물이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARTIFACTS_HEADING2_BODY">
      <Text>유물은 역사적 가치가 있는 물건으로, 박물관, 궁전 또는 일부 불가사의의 걸작 예술품 슬롯에 넣을 수 있습니다. 걸작 슬롯에 유물을 넣으면 문화와 관광이 생성됩니다.[NEWLINE][NEWLINE] 숨겨진 사적지에서만 발굴할 수 있는 특별한 문학 유물이 존재합니다. (더 많은 정보를 보려면 사적지를 참고하세요.)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_ARTIFACTS_HEADING2_TITLE">
      <Text>유물</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GETTING_HEADING2_BODY">
      <Text>다양한 방법으로 문화를 얻을 수 있습니다.[NEWLINE]- 궁전: 첫 도시에 자동으로 건설되는 궁전은 턴마다 문화를 1만큼 생성합니다.[NEWLINE]- 고대 유적: 고대 유적을 탐험하면 대량의 문화를 얻을 수 있습니다.[NEWLINE]- 건물: 예를 들어 게임 초반에 건설할 수 있는 기념비 등 특정 건물은 문화를 생성합니다.[NEWLINE]- 전문가: 예술가, 작가, 음악가 등의 전문가가 문화를 생성합니다.[NEWLINE]- 불가사의: 일부 불가사의는 문화를 생성합니다. 허미타지, 영웅적 서사시, 국가 불가사의 모두 문화를 생성하며 게임을 진행하면 문화를 생성하는 다른 불가사의를 발견할 수 있습니다.[NEWLINE]- 사회 정책 및 교리: 특정 사회 정책 및 종교 교리는 문화 생성량을 증가시킵니다. 예를 들어 '미학' 계열에는 문화를 증가시키는 정책이 다수 있습니다.[NEWLINE]- 위인: 위대한 예술가, 작가, 음악가는 모두 문화와 관광을 생성하는 걸작을 만들 수 있습니다.[NEWLINE]- 도시 국가: 친선 관계가 되면 문화를 생성하는 도시 국가도 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_ART_ADV_QUEST">
      <Text>걸작 예술품은 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_ART_HEADING2_BODY">
      <Text>위대한 예술가가 만드는 걸작 예술품은 걸작 예술품 슬롯이 있는 건물에 놓을 수 있습니다. 궁전, 박물관, 대성당은 물론 다양한 불가사의 건물이 이에 해당합니다.[NEWLINE][NEWLINE]걸작 예술품을 만들려면 위대한 예술가를 선택해 도시 주변 1타일 이내로 이동시킵니다. 문명이 소유한 도시 중 하나에 빈 걸작 예술품 슬롯이 있다면 유닛 패널에서 '걸작 만들기' 아이콘을 클릭할 수 있습니다. 이 아이콘을 클릭하면 위대한 예술가를 소모하지만 레오나르도 다빈치의 모나리자와 같은 걸작이 탄생합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_ART_HEADING2_TITLE">
      <Text>걸작 예술품</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_MUSIC_ADV_QUEST">
      <Text>걸작 음악은 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_MUSIC_HEADING2_BODY">
      <Text>위대한 음악가가 만드는 걸작 음악은 걸작 음악 슬롯이 있는 건물에 놓을 수 있습니다. 오페라 극장과 방송탑은 물론 다양한 불가사의 건물이 이에 해당합니다.[NEWLINE][NEWLINE]걸작 음악을 만들려면 위대한 음악가를 선택해 도시 주변 1타일 이내로 이동시킵니다. 문명이 소유한 도시 중 하나에 빈 걸작 음악 슬롯이 있다면 유닛 패널에서 '걸작 만들기' 아이콘을 클릭할 수 있습니다. 이 아이콘을 클릭하면 위대한 음악가를 소모하지만 프레드리히 쇼팽의 빗방울 전주곡과 같은 걸작이 탄생합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_MUSIC_HEADING2_TITLE">
      <Text>걸작 음악</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_WRITING_ADV_QUEST">
      <Text>걸작 문학은 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_WRITING_HEADING2_BODY">
      <Text>위대한 작가가 만드는 걸작 문학은 걸작 문학 슬롯이 있는 건물에 놓을 수 있습니다. 원형극장, 건국 서사시, 영웅적 서사시, 왕립 도서관은 물론 다양한 불가사의 건물이 이에 해당합니다.[NEWLINE][NEWLINE]걸작 문학을 만들려면 위대한 작가를 선택해 도시 주변 1타일 이내로 이동시킵니다. 문명이 소유한 도시 중 하나에 빈 걸작 문학 슬롯이 있다면 유닛 패널에서 '걸작 만들기' 아이콘을 클릭할 수 있습니다. 이 아이콘을 클릭하면 위대한 작가를 소모하지만 찰스 디킨스의 크리스마스 캐롤과 같은 걸작이 탄생합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORK_WRITING_HEADING2_TITLE">
      <Text>걸작 문학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORKS_ADV_QUEST">
      <Text>걸작이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORKS_HEADING2_BODY">
      <Text>위대한 미술가, 작가, 음악가 등은 모두 걸작을 만드는 능력을 가지고 있습니다. 이들이 만드는 작품은 시공을 초월한 위대한 작품으로, 레오나르도 다빈치의 모나리자나 찰스 디킨스의 크리스마스 캐롤 등이 이에 해당합니다.[NEWLINE][NEWLINE]걸작이 탄생하면 이를 빈 걸작 슬롯이 있는 건물에 놓을 수 있습니다. 예를 들어 걸작 예술품은 박물관에, 걸작 문학은 원형극장에, 걸작 음악은 오페라 극장에 놓을 수 있습니다. 걸작 슬롯에 걸작을 놓으면 문화와 관광이 생성됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_GREAT_WORKS_HEADING2_TITLE">
      <Text>걸작</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_HEADING1_BODY">
      <Text>문화란 문명이 예술과 인문 과학에 얼마나 많은 관심과 애정을 기울이는지를 재는 척도입니다. 원시인의 동굴 벽화, 티키 족의 머리, 영국의 극작품 햄릿, 베토벤의 8번 교향곡, 레이디 가가의 최신 뮤직 비디오 등은 모두 문화의 일부입니다. 문명 게임에서 문화는 두 가지 큰 역할을 합니다. 문화는 도시의 영향권을 넓혀 결과적으로 문명 전체의 영토를 넓히고 사회 정책이나 교리를 구입할 때 사용합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_MANAGE_GREAT_WORKS_ADV_QUEST">
      <Text>걸작으로 뭘 어떻게 해야 하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_MANAGE_GREAT_WORKS_HEADING2_BODY">
      <Text>문화 개요 화면에서 언제든 걸작을 한곳에서 다른 곳으로 옮길 수 있습니다. 다른 문명이 플레이어의 도시를 위협하거나 해서 걸작을 안전한 곳으로 옮길 때 유용합니다.  문화 개요 화면에서 박물관이나 불가사의에 다양한 조합의 걸작을 놓아 특정 보너스에 집중할 수도 있습니다. 한 도시에 종류가 같은 걸작을 여러 개 놓으면 [ICON_TOURISM]관광 보너스를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_MANAGE_GREAT_WORKS_HEADING2_TITLE">
      <Text>걸작 관리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_ADV_QUEST">
      <Text>관광은 어떻게 발생하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_AND_CULTURE_ADV_QUEST">
      <Text>관광으로 뭘 할 수 있나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_AND_CULTURE_HEADING2_BODY">
      <Text>플레이어 문명의 전체 [ICON_TOURISM]관광이 게임 내 다른 문명이 생성하는 문화의 총합을 넘으면 문화 승리를 달성합니다. 문화 승리의 관점에서 보면 플레이어의 관광은 플레이어의 '공격수단'이고 문화는 '방어수단'이 되는 셈입니다. 화면 상단에 있는 [ICON_TOURISM]관광 아이콘을 클릭하면 플레이어 문명의 문화 발전 상황을 볼 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_AND_CULTURE_HEADING2_TITLE">
      <Text>관광과 문화 승리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_BENEFITS_ADV_QUEST">
      <Text>관광의 이점은 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_BENEFITS_HEADING2_BODY">
      <Text>문화 승리를 얻는 것을 비롯해 [ICON_TOURISM]관광을 축적함으로써 얻는 이점은 많습니다. [ICON_TOURISM]관광이 증가할수록 타 문명에 끼치는 영향력이 강해집니다. (문화 개요 화면의 '플레이어의 영향력' 탭에서 진행도를 볼 수 있습니다.) 다른 문명과의 '익숙함' 등급에 도달한 후부터, 영향력이 증가할수록 보너스를 받기 시작합니다. 교역로의 [ICON_RESEARCH]과학 증가량, [ICON_SPY]스파이의 효과 증가, 점령한 도시의 통제력 증가(불안 감소, 인구 유지량 증가 등이 포함됨)[NEWLINE][NEWLINE]이념 선택에도 영향을 줍니다. 영향력의 증가 때문에 플레이어와 다른 이념을 선택한 다른 문명의 인구 사이에서 불만이 발생하기 때문에, 그들은 불만에 찬 문명과 싸우거나 이념을 변경할 수밖에 없습니다. 더 자세한 정보를 보고 싶다면 '사회 정책' 게임 콘셉트 섹션에서 '이념'을 클릭하세요.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_BENEFITS_HEADING2_TITLE">
      <Text>관광의 이점</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_HEADING2_BODY">
      <Text>특정한 문화 건물에 걸작이나 유물을 놓으면 [ICON_TOURISM]관광이 생성됩니다. 이를 통해 플레이어 문명의 문화를 다른 문명에 전파할 수 있습니다. 박물관, 원형극장, 오페라 극장 등에 걸작이나 유물을 놓으면 [ICON_TOURISM]관광이 증가합니다. 국경을 개방하거나 교역로를 연결하거나 특정 사상을 도입해도 [ICON_TOURISM]관광이 증가합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_TOURISM_HEADING2_TITLE">
      <Text>관광</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_VICTORY_HEADING2_BODY">
      <Text>문화 승리를 원한다면 관광을 통해 다른 문명보다 문화적으로 앞서는 문명을 건설해야 합니다. 자세한 내용은 승리 섹션을 참고하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GOLD_PILLAGE_HEADING3_BODY">
      <Text>적 시설을 약탈하면 유닛이 체력을 25만큼 회복하며 소량의 금을 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_ADV_QUEST">
      <Text>교역로를 연결한 도시는 어떻게 금을 생산하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_BLOCKADE_ADV_QUEST">
      <Text>해상 교역로는 어떻게 봉쇄하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_BLOCKADE_HEADING4_BODY">
      <Text>적 항구 도시 주변 2타일 이내에 해상 유닛을 보내면 그 도시의 해상 교역로를 '봉쇄'할 수 있습니다. 적 도시는 해당 유닛이 이동하거나 파괴될 때까지 해상 교역을 할 수 없습니다. 적 민간 유닛은 아군 해상 유닛이 봉쇄한 타일에서 작업할 수 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_HEADING3_BODY">
      <Text>도시가 육로나 해로를 통해 수도와 연결되면 턴마다 교역을 통해 금을 벌어들입니다. 교역으로 벌어들이는 금은 교역로로 연결된 두 도시의 크기에 따라 다릅니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GOLD_TRADE_ROUTES_HEADING3_TITLE">
      <Text>도시 연결망</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LEVELSUNHAPPINESS_HEADING2_BODY">
      <Text>불행에는 불행, 사회불안, 반란의 세 가지 단계가 있습니다. 불행한 문명은 인구 증가가 매우 느려지고, 사회가 불안한 문명은 전투 페널티, 반란 같은 문제가 많이 일어납니다. 반란이 일어나면 도시가 플레이어의 문명을 배신할 가능성이 높습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_REVOLT_ADV_QUEST">
      <Text>반란은 왜 나쁜가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_REVOLT_HEADING3_BODY">
      <Text>불행이 -20이 되면 시민이 반란을 일으킵니다. 이 단계가 되면 '사회불안'으로 인한 모든 페널티를 받게 되고, 도시가 플레이어의 문명을 배신하며, 문화적으로 가장 영향력이 큰 문명으로 돌아서게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_REVOLT_HEADING3_TITLE">
      <Text>반란</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_UNHAPPY_HEADING3_BODY">
      <Text>행복이 마이너스이고 행복 아이콘이 슬픈 표정으로 바뀌면 시민이 불행하다는 뜻입니다. 시민이 불행할 경우 인구 성장 속도와 생산 속도가 매우 느려집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_VERYUNHAPPY_ADV_QUEST">
      <Text>사회불안은 왜 나쁜가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_VERYUNHAPPY_HEADING3_BODY">
      <Text>행복이 마이너스이고 행복 아이콘이 화난 표정으로 바뀌면 매우 불안한 상태입니다. 이 상태가 되면 도시의 성장이 완전히 멈추고 개척자를 생산할 수 없으며 전투 페널티를 받게 됩니다. 게다가 영토 내에서 야만인들의 반란이 일어납니다.[NEWLINE][NEWLINE]불행 상태는 영구적이지 않다는 점을 기억하십시오. 시민이 아무리 분노했더라도 앞서 언급한 방법들을 활용하면 행복을 회복할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_VERYUNHAPPY_HEADING3_TITLE">
      <Text>사회불안</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_6">
      <Text>개혁 교리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_16_LABEL">
      <Text>세계 대회</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_GREAT_WORKS_LABEL">
      <Text>걸작:</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_LEAGUE_PROJECT_REWARD">
      <Text>{1_TrophyIcon} {2_RewardDescription}: {3_RewardHelp}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_TENET_LEVEL">
      <Text>이념 주의 레벨</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_CATEGORY_1">
      <Text>결의안</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_CATEGORY_2">
      <Text>국제 프로젝트</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_CATEGORY_3">
      <Text>특별 회기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_HOMEPAGE_BLURB">
      <Text>"우리는 인류 역사상 어느 때보다도 운명공동체가 되었다. 그 운명에 함께 맞서야만 운명을 지배할 수 있다. 그리고 그것이 바로 국제 연합의 존재 이유다."[NEWLINE] - 코피 아난</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_HOMEPAGE_LABEL1">
      <Text>세계 대회</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_HOMEPAGE_TEXT1">
      <Text>국제 협력을 통해서만 이룰 수 있는 중요한 일이 있습니다. 원활한 무역을 도모하기 위한 한자 동맹이나 그보다 근대에 결성된 국제 연맹 등 국가가 상호 이익을 도모하기 위해 서로 협력을 한 사례는 많습니다. 20세기에는 국제 연합을 필두로 새로운 수준의 국제 협력이 이루어지고 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]이와 같은 다자간 외교 교류를 문명 5의 "세계 대회"가 반영하고 있으며 이를 통해 외교 승리를 달성할 수 있습니다. 세계 대회에서 모든 문명은 "결의안"을 통해 게임의 여러 효과를 바꿀 수 있는 기회를 잡습니다.  "국제 프로젝트"를 착수해 여러 문명이 공동으로 생산에 참여할 수 있으며, 기여도에 따라 이익 분배가 이루어집니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_WORLD_CONGRESS_PAGE_LABEL">
      <Text>세계 대회 홈페이지</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ACADEMY_SCIENCES_TEXT">
      <Text>과학 아카데미는 국가가 지원하는 과학 및 기술의 교육 또는 연구 시설이다. 가장 유명한 러시아(이후 소련)의 아카데미는 1724년에 표트르 대제가 제국의 근대화를 위해 설립하였다. 1917년에 아카데미는 소련의 통제에 들어왔으며 건설 및 사회면의 다양한 문제를 해결하는 사명이 주어졌다. 1928년부터 소련 정치국은 소련 과학 아카데미의 교육 및 연구에 계속 간섭해왔고 결과적으로 몇십 년 동안 소련의 과학 발전을 저해하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_AESTHETICS_TEXT">
      <Text>미학은 예술과 기호의 특성에 관한 철학이며 물질적인 아름다움의 창조와 감상으로 흔히 간주된다. 미학은 기능성이나 유용함이 아닌 형태, 색상, 대비 및 다른 미학적 관점에서의 아름다움에만 중점을 맞춘다는 것에 유의해야 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ARSENAL_DEMOCRACY_TEXT">
      <Text>민주주의 군수창고은 1940년 12월 프랭클린 루즈벨트 대통령의 라디오 연설에서 언급된 구절이며, 미국이 전체주의에 맞서 수행해야 하는 역할을 설명한 것이다. 2차 세계대전 및 공산주의와의 냉전에서 미국의 비공식 정책이기도 했으며, '군수창고'이라는 단어는 국가의 개인 사업체가 군사 물자를 생산하여 미국 및 다른 국가가 공동의 적을 물리친다는 목적을 돕는 것을 의미한다. 이러한 개인 제조 업체는 시장 가치에 따라 보상을 받았으며, 주로 '현찰 판매'가 기준이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ARTISTIC_GENIUS_TEXT">
      <Text>예술의 천재는 창의성과 독창성, 뛰어난 기술로 아름다움을 예술의 형태로 표현할 수 있는 사람이라 할 수 있다. 예술의 천재는 안무, 관현악 편곡 또는 희곡 등의 표현에도 적용할 수 있다. 수많은 문학, 예술 및 표현의 천재가 문명의 역사를 장식하였으며, 일시적일 경우도 많았지만 언제나 자신의 분야에서 빛나는 성과를 보였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CAPITALISM_TEXT">
      <Text>자본주의는 개인 생산과 사유재산을 기반으로 한 경제 체계이며, 이윤을 목적으로 한 상품과 서비스 생산으로 움직인다. 자본주의에는 자유방임 자본주의, 복지 자본주의, 국가 자본주의 등의 다양한 형태가 있다. 현대 국가 대부분은 정부의 제어와 시장의 자율성을 혼합한 형태의 자본주의를 채택하고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CARAVANS_TEXT">
      <Text>도로가 발전하고 노상강도의 위험이 줄어듦에 따라, 육상 교역을 담당하는 주체는 대상에서 마차 행렬로 바뀌었다. 다양한 물자를 더 많이 운반할 수 있고 몸을 보호할 수 있으며 더 멀리 여행할 수 있는 마차 행렬은 상업, 전쟁 및 이주에 사용되었다. 역사를 통틀어 매우 자주 사용된 마차 행렬은 산업 시대의 도래에 따라 자취를 감추게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONSULATES_TEXT">
      <Text>국가 관계의 공식화에 따라 건립된 영사관은 타국 영토에서 자국민을 지원하고 이익을 보호하는 것은 물론 양국 간의 교역과 친선을 도모하는 구실을 했다. 통치자를 대표하는 대사는 한 국가에 하나만 있을 수 있으나 영사는 여러 명 둘 수 있으며, 주로 주요 도시에 한 명씩 배치한다.[NEWLINE][NEWLINE]외국에서 자국민의 편의를 제공한다는 개념은 고대 그리스 시대에 다른 헬레니즘 도시 국가를 방문한 동료 상인을 지원했던 부유한 상인 '프록세노스'에서 시작되었다. 1800년대 후반에 영사의 개념은 문화 및 교육 부문의 교류를 포함하는 것으로 확장되었으나, 타국에서 지역 단위로 국가 대표자 구실을 하고있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_COVERT_ACTION_TEXT">
      <Text>미 국방성에 따르면, 비밀 공작이란 '지원자의 존재를 숨기거나 그럴듯하게 부인하는 목적으로 계획 및 실행하는 작전'이며, 목표 대상 또는 자국 국민에게 부정적인 영향을 끼치지 않고 정치적, 군사적, 경제적 또는 외교적 효과를 이끌어내는 것이 목적이다. 비밀 공작은 암살에서부터 군사 작전에 대한 첩보 행위까지 다양한 형태로 이루어질 수 있으나, 모두 비밀리에 이루어져야만 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CREATIVE_EXPRESSION_TEXT">
      <Text>가장 넓은 의미로 독창적 표현이란 예술을 통한 생각이나 감정의 표현이다. 가장 좁은 의미로 독창적 표현이란 검열, 과세 또는 기타 법규의 한계 등의 정부 간섭에 구애받지 않고 예술을 창조하는 것을 말한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CULT_PERSONALITY_TEXT">
      <Text>개인 숭배는 한 개인이 의식적으로 미디어나 선동 등의 방법을 이용하여 이상화되고 영웅적이며 신적인 이미지를 대중에게 각인시킬 때 발생한다. 사회학자 막스 베버는 권위를 3단계로 정의했으며, 개인 숭배도 권위의 일종으로 본다. 절대군주와 현대 전체주의 독재자는 뉴스와 오락 산업을 조작하여 군중의 복종과 헌신을 이끌어낸다. 그중 일부는 다른 나머지보다 더 성공적이었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CULTURAL_CENTERS_TEXT">
      <Text>문화 센터란 예술을 홍보하는 건물, 단지 또는 시설을 말한다. 이 단어는 누구나 관람할 수 있는 박물관 및 미술관의 후원을 가리킬 때도 있으며, 어떤 경우 문화 센터는 기부를 통해 개인 소유의 예술 공연장의 건설 또는 운영을 촉진하거나 시민 관현악단, 극단, 무용단, 성악단의 인재 발굴을 돕기도 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CULTURAL_REVOLUTION_TEXT">
      <Text>프롤레타리아 문화 대혁명은 1966년부터 1976년까지 중화민국에서 일어난 사회 운동이다. 모택동과 공산당이 시작한 문화 대혁명은 체포와 폭력을 동원해서라도 자본주의적, 전통적, 종교적 요소를 제거하여 국민을 재사회화하는 것이 목표였다. 모든 사회, 학교, 군대, 정당과 노동자 사이에서 문화 투쟁이 발생하였으며, 이후 몇십 년간 중국은 국제무대에서 영향력을 발휘할 수 없었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DICTATORSHIP_PROLETARIAT_TEXT">
      <Text>마르크스주의 사회정치 이론에서 프롤레타리아 독재란 노동자 계급이 직접적인 정치권력을 가진 사회 상태를 의미한다. 이 경우 '독재'라는 표현은 일반적인 의미가 아니라 모든 사회 계급이 국가를 통치한다는 것을 의미한다. 마르크스와 엥겔스에 따르면 자본가 또는 다른 계급이 노동자의 권리를 박탈하는 것으로 이러한 정치 체계가 오는 것을 늦출 수는 있겠지만, 노동자 계급은 폭력을 동원하여 이러한 정치 체계를 불러올 수 있으며, 결국 최후에는 프롤레타리아가 부르주아를 대체하게 될 것이라고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_AGENTS_TEXT">
      <Text>방첩 활동에서 이중 간첩이란 적의 고용인 또는 구성원으로 일하며 첩보 활동을 수행하지만, 실은 아군에 충성을 다하며 적의 정보를 캐내는 요원을 말한다. 적의 첩보망을 뚫기 위해 이중 간첩을 사용하는 예는 역사가 길지만, 본격적으로 알려지기 시작한 것은 2차 세계대전과 냉전을 통해서이다. 영국의 MI5는 적 요원을 '전향'시키는 데 특히 뛰어났으며, 냉전 시기의 소련은 CIA와 영국 정보부 양쪽에 요원을 보내 첩보 작전을 수행했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ECONOMIC_UNION_TEXT">
      <Text>경제 동맹이란 공동 시장과 관세 동맹으로 구성된 무역 블록을 가리킨다. 경제 동맹에는 생산 규정과 국경, 관세, 세금을 초월한 자유 무역 정책을 공유하는 국가가 참가하며, 공동 외부 무역 정책을 펼친다. 경제 동맹은 공통 화폐를 보유하거나 사용을 권유할 경우도 있다. 가장 성공적인 경제 동맹은 1993년에 결성된 유럽 연합과 1973년에 결성된 카리브해 공동체이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ELITE_FORCES_TEXT">
      <Text>히타이트와 아시리아의 왕이 왕실 근위대를 편성한 것을 시작으로, 모든 군대에는 정예 부대가 포함되었다. 정예 부대란 매우 위험한 비정규전을 수행하기 위해 특별 훈련을 받은 부대를 가리킨다. 정예 부대는 제2차 세계대전 시 전체주의 국가에서 특히 중요시되었다. 독일은 브란덴부르크 연대와 슈코르체니의 무장 친위대(SS) 등의 정예 부대를 운용해 큰 전과를 거두었으며, 파시스트 이탈리아 정권에서는 특별한 해상 부대를 운용했다. 2차 세계대전이 끝난 후에도 러시아의 스페스나츠나 미국의 네이비 실 등이 이러한 전통을 이어가고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ENTREPRENEURSHIP_TEXT">
      <Text>기업가 정신을 가리키는 영어 단어 Entrepreneurship의 어원은 '떠맡는다'는 뜻의 프랑스어이며, 개인이 기업을 개발, 조직 및 관리하여 이익을 얻을 수 있는 능력과 의지를 가리킨다. 역사상에서 기업가 정신은 다양한 형태로 나타난다. 르네상스 시기 이탈리아의 위대한 모험상인이나 발견의 시대의 정부 지원 회사, 산업 시대의 악덕 자본가 등이다. 어떤 형태이든 간에 그들은 자신의 자본을 잃을 위험을 감수하고 더 큰 부를 추구하였으며, 이러한 기업가 정신은 다른 요소와 마찬가지로 문명의 발전을 이끌었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ETHICS_TEXT">
      <Text>이르게는 산업 시대 초기부터 국가들 사이에 학생, 예술가, 운동선수, 및 다른 인물들의 대가성 방문이 존재했으나, 이러한 형태의 문화 교류는 냉전 시대에 이르러서야 대립 중이던 미국과 소련에 의해 전 세계에 번갈아가며 문화의 우월함을 과시하고 서로의 가치 체계를 더욱 깊이 이해하려는 취지로 공식화되었다. 이 공식적인 절차로 인해 '적 지역'에서 이루어지는 여행과 특정 그룹의 공연에 대한 제약이 완화되었고, 여러 역사학자는 결국엔 소련의 통치를 '침식'해버린 이 절차를 '문화적 트로이의 목마'라고 표현했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_EXPLORATION_TEXT">
      <Text>인간이 정착 생활을 하면서부터 지평선 너머에 무엇이 있는지 확인하고 싶어하는 사람이 생겨났다. 이득을 찾아, 모험을 찾아, 종교적인 이유로, 필요에 의해 또는 그저 호기심 때문에 탐험을 떠난 많은 이 덕에 미지의 세계에 대한 지식을 더욱 넓힐 수 있었다. 탐험은  멀리 떨어져 있고 서로 다른 문화를 연결하는 역할도 했으며, 좋은 영향도 있었지만 그 반대도 물론 있었다. 카르타고의 한노, 원나라의 왕대연 제독, 영국의 리차드 버튼 경 등의 위대한 모험가들은 문명의 확장과 역사의 발전에 큰 역할을 하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FINE_ARTS_TEXT">
      <Text>순수 예술은 민속 예술 및 응용 예술과 달리 미학을 공유할 수 있는 물체 또는 경험의 창출을 추구하는 예술이다. '순수 예술'이라는 단어는 17세기 유럽에서 처음 생겨났으며, 미술, 조각, 건축, 음악, 시의 '5대 순수 예술'을 칭했다. 당시의 '하급' 예술에는 연극과 무용이 있었다. 현재는 순수 예술의 범위를 정하는 논쟁보다는 영화, 사진, 서예, 패션, 만화 및 게임 등이 '예술'인지 아닌지에 대한 논쟁이 치열하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FIVE_YEAR_PLAN_TEXT">
      <Text>소련의 5개년 계획은 공산당 국가계획위원회가 고안한 경제 개발 가이드라인이다. 첫 계획은 서기 1928년에 실행되었고, 마지막 계획은 소련이 사라지게 되는 1991년에도 실행 중이었다. 이 계획을 완수하는 것은 소련 관료 체계의 최우선 목표가 되었으며 결과적으로 거추장스럽기만 했다. 그러나 초기 계획의 성공은 모택동 치하의 중국 등 다른 공산주의 국가를 자극하였으며, 일부 자본주의 국가도 이러한 국가 주도의 경제 개발 정책을 도입하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FLOURISHING_OF_ARTS_TEXT">
      <Text>예술 번영이란 흔히 문명의 황금기와 더불어 발생하는 현상이며, 혁신적인 예술의 탄생으로 미학이 최고조에 달한 시기를 말한다. 과학과 생활 수준 향상과 더불어 '예술 번영'은 황금기의 모든 물질적 예술은 물론 문학과 예술에도 영향을 끼친다. 불행하게도 이런 순환은 전쟁, 경제 붕괴, 광신적 신앙 등, 인간이 제어할 수 없는 외부 요인에 의해 끝나게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FORTIFIED_BORDERS_TEXT">
      <Text>만리장성의 건축에서도 알 수 있듯, 독재 국가는 국경에 방벽을 쌓아 외부의 침입을 막아내는 동시에 자국민의 이탈을 막으려 했다. 브리타니아의 하드리아누스 방벽에서 시나이 반도의 바레프 라인까지 군사 기술은 극적인 발전을 이루었으나, 방위 거점을 방벽으로 잇고 말뚝, 구덩이, 철조망이나 지뢰 등의 대인 장애물로 방어한다는 기본 수칙은 변하지 않았다. 현재 가장 위험한 국경 방벽은 한반도의 비무장지대로, 양쪽의 국경 방벽의 대립을 보여준다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FUTURISM_TEXT">
      <Text>미래파는 20세기 초 이탈리아에서 태동한 예술 운동이며, 1920년대와 30년대에는 사회 운동으로 진화했다. 젊은 사람들의 폭력성, 과학기술, 산업주의 그리고 자동차나 비행기와 같은 빠른 운송수단 등의 미래적인 개념을 강조했다. 초기에는 철학적, 예술적 운동으로 출발했다. 하지만 많은 미래파 예술가들이 낡고, 구식이며, 역행하고 있다고 판단했던 당시를 현대화할 수 있는 희망을 지니고 이탈리아의 파시즘을 포용하게 되면서 정치색을 띠게 되었다. 미래파는 이탈리아에서 활동이 가장 두드러졌으나, 이와 유사한 운동이 영국, 프랑스뿐만 아니라 러시아에서도 일어났다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GUNBOAT_DIPLOMACY_TEXT">
      <Text>국제 관계에서 '포함 외교'란 압도적인 군사력을 드러내어 외교 정책의 목적을 달성하려는 것을 말한다. 이 용어는 유럽 제국주의 시대에 자주 사용되었으며, 제국주의 국가는 군함을 동원하여 원주민 왕국의 권리 양도를 강요하곤 했다. 특히 군사 독재 국가가 이 정책을 사용해 큰 성공을 거두었으나, 곧 원주민도 현대 무기를 갖추어 반격하게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HERO_OF_THE_PEOPLE_TEXT">
      <Text>인민 영웅에는 다양한 해석이 있을 수 있으나, 소련에서는 국가와 사회를 위한 위업을 달성하여 '소련 연방 영웅' 칭호를 받은 사람을 인민 영웅이라 칭했다. 1934년에 처음 제정된 이 칭호는 주로 전쟁에서 용맹하게 싸운 사람에게 주어졌으며(제2차 세계대전에서만 11,000명이 이 칭호를 받음), 공산당 의원, 우주 비행사, 연구자 및 소련을 위한 위업을 달성한 외국인에게도 주어졌다. 1970년대부터 '인민 영웅' 칭호의 가치는 매우 떨어졌는데, 특별한 위업을 달성하지 않았지만 오래 복무한 관료 및 군 장교에게도 주어졌기 때문이었다. 그럼에도 이 칭호는 공산주의 국가에서 개인이 달성해야 할 목표로서의 역할을 계속 수행하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INDUSTRIAL_ESPIONAGE_TEXT">
      <Text>국가 안보보다는 경제적인 목적이 강한 산업 스파이는 한 기업이 다른 기업(주로 경쟁자)의 비밀 정보를 캐내기 위해 운용한다. 근대적 산업 스파이의 시초는 1820년대에 프랑스가 국가의 지원을 받아 영국의 생산 기술에 관한 발명품과 공정을 훔쳐내는 것이었으며, 이를 통해 프랑스는 영국의 폭발적인 산업화를 따라잡으려 했다. 이러한 '스파이 행위'는 주로 경제 발전에서 크게 열세인 국가가 행하는 경우가 많다. 좋은 예로 1980년대까지 소련이 서방 국가에 보낸 산업 스파이가 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_IRON_CURTAIN_TEXT">
      <Text>철의 장막이란 2차 세계대전 종료부터 냉전 종료까지 소련을 서방 국가와 상징적으로, 이념적으로, 물리적으로 분리하는 국경 정책을 뜻한다. 이 용어는 윈스턴 처칠이 1956년 3월에 행한 연설에서 처음 쓰였으며, 많은 동유럽 국가가 소련의 점령 및 지배하에 있다는 것을 표현하는 의미로 쓰였다. 처음에는 조소를 받기는 했지만, 처칠이 언급한 철의 장막이란 개념은 국민의 뜻을 한데 모으고 정보를 전파하는 데 일조했으며, 유럽 공산주의 블록에 대한 은유는 곧 일반적인 것이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_LIGHTNING_WARFARE_TEXT">
      <Text>전격전은 독일어 '블리츠크리그'로 더 잘 알려졌으며, 기갑 전력을 집중하여 적의 방어선을 빠르게 돌파하는 전술이다. 기갑 전력과 전술 폭격기를 결합하여 수행하는 전격전의 주목적은 적의 균형을 무너뜨리고 후방으로 깊이 침투하고 돌파구 측면의 적을 공격하는 것이다. 하인츠 구데리안이 창시하고 에리히 폰 만슈타인과 에르윈 롬멜이 완성한 전격전은 폴란드, 프랑스, 러시아에서 매우 효율적이었으며, 소련과 서방 연합군도 이 전략을 받아들여 나치 독일을 격파하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MARITIME_INFRASTRUCTURE_TEXT">
      <Text>해안 공공시설이란 해상 상업 활동을 지원하는 공동 시설 및 서비스를 말한다. 이러한 공공시설에는 부두, 선창, 창고 등의 시설과 부두 노동자, 조선공, 항만 관리자 등의 인력, 정박을 관리하고 화물을 싣거나 내리는 모든 인력이 포함된다. 역사를 통틀어, 6가지 중 하나의 직업은 직접적 또는 간접적으로 해상 상업과 관련이 있다고 한다. 바다를 통해 부와 확장을 노리는 국가에 잘 정비된 해안 공공시설은 필수적이다. 대영제국의 전성기에는 왕실의 수입 1/3을 항구의 확장 및 개선에 사용하여 전 세계를 누비는 상선대를 지원했다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MEDIA_CULTURE_TEXT">
      <Text>미디어 문화란 20세기 후반부터 서방 자본주의 사회에서 찾아볼 수 있는, 대중 매체가 조장하는 고도의 소모지상주의를 일컫는다. 미디어 문화는 광고와 홍보에 중점을 두며, 많은 비평가가 지배 이념을 대표하고 재생산하여 대중을 조종하는 데 중점을 둔 이 체계를 비판한다. 테오도어 아도르노, 한나 아렌트 등의 학자는 미디어 문화가 민주주의와 자본주의 양쪽에 미치는 광범위한 영향에 대한 저작을 집필하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MILITARISM_TEXT">
      <Text>군국주의란 '국가가 강한 군사력을 보유하고 언제든지 그 군사력을 행사할 준비가 되어야 한다는, 정부 또는 개인의 믿음 또는 욕망'으로 정의할 수 있다. 군국주의는 스파르타부터 나치 독일에 이르기까지, 역사상의 거의 모든 제국주의 또는 확장주의 국가가 채택한 정책이다. 이 철학은 개인의 군사적 성취, 그리고 국가의 자원 대부분을 군대의 지원 및 확장에 투자하는 것을 미화한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MOBILIZATION_TEXT">
      <Text>동원령이란 단어는 1850년대 차르 러시아에서 전쟁 준비를 위해 군사와 물자를 동원할 때 처음 사용되었다. 국민을 징병하여 병사로 사용한다는 의미의 동원령은 프랑스 혁명 전쟁에서 처음 발령되었다. 동원령은 전쟁의 성격을 바꾸었으며, 새로운 통신 및 운송 기술의 출현과 징병제의 발달로 대군을 조직하여 적의 대군에 맞설 수 있게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NAVIGATION_SCHOOL_TEXT">
      <Text>서기 1418년, 포르투갈의 엔리케 왕자는 사그레스에 천문대와 함께 첫 항해 학교를 설립하였다. 여기서 포르투갈 항해사들은 항해, 지도 제작, 파도와 조수의 원리 등 다양한 기술을 익혀 아프리카 해안으로 진출할 수 있었다. 엔리케의 목표는 아시아의 풍부한 자원으로 이어지는 교역로를 아프리카에 설립하는 것이었다. 1600년대 이후 탐험과 식민지 개척 열풍이 불자, 유럽의 전제 국가 대부분이 엔리케를 따라 항해 학교를 설립하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NEW_DEAL_TEXT">
      <Text>뉴딜 정책은 1933년부터 1936년까지 이어진 대공황에 맞서기 위해 미국 정부에서 행정 명령 또는 법의 형태로 실행한 일련의 경제 프로그램이다. 다른 지도자처럼 은행과 주요 산업을 국유화하는 대신, 프랭클린 루즈벨트 대통령은 극빈자에게 구호물자를 제공하고 정부 자금을 건설과 노동 프로그램에 투자하여 경제 회복과 재정 개혁을 꾀했다. 결과적으로 뉴딜 정책은 매우 성공적인 결과를 남겼으며, 타국도 최근의 경제 위기에 대처하기 위해 비슷한 정책을 채택하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NEW_ORDER_TEXT">
      <Text>나폴레옹 전쟁 이후 프러시아의 장군 카를 폰 클라우제비츠는 손자병법 이후 처음으로 거의 완벽한 군사이론을 집필했다. 그의 열 권짜리 '전쟁론'은 1831년에 사망함으로써 미완이 되었지만, 전 세계 사관 학교에서 장교를 훈련시키는 교과서이다. 클라우제비츠는 전술전략과 관련하여 전쟁의 심리 및 정치적 측면을 논하면서, 전쟁은 다른 수단을 사용하는 정치의 연장이라고 하였다. 그리고 이는 이후 2백 년 동안 독재 및 확장 주의 정치의 근간이 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OPEN_SOCIETY_TEXT">
      <Text>아방가르드는 프랑스어로 '선발대'라는 뜻이며, 주로 예술, 음악, 정치 분야에서 혁신적이거나 특별히 창의적인 작품 또는 생각을 일컫는다. 일반적으로 받아들여지는 규범이나 현 상태의 경계를 뛰어넘는 급진적 사회 개혁도 아방가르드에 속한다. 민주주의 사회는 사회적인 표현의 허용 범위가 넓으므로 이러한 '최첨단' 문화 발전에 도움이 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PARTY_LEADERSHIP_TEXT">
      <Text>이론적으로 프롤레타리아 사회주의 국가에서 권력을 가진 것은 국민이다. 하지만 마르크스마저도 국가 체제를 효율적으로 운영하고 프롤레타리아의 지배를 유지하려면 정당 체계가 필요하다는 것을 인식하고 있었다. 1917년, 볼셰비키는 관료로 구성된 선봉대를 이끌고 중앙 정당이 되어 새로운 소비에트 체제의 러시아를 관리하는 위치에 섰다. 공산주의 혁명이 산업 세계 전역으로 퍼져감에 따라 당 지도부의 필요성은 점점 줄어들고 결국에는 사라질 것으로 예측하였으나, 역사는 전혀 다른 방향으로 흘러갔다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PATRIOTIC_WAR_TEXT">
      <Text>공산주의 원칙에 따르면 '대조국전쟁'이란 프롤레타리아가 외세의 침략에 맞서 일어선 전쟁을 말한다. 더 일반적으로 말하자면 조국인 러시아를 지키기 위한 전쟁을 말한다. 이 용어는 서기 1812년에 나폴레옹의 침략에 맞서 싸운 러시아 소작농의 투쟁에 처음 사용되었으나, 일반적으로는 2차 세계대전 때 독일의 침략으로부터 소련을 지키기 위해 싸운 전쟁을 가리킨다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_POLICESTATE_TEXT">
      <Text>좌파든 우파든, 국민의 사회적, 경제적, 문화적, 정치적 활동을 엄격히 탄압하는 정부는 경찰국가에 속한다. 경찰국가는 주로 전체주의와 군국주의로 대표되며, 국민의 자유 제한과 개인 활동을 감시하는 거대 내부 안보 체계가 특징이다. 옥스퍼드 사전에 따르면 이 용어는 1851년에 익명으로 독일에서 배포된 전단에서 처음 쓰였으며, 1930년대부터 언론에서 전체주의 및 공산주의 정부를 설명하기 위해 사용하기 시작했다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RESETTLEMENT_TEXT">
      <Text>소련 용어로는 '인구 이동'이라 하는 강제 재정착에는 다양한 형태가 있다. '반 소비에트(인민의 적)' 집단의 강제 수용, 소수민족 집단의 강제 수용, 노동력의 강제 이동 또는 '인종 청소'가 완료된 지역으로의 강제 이동 등이다. 스탈린이 소련을 통치하던 시절의 재정착 프로그램은 주로 폴란드, 발트, 핀란드, 타타르, 칼미크, 체첸 등의 지역에 거주하는 사람을 인구가 적은 러시아의 아시아권 지역에 이주시키는 것이었다. 공산주의 지도자는 이러한 재정착이 넓고 다양한 지역에 질서를 가져오는 효율적이고 인도적인 수단이라 여겼다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SKYSCRAPERS_TEXT">
      <Text>초기 소련 정부는 거대한 건축물을 건설하여 국민의 존경을 얻고 소비에트의 우월성과 조직력을 과시하려 했다. 첫 마천루 프로젝트는 모스크바의 '칠자매' 건물로, 러시아의 바로크 및 고딕 양식을 정교하게 조합한 스탈린 양식으로 건축된 7개의 건물이었다. 1941년에 전쟁이 발발하여 건축은 일시 중단되었으나, 미국의 기술과 공법을 도입하여 1956년에 건축이 완료되었다. 이후에도 소련은 러시아와 주변국에 수십 개의 현대 마천루를 지었으며, 바르샤바와 카자흐스탄 도청이 대표적이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SOCIALIST_REALISM_TEXT">
      <Text>사회주의 리얼리즘이란 소련에서 시작된 '현실적 표현' 방법이며, 사회주의의 승리를 예술, 사진, 영화 및 대중 운동으로 표현하는 것이다. 사회주의 리얼리즘은 소련뿐만이 아니라 전 세계의 공산주의 국가에서 주류가 되었다. 60년간 소련에서는 고전 사회주의와 사회주의 리얼리즘의 두 방법으로만 대중 예술을 제작할 수 있었다. 극적이고 최소주의적인 기념비는 프롤레타리아 독재와 공산주의 이념을 알리는 강력한 선동 도구가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SPACE_PROCUREMENTS_TEXT">
      <Text>많은 우주 프로그램에는 조달청이 있다. 나사의 스테니스 우주 센터 조달청이 대표적이며, 정부가 지원하기에는 경제적으로 타산이 맞지 않는 특정 재료나 서비스(소형 공구, 연료, 화학 물질, 우주 비행용 식량 및 위생용품, 컴퓨터 부품 등)를 공급하는 역할을 한다. 조달청은 구매 기준을 만들고 재료를 점검하며 서비스를 평가하고, 큰 기업과 작은 기업의 계약을 처리하는 지부를 따로 두는 경우가 많다. 조달청도 정부 기관이므로, 우주 계획을 문제없이 진행하려면 예산 심의를 거치고 규정에 따라야 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SPACEFLIGHT_PIONEERS_TEXT">
      <Text>소련은 자국의 과학 기술이 우월하다는 것을 세계적으로 증명하기 위해, 우주 계획에 많은 자원을 투자하여 미국과 경쟁했다. 그 결과 용기있는 '우주비행사'들이 인류 최초로 우주에 올라가 작은 캡슐 안에서 지구를 바라볼 수 있었다. 1961년 4월, 보스토크 1호에 탄 유리 가가린은 최초로 우주에 진출한 남자가 되었으며, 108분 동안 지구 궤도를 돌았다. 최초로 우주에 진출한 여자는 1963년의 발렌티나 테레시코바였으며, 약 사흘 동안 지구 궤도를 돌았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_THEIR_FINEST_HOUR_TEXT">
      <Text>이 인상적인 구절은 1940년 6월에 프랑스가 독일에 패했을 때, 영국 총리 윈스턴 처칠의 국회 연설에서 나온 것이다. 연설의 주제는 영 연방이 전체주의에 맞서 싸울 것을 촉구하는 것이었으며, 이 구절은 압도적인 적에 홀로 맞서 싸울지라도 민주주의 국가라면 모든 자원을 총동원하여 승리를 쟁취해야 한다는 의미였다. 이 구절은 냉전 시대에도 사용되었으며 맞서 싸워야 할 적이 자유와 평등을 위협하는 세력이라는 의미를 내포하고 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_THIRD_ALTERNATIVE_TEXT">
      <Text>제삼의 수단 또는 제삼의 위치는 자본주의와 공산주의 양쪽의 극단적인 생각에 따르지 않겠다는 것을 강조하는 민족주의 정치 철학이다. 이러한 접근법을 따르는 국가는 생산품의 소유 및 물자와 서비스 분배를 '사회의 생산적인 구성원'에게 맡기며, 국가 내의 민족 및 인종 집단을 평화적인 방법으로 분리하고, 급진적인 환경 결정론을 받아들였다. 많은 정치학자는 2차 세계대전 당시 아르헨티나와 남아프리카공화국 등에서 발생한 이러한 움직임은 제삼의 수단과는 거리가 멀며, 오히려 신국수주의나 초국가주의의 변형에 가깝다고 주장한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TRADEUNIONS_TEXT">
      <Text>용병 - 의무나 신념보다는 개인적 이득이나 보상을 위해 분쟁에 참여하는 그들의 역사는 고대까지 거슬러 올라간다. 하지만 용병의 전성기는 고용되어 전투에 참여하기 위해 소위 '용병단'을 결성하던 르네상스 시대였다. 용병단은 보통 국군의 퇴역병으로 구성되고, 악명높은 백군을 결성한 영국인 존 호크우드 경처럼 카리스마 넘치는 지휘관이 이끌었으며, 상비군을 유지할 자금이나 인력이 부족한 도시 국가나 작은 왕국의 전쟁에 고용되었다. 초창기 용병의 일부는 기마병이나 포병 같은 특정 형태의 전투에 특화되어 있던 반면, 대부분의 경우는 독일이나 스위스의 란츠크네흐트로 구성되어 종교 개혁 전쟁 중 광범위하게 활용됐다. 같은 시기 남부에서는 콘도티에리라 불리는 이탈리아 용병들이 교황직을 놓고 벌어진 내분은 물론 이탈리아의 도시 국가 간의 내전에도 참전했다. 늦게는 1700년대 까지도 스코틀랜드 켈트족의 갤로글래스 용병단이 유럽 귀족들의 부름을 받았다. 현대의 용병은 특정 임무를 수행할 소수 정예 부대로 구성되어 고용되거나, 민간 경호 경비 업체에 고용되는 경향을 보인다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TREASURE_FLEETS_TEXT">
      <Text>다양한 시대에 걸쳐, 대량의 보물과 교역품을 운반하는 국가는 화물이 목적지에 도착할 확률을 높이기 위해 수송선단에 의존했다. 가장 유명한 수송선단은 금, 은, 향료, 담배, 진주 등의 사치 자원을 서인도제도에서 스페인 항구까지 나르는 스페인 보물선단(1566년 ~ 1790년)이었다. 스페인령 아바나는 프랑스 해적에게 약탈당했고 단독으로 운행하는 갤리선은 영국 해적의 위협을 받았으므로, 스페인은 신대륙과 유럽 사이에서 대규모 수송선단을 운용했다. 현대 해상 교역로는 비교적 해적의 위협에서 자유롭지만, 전시에 상선의 안전한 귀환을 위해 해양 국가가 수송선단을 조직할 때도 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TREATY_ORGANIZATION_TEXT">
      <Text>조약 기구는 회원국의 안보를 보장하는 국제 군사 조약이다. 따라서 조약 기구는 일반적인 군사 활동은 지휘함은 물론 연합 사령부, 연구 시설 및 군수 시설을 운용한다. 1949년에 시작된 북대서양조약기구(NATO)가 가장 유명한 예이며, 남아메리카나 아프리카 대륙에도 비슷한 조약 기구가 존재한다. 과거에도 방어 조약이나 군사 동맹은 흔했지만, 현대화된 조약 기구는 회원국 사이의 협력 수준을 새로운 단계로 끌어올렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_TEXT">
      <Text>"사회 의료보험"이라고도 불리는 국민 의료보험은 모든 시민에게 의료 서비스를 받을 수 있는 동등한 권리와 특정 혜택을 일괄 제공하여 국민 건강의 증진을 도모하기 위한 정부 지원 의료체계이다. 1912년 노르웨이는 세계 최초로 국민 의료보험과 거의 동등한 수준의 의료 체계를 만든 국가가 되었다. 세계보건기구는 2010년 전 세계에 32개국이 국민 의료보험과 유사한 형태의 의료 체제를 갖추고 있다고 보고했다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSALSUFFRAGE_TEXT">
      <Text>민주주의에서 공직선거 투표권(투표 행사권과 다름)을 얻으려고 많은 이들이 정치적으로 투쟁했습니다. 보통선거제도에서는 성별, 인종, 종교, 재산, 소유권 및 사회적인 신분을 기준으로 투표권을 제한할 수 없습니다. 대부분의 서구 국가에서는 남자에게만 제약 없는 투표권을 주었고, 10년에서 20년이 지나고 여자에게도 투표권을 주었습니다. 최초로 여자에게도 투표권을 준 나라는 뉴질랜드이며 이는 1893년의 일입니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_URBANIZATION_TEXT">
      <Text>도시화 또는 "인구 집중화"는 농촌 인구가 도시로 몰리면서 도시가 성장하는 현상이다. 도시화는 산업화, 근대화, 사회학적 합리화 및 산업 시대에서 정보화 시대로 가속하며 생긴 모든 운동과 밀접한 연관이 있다. 국제 연합은 2006년말, 전 세계 인구의 105:105:105:255이 도시화한 지역에서 살며 2050년이 되면 약 85%가 도시화한 지역에서 살 것이라고 보고했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_VOLUNTEER_ARMY_TEXT">
      <Text>상시 의용군은 징집이나 의무 복역이 아니라 자원병으로 충원되는 유닛이다. 보통 민주주의 국가에서 찾아볼 수 있는 의용군은 상당한 보수와 성과급, 혜택을 받는다. 의용군 제도를 운영하는 대부분의 국가에는 비상시에 병력을 징집할 수 있는 법률 장치가 마련되어 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_WORKERS_FACULTIES_TEXT">
      <Text>마르크스는 그의 사상에서 노동자 계급은 러시아가 사회주의에서 완전한 공산주의로 탈바꿈할 때까지 지배 계급이 될 것이라 했다. 따라서 노동자들은 주택부터 여가 활동까지 근대화된 인간이 누리는 모든 편의를 평등하게 누려야 한다는 것이다. 공산주의 사회에서 가장 눈에 띄는 노동자용 시설은 공공 아파트이다. 급속하게 산업화되어가는 도시에 짓는 이러한 아파트에는 시골에서 올라온 가족이 적게는 두 가족, 많게는 일곱 가족까지 함께 살며 침실을 제외한 부엌, 거실, 화장실, 전화 및 텔레비전을 공유한다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POLICY_YOUNG_PIONEERS_TEXT">
      <Text>여러 공산주의 국가에서 운영하는 아동 조직이다. 아이들은 초등학생 때 입단하여 청소년이 될 때까지 피오네르 소년단에서 활동한다. 이 조직의 목표는 서구의 스카우트 운동과 비슷하며, 젊은 세대에게 공산주의 사상과 노동의 어려움, 각종 기술을 가르쳐 이들이 작업 전선이나 최전선에서 더욱 효율적이 되도록 하는 것이다. 러시아에서 크게 성공한 이 운동은 1990년대에 이르러 전 세계 30개국에서 따라 하게 되었다. 이 운동은 아직도 러시아나 쿠바, 베트남 등에서 꾸준히 이어지고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ORTHODOXY_PEDIA">
      <Text>동방정교회는 현재 세계에서 두 번째로 큰 교파로 약 3억 명의 신도가 있다. 동방 정교회의 목표는 영적인 순례를 통해 평생에 걸쳐 신에게 더 가까이 다가가는 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]동방정교회의 뿌리는 대분열로 거슬러 올라간다. 9세기와 10세기에 콘스탄티노플의 대주교를 정점으로 하던 기독교 분파는 키예프 러시아와 발칸 지역을 포함한 동부 유럽 사람들을 많이 개종시켰으나 성서 해석 문제 및 콘스탄티노플 대주교와 로마 교황의 권위 문제 등 로마와 콘스탄티노플의 정치적이고 경제적인 대립으로 로마 교회와 결별했다. 두 교회의 마지막 끈은 1204년 가톨릭 십자군이 콘스탄티노플을 약탈하면서 끊어졌다. 게다가 1453년 오스만 제국이 콘스탄티노플을 함락시키면서 동방 교회는 투르크의 자비로운 지배 아래 더더욱 로마와 멀어지게 되었다. 초기 기독교의 가르침과 관례를 따르는 진정한 후계자로 자임하는 동방 정교회는 제정 러시아 시대에 번영했다. 공산주의 정권과 발칸 반도의 세속주의로 다소 약화되었지만 동방 정교회는 최근 몇십 년 간 재기하고 있으며, 기독교의 중요한 일파로 남아 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PROTESTANTISM_PEDIA">
      <Text>종교 개혁은 구원, 의인, 성경의 해석과 관련한 가톨릭 교리와 관습에 저항하여 독일에서 시위로 시작하였으며, 하나의 운동이 되어 결국에는 기독교 유럽을 갈라놓고 말았다.[NEWLINE][NEWLINE]1517년 비텐베르크 학술 도시의 독일인 사제인 마틴 루터는 인문주의 학자들의 저서를 읽고 가톨릭 교회의 관습을 비난하는 95개조 반박문을 발표했다. 루터 사건으로 다른 자유주의 종교 사색가들이 교회에 대한 비판을 펼쳤으며, '복음주의' 루터파는 전 독일과 스칸디나비아에 나타났으며, 스위스에서는 존 칼뱅이 '개혁' 교리를 내놓았다. 영국과 그 밖의 지역에서는 정치와 종교가 뒤섞여 좀 더 개신교에 가까운 교회가 나타났다. 차이가 좀 있지만 개신교 운동은 두 가지 교리를 고수했다. 교황청의 해석보다 성경이 기독교의 유일한 권위의 원천이며, 구원은 선행이나 면죄부가 아닌 그리스도인 예수와의 사적인 연결로만 얻을 수 있다는 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]기독교의 분열은 잇따른 종교 전쟁의 시발점이 되었으며, 그 영향은 아직도 남아 있다. 지금까지 개신교가 일으킨 수많은 운동과 분열에도 불구하고, 신도는 분파를 다 합쳐서 6억 7천만 정도이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_AESTHETICS_HEADING3_BODY">
      <Text>미학은 고전 시대부터 채택할 수 있으며, 문화 보너스를 제공합니다.  신앙으로 위대한 예술가, 음악가, 작가를 구입할 수 있게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_AESTHETICS_HEADING3_TITLE">
      <Text>미학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_AUTOCRACY_HEADING3_BODY">
      <Text>적을 강철 발굽 아래 깔아뭉개고 싶다면 전제정치 이념이 최고의 선택입니다. 공장을 3개 건설하거나 현대 시대에 들어가면 이 이념을 사용할 수 있으며, 자유 또는 질서와 함께 활성화할 수 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_CULTUREVICTORY_HEADING2_BODY">
      <Text>이제 다섯 가지 사회 정책 계열을 모두 탐색하여도 문화 승리를 쟁취할 수 없습니다. 대신 관광을 사용하여 모든 문명에 지배적인 문화 영향력을 행사해야 합니다. 더 자세한 내용을 보려면 승리 부분을 참조하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_EXPLORATION_HEADING3_BODY">
      <Text>탐험은 중세 시대부터 채택할 수 있으며, 바다 너머로 영토를 확장할 수 있게 됩니다.  신앙으로 위대한 제독을 구입하거나 사적지를 발견할 수 있습니다. 이 특별한 사적지에서는 평범한 사적지처럼 유물이 발굴될 뿐만 아니라, 로제타석 같은 특별한 걸작 문학을 찾을 가능성 역시 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_EXPLORATION_HEADING3_TITLE">
      <Text>탐험</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_HEADING1_BODY">
      <Text>후에 사상이 되는 사회 정책은 플레이어가 백성을 다루는 방식을 결정합니다. 권위주의적인 지도자가 될지 개인의 자유를 희생하고 규율과 생산성을 강조할지 플레이어가 선택해야 합니다. 사회 정책을 통해 군사력을 강조하거나 문화와 영토를 확장하는 등 다양한 활동에 집중할 수 있으며 군주제나 민주주의 등 정치 이념을 도입할 수도 있습니다. 각 사회 정책은 여러 다른 정부 형태를 대표합니다.[NEWLINE][NEWLINE]사회 정책과 사상은 게임에 큰 영향을 줍니다. 이들을 통해 도시의 생산력 또는 군사 유닛의 효율성을 높이거나 경제를 강화할 수 있습니다. 각 사회 정책이나 사상은 고유한 보너스를 주므로 어느 정책이 좋고 어느 사상이 나쁘다고 할 수 없습니다. 게임 진행 상황이나 플레이어의 기호에 따라 더 유용한 정책이나 사상이 있으니 다양한 정책과 사상을 채택해 보십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_IDEOLOGY_HEADING3_BODY">
      <Text>평등, 체제, 독재 체제가 Brave New World에서 크게 확장되었습니다. 문명이 현대 시대에 이르거나 공장 [COLOR_POSITIVE_TEXT]3개[ENDCOLOR]를 건설하면 이념을 선택해야 합니다. 각 이념에는 플레이어가 채택할 수 있는 3가지 사상 단계가 있으며, 세 번째와 마지막 단계에 가장 큰 혜택이 있습니다. 일반적인 사회 정책처럼, 플레이어는 게임을 하면서 문화로 추가 주의를 구입할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]공통된 이념을 가진 문명은 외교 관계에 혜택을 받습니다. 대립하는 이념을 가진 문명은 여러 가지 부작용을 겪습니다. 예를 들어 대립하는 이념의 문화적 영향력이 더 강하다면 외교관계는 불리해지고 행복 페널티를 받게 됩니다. 시민이 불행해지면 도시가 적대국에 가담할 가능성이 높아집니다. 마지막 수단으로 혁명에 의지하여 시민이 선호하는 사상으로 이념을 바꿀 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]자세한 이념 정보는 문명 백과사전 상단에 있는 '사회 정책' 탭을 클릭하고 체제, 평등, 독재 부분을 보십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_IDEOLOGY_HEADING3_TITLE">
      <Text>이념</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_ORDER_HEADING3_BODY">
      <Text>도시 개수가 제국의 힘을 결정하는 질서 이념은, 거대하고 전파력이 강한 문명을 만들고 싶은 플레이어에게 적합합니다. 공장을 3개 건설하거나 현대 시대에 들어가면 이 이념을 사용할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_PATRONAGE_HEADING3_BODY">
      <Text>후원은 도시 국가의 친선 관계를 강화합니다. 도시 국가와의 영향력과 평소보다 25% 느리게 감소합니다. 후원은 고전 시대부터 채택할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_PIETY_HEADING3_BODY">
      <Text>신앙을 채택하면 문명의 신앙심이 상승합니다. 강한 종교를 만들고 싶은 플레이어라면 이 정책을 채택하여 강화 효과를 얻으십시오. 신앙은 게임 시작부터 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_RATIONALISM_HEADING3_BODY">
      <Text>합리주의 계열은 문명이 과학을 사용하고 생성하는 능력을 향상합니다. 르네상스 시대에 들어가면 사용할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALIST_MUSICIAN_STRATEGY">
      <Text>음악가를 생산하여 도시의 [ICON_CULTURE]문화를 늘리고 [ICON_GREAT_MUSICIAN]위대한 음악가의 출현을 앞당길 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALIST_WRITER_STRATEGY">
      <Text>작가를 생산하여 도시의 [ICON_CULTURE]문화를 늘리고 [ICON_GREAT_WRITER]위대한 작가의 출현을 앞당길 수 있습니다</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ART_CREATEGW_ADV_QUEST">
      <Text>걸작은 어떻게 만드나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ART_CREATEGW_HEADING4_BODY">
      <Text>위대한 예술가는 걸작 예술품을 만들 수 있습니다. 걸작 예술품은 빈 슬롯이 있는 적절한 건물(궁전, 박물관, 대성당 등)이 건설된 가장 가까운 도시에 배치됩니다. 위대한 예술가는 이러한 방법으로 사용한 후 사라지게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ART_CREATEGW_HEADING4_TITLE">
      <Text>특수 능력: 걸작</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_ARTIST_HEADING3_BODY">
      <Text>예술 전문가는 문화를 생산하며 위대한 음악가를 향한 포인트를 생성합니다. 예술가는 적절한 전문가 슬롯이 있는 건물인 예술가 길드에만 배정할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CONCERT_TOUR_ADV_QUEST">
      <Text>순회 공연이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CONCERT_TOUR_HEADING4_BODY">
      <Text>위대한 음악가는 다른 문명으로 건너가 순회공연을 열어 한 번만 해당 영역에서 얻을 수 있는 관광을 늘릴 수 있습니다. 다른 문명의 영역에 들어가려면 국경 개방이 필요합니다. 위대한 음악가는 이러한 방법으로 사용한 후 사라지게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CONCERT_TOUR_HEADING4_TITLE">
      <Text>특수 능력: 순회 공연</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATMUSICIAN_ADV_QUEST">
      <Text>위대한 음악가란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATMUSICIAN_HEADING3_BODY">
      <Text>위대한 음악가는 재능이 넘치는 음악가이며 문화 승리에 매우 중요한 역할을 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATMUSICIAN_HEADING3_TITLE">
      <Text>위대한 음악가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATWRITER_ADV_QUEST">
      <Text>위대한 작가란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATWRITER_HEADING3_BODY">
      <Text>위대한 작가는 위대한 예술가 및 음악가와 마찬가지로 문화 승리에 매우 중요한 역할을 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATWRITER_HEADING3_TITLE">
      <Text>위대한 작가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_ADV_QUEST">
      <Text>음악가 전문가가 하는 일은 무엇입니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_BODY">
      <Text>음악 전문가는 문화를 생산하며 위대한 음악가를 향한 포인트를 생성합니다. 음악가는 적절한 전문가 슬롯이 있는 건물인 음악가 길드에만 배정할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_CREATEGW_ADV_QUEST">
      <Text>걸작은 어떻게 만드나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_CREATEGW_HEADING4_BODY">
      <Text>위대한 음악가는 걸작 음악을 만들 수 있습니다. 걸작 음악은 빈 슬롯이 있는 적절한 건물(오페라 극장, 방송탑 등)이 건설된 가장 가까운 도시에 배치됩니다. 위대한 음악가는 이러한 방법으로 사용한 후 사라지게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_CREATEGW_HEADING4_TITLE">
      <Text>특수 능력: 걸작</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_MUSICIAN_TITLE">
      <Text>음악가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_TREATISE_ADV_QUEST">
      <Text>정치 논문이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_TREATISE_HEADING4_BODY">
      <Text>위대한 작가는 정치 논문을 써 사회 정책을 획득할 수 있습니다. 위대한 작가는 이러한 방법으로 사용한 후 사라지게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_TREATISE_HEADING4_TITLE">
      <Text>특수 능력: 정치 논문</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_ADV_QUEST">
      <Text>작가 전문가가 하는 일은 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_BODY">
      <Text>작가 전문가는 문화를 생산하며 위대한 작가를 향한 포인트를 생성합니다. 작가는 적절한 전문가 슬롯이 있는 건물인 작가 길드에만 배정할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_CREATEGW_ADV_QUEST">
      <Text>걸작은 어떻게 만드나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_CREATEGW_HEADING4_BODY">
      <Text>위대한 작가는 걸작 문학을 만들 수 있습니다. 걸작 문학은 빈 슬롯이 있는 적절한 건물(원형극장, 건국 서사시, 영웅 서사시, 왕립 도서관 등)이 건설된 가장 가까운 도시에 배치됩니다. 위대한 작가는 이러한 방법으로 사용한 후 사라지게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_CREATEGW_HEADING4_TITLE">
      <Text>특수 능력: 걸작</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_WRITER_TITLE">
      <Text>작가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_HELP"> <!--목축업-->
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]대상[ENDCOLOR]을 생산할 수 있습니다. 대상을 이용해 육상 교역로를 설립할 수 있습니다. 노동자가 [ICON_RES_COW]소와[ICON_RES_SHEEP]양이 있는 곳에 목장[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다.  강력한 기마 유닛 생산에 필요한 [ICON_RES_HORSE]말 자원이 지도에 나타납니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GLOBALIZATION_HELP"> <!--세계화-->
      <Text>세계화를 보유한 상태에서 플레이어가 다른 문명에 [ICON_DIPLOMAT][COLOR_POSITIVE_TEXT]외교관[ENDCOLOR]의 형태로 스파이를 보내면 세계 대회에서 플레이어가 조작할 수 있는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]대표단[ENDCOLOR]의 수가 늘어납니다. [ICON_VICTORY_DIPLOMACY][COLOR_POSITIVE_TEXT]외교 승리[ENDCOLOR]를 쟁취하는 데 효과적입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INTERNET_DESC">
      <Text>인터넷의 시초는 미 국방부가 대학 후원자와 연구실의 정보 교환 목적으로 자금을 지원하여 만든 아르파넷(ARPANET, Advanced Research Projects Agency Network)이다. 인터넷은 등장하자마자 미국 과학 연구에 없어서는 안 될 기반 시설이 되었으며, 간단한 메일 전송 프로토콜(흔히 이메일이라고 알려져 있다)과 더 큰 용량을 전송하기 위한 파일 전송 프로토콜(FTP) 등의 도구 및 응용프로그램도 곧 만들어졌다.[NEWLINE][NEWLINE]1980년대 초에 미 국방부는 개인용으로 개발된 전송 제어 프로토콜(TCP)을 채용하여 네트워크에 연결된 다양한 컴퓨터가 세계 어디서든 데이터 패킷을 보내고 재조립할 수 있도록 했다. 전 세계의 수많은 연구자와 기업이 글로벌 주소 체계인 인터넷 프로토콜(IP)과 함께 TCP의 '열린 구조'를 앞다투어 채택하였다.[NEWLINE][NEWLINE]몇 년이 지나지 않아 네트워크는 1초에 몇 백만 비트를 전송할 수 있게 되었으며 다양한 통신 네트워크가 발전하였다. 1993년 일리노이 주립대학에서는 무료로 이용할 수 있는 '모자이크'를 출시하였다. 이것은 '월드 와이드 웹'이라는 새로운 인터넷 기술을 사용한 프로그램이었다. 몇 달이 지나지 않아 넷스케이프와 마이크로소프트 등의 기업이 개인용 컴퓨터에서 사용할 수 있는 브라우저와 서버 소프트웨어 개발 분야에 뛰어들었다.1990년대 후반이 되자 전 세계에 약 100,000개의 인터넷 서비스 공급자가 생겨났다. 21세기의 첫 10년 동안 인터넷 시장의 규모는 연간 100% 증가하였으며, 정보 및 오락을 전달하는 사상 최대의 매체가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INTERNET_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"인터넷은 인류 스스로도 무엇인지 알 수 없는 유일한 발명품이며, 현존하는 최대의 무정부주의 실험장입니다."[NEWLINE][TAB][TAB] - 에릭 슈미트[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NANOTECHNOLOGY_HELP"> <!--나노기술-->
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]XCOM 분대[ENDCOLOR]를 생산할 수 있으며 [ICON_VICTORY_SPACE][COLOR_POSITIVE_TEXT]과학 승리[ENDCOLOR]에 필요한 우주선 부품인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]SS 동면실[ENDCOLOR]을 생산할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SAILING_HELP"> <!--항해-->
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]화물선[ENDCOLOR]을 생산할 수 있습니다. 화물선을 이용해 해상 교역로를 설립할 수 있습니다. 군사와 경제에 도움이 되는 배를 건조할 수 있게 됩니다. 이제는 물에서 탐험도 할 수 있게 되고 [COLOR_POSITIVE_TEXT]작업선[ENDCOLOR]을 이용해 [ICON_RES_FISH]물고기 [ICON_RES_PEARLS]진주 [ICON_RES_WHALE]고래 등을 수확할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_COAST_HEADING3_BODY">
      <Text>연안 타일은 육지에 직접 닿는 바다 타일로 근처 도시에 식량과 금을 제공합니다. 항해 기술을 연구하면 추가 혜택을 받습니다. 해상 유닛과 승선한 지상 유닛만 연안 타일에 들어갈 수 있습니다. 항해 기술을 몰라도 해안 타일에서 일할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]도시 수확량: 식량 1[NEWLINE]소모 이동력: 1[NEWLINE]보정치: 없음</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TERRAIN_OCEAN_HEADING3_BODY">
      <Text>원양 타일은 심해 타일입니다. 원양을 항해할 수 있는 도시에 식량과 금을 제공합니다.[NEWLINE][NEWLINE]도시 수확량: 식량 1[NEWLINE]소모 이동력: 1[NEWLINE]보정치: 없음</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CONGRESS">
      <Text>세계 대회</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_TRADE">
      <Text>교역</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_BOOST_ADV_QUEST">
      <Text>교역 이득을 제공하는 다른 건물이 있나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_BOOST_HEADING2_BODY">
      <Text>교역로의 수익을 높일 수 있는 건물과 불가사의가 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]시장: 시장이 있는 도시에 설립한 교역로는 도시 소유자에게 추가로 금 2를 제공하고 교역로 소유자에게는 추가로 금 1을 제공합니다.[NEWLINE][NEWLINE]동인도 회사: 동인도 회사는 국가 불가사의입니다. 해당 불가사의가 있는 도시에 설립한 교역로 하나마다 도시 소유자에게 추가로 금 4를 제공하고 교역로 소유자에게는 추가로 금 2를 제공합니다.[NEWLINE][NEWLINE]페트라: 불가사의인 페트라는 추가 교역로를 하나 설립할 수 있게 해 주며, 해당 불가사의가 있는 도시에 대상 1명이 출현합니다.[NEWLINE][NEWLINE]거신상: 불가사의인 거신상은 해당 불가사의가 있는 도시의 소유자에게 추가로 금 2를 제공하고 교역로 소유자에게는 추가로 금 1을 제공합니다.  추가 교역로를 하나 설립할 수 있게 해 주며, 해당 불가사의가 있는 도시에 화물선 1척이 출현합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_BOOST_HEADING2_TITLE">
      <Text>건물로 보너스 수익 획득</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARAVAN_ADV_QUEST">
      <Text>대상이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARAVAN_HEADING2_BODY">
      <Text>대상은 목축업을 연구한 후 생산할 수 있으며, 육상 교역로를 설립하는 데 사용할 수 있습니다. 육상 교역로의 범위에는 제한이 있으며 도로를 타고 멀리 뻗어 나갈 수 있습니다. 대상은 도시 밖으로 나갈 수 없으며 유닛 중첩 한계에 포함되지 않습니다. 대상의 이동 경로에 있는 전쟁의 안개는 밝아지지만, 시야를 보장하지는 않습니다.[NEWLINE][NEWLINE]교역로를 설립하려면 대상 유닛을 선택하고 유닛 패널의 '교역로 설립' 단추를 클릭한 다음 목표 도시를 선택하십시오. 범위 안의 도시만 목록에 나타납니다. 선택하고 나면 대상은 설정한 양의 턴만큼 시작지와 목적지를 왕복한 후 원래 도시로 돌아와 새 명령을 기다립니다.[NEWLINE][NEWLINE]교역 유닛은 자신을 보호할 수 없으므로 교역로 주변을 정찰하여 위협 요소가 없는지 확인하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARAVAN_HEADING2_TITLE">
      <Text>대상</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARGO_ADV_QUEST">
      <Text>화물선이란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARGO_HEADING2_BODY">
      <Text>화물선은 항해를 연구한 후 생산할 수 있으며, 해상 교역로를 설립하는 데 사용할 수 있습니다. 해상 교역로는 육상 교역로보다 최대 두 배 더 길며 더 많은 금을 생성합니다. 화물선은 도시 밖으로 나갈 수 없으며 유닛 중첩 한계에 포함되지 않습니다. 화물선의 이동 경로에 있는 전쟁의 안개는 밝아지지만, 시야를 보장하지는 않습니다.[NEWLINE][NEWLINE]교역로를 설립하려면 화물선 유닛을 선택하고 유닛 패널의 '교역로 설립' 단추를 클릭한 다음 목표 도시를 선택하십시오. 범위 안의 도시만 목록에 나타납니다. 선택하고 나면 화물선은 설정한 양의 턴만큼 시작지와 목적지를 왕복한 후 원래 도시로 돌아와 새 명령을 기다립니다.[NEWLINE][NEWLINE]교역 유닛은 자신을 보호할 수 없으므로 교역로 주변을 정찰하여 위협 요소가 없는지 확인하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_CARGO_HEADING2_TITLE">
      <Text>화물선</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_EXTENDING_ADV_QUEST">
      <Text>교역로 범위를 늘리려면 어떻게 해야 하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_EXTENDING_HEADING2_BODY">
      <Text>교역로 시작지 도시에 대상 숙소를 건설하면 육상 교역로의 거리를 50% 늘릴 수 있습니다.  다른 문명과 연결했을 때 추가로 금을 2만큼 더 받을 수 있습니다. 대상 숙소를 건설하려면 기마술 연구가 필요합니다.[NEWLINE][NEWLINE]교역로 시작지 도시에 항구를 건설하면 해상 교역로의 거리를 50% 늘릴 수 있습니다.  다른 문명과 연결했을 때 추가로 금을 2만큼 더 받을 수 있습니다. 항만을 건설하려면 나침반 연구가 필요합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_EXTENDING_HEADING2_TITLE">
      <Text>교역로 범위 확장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_PILLAGE_ADV_QUEST">
      <Text>교역로를 약탈할 수 있나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_PILLAGE_HEADING2_BODY">
      <Text>같은 타일에 있는 대상이나 화물선을 약탈해 이득을 얻을 수 있습니다. 하지만 이러한 약탈은 교역로 소유자에게 전쟁을 선포하는 행위가 되며, 교역로 목적지 문명의 화를 살 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_PILLAGE_HEADING2_TITLE">
      <Text>교역로 확장</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_RELIGION_ADV_QUEST">
      <Text>교역로를 통해 종교를 전파할 수 있나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_RELIGION_HEADING2_BODY">
      <Text>교역로를 통해 멀리 있는 도시와 문명에 종교를 전파할 수 있습니다. 예를 들어 대중 종교가 있는 도시는 10타일 떨어진 곳까지 종교적 압력을 행사합니다. 하지만 이 도시에 교역로를 연결하면 이 거리가 10타일 이상으로 증가합니다. 교역로 양쪽으로 모두 전파할 수 있다는 것을 명심하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_RELIGION_HEADING2_TITLE">
      <Text>교역로와 종교</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_ROUTES_ADV_QUEST">
      <Text>교역로란 무엇인가요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_ROUTES_HEADING2_BODY">
      <Text>교역로는 서로 다른 문명의 두 도시 사이에 설립할 수 있으며, 턴마다 금을 제공합니다. 교역로 시작지 도시의 문명이 교역로 목적지 도시의 문명보다 더 많은 금을 획득합니다. 교역로에서 획득할 수 있는 금의 양은 시작지 도시의 자원 다양성과 수입에 따라 다릅니다.[NEWLINE][NEWLINE]같은 문명의 두 도시 사이에도 교역로를 설립할 수 있습니다. 시작지 도시에 곡창이 있다면 목적지 도시로 식량을 보낼 수 있으며, 시작지 도시에 작업장이 있다면 생산을 보낼 수 있습니다. 이러한 국내 교역로는 시작지 도시에 혜택을 가져다주지 않습니다.[NEWLINE][NEWLINE]교역로의 개수에는 제한이 있습니다. 특정 기술을 연구하면 사용할 수 있는 교역로 수가 늘어납니다. 이미 설립한 교역로의 상세 정보를 보려면, 추가 정보 드롭다운 메뉴에 있는 교역로 개요 화면을 여십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_ROUTES_HEADING2_TITLE">
      <Text>교역로</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_SCIENCE_ADV_QUEST">
      <Text>교역로로 과학이 전파될까요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_SCIENCE_HEADING2_BODY">
      <Text>어느 정도의 과학 기술은 교역로를 타고 다른 주요 문명 도시로 갈 수 있습니다. 한 문명이 연구한 과학 기술이 이를 모르는 문명에 도움을 줄 수 있습니다. 교역로 양쪽으로 모두 전파될 수 있다는 것을 명심하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_SCIENCE_HEADING2_TITLE">
      <Text>교역로와 과학</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_WAR_ADV_QUEST">
      <Text>전쟁이 교역로에 영향을 주나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_WAR_HEADING2_BODY">
      <Text>한 문명이 다른 문명에 전쟁을 선포하면, 두 문명 사이에 설립한 모든 교역로가 파괴됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRADE_WAR_HEADING2_TITLE">
      <Text>전쟁의 영향</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST_STRATEGY">
      <Text>고고학자를 보내 플레이어의 문명 주위에 있는 모든 사적지를 조사하고, 유물을 가지고 도시로 돌아가거나 해당 타일에 랜드마크를 세울지를 결정합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASSYRIAN_SIEGE_TOWER_STRATEGY">
      <Text>이 근접 공성 유닛이 효과를 발휘하려면 적의 도시 옆으로 이동해야 하지만, 이 유닛의 파괴력은 놀랍습니다. 유닛 자체도 강력한 도시 공격 능력을 가지고 있을 뿐만 아니라, 근처에서 도시를 공격하는 유닛에도 보너스를 줄 수 있습니다. 근접 또는 원거리 유닛으로 공성탑을 보조하여 파괴되지 않고 목표 지점에 도착할 수 있도록 하십시오. 도시를 보다 빨리 함락할 수 있을 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AXMAN_STRATEGY">
      <Text>궁수보다 강하지만 사정거리가 1타일로 제한됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BAZOOKA_STRATEGY">
      <Text>바주카는 비공성 원거리 유닛이며 가장 강력한 원거리 유닛입니다. 사정거리는 1타일이지만 반격을 받지 않고 다른 유닛에게 큰 피해를 줄 수 있습니다. 방어 유닛으로 매우 효율적입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BERBER_CAVALRY_STRATEGY">
      <Text>기병대를 대신하는 이 기마 유닛은 모로코 사막의 용맹한 전사입니다. 사막 타일 또는 모로코 영역에서 싸울 때 전투 보너스를 획득합니다(보너스는 중복 가능).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BRAZILIAN_PRACINHA_STRATEGY">
      <Text>이 브라질 근접 유닛은 적을 처치할 때마다 다음 카니발로 향하는 포인트를 획득합니다. 타국 영토에서 전투를 벌여 브라질의 문화 승리를 앞당기십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARAVAN_STRATEGY">
      <Text>대상을 사용하면 두 문명 사이에 육상 교역로를 설립합니다. 대상 소유자의 문명과 교역로로 이어진 문명 모두 [ICON_GOLD]골드를 획득할 수 있습니다. 곡창 또는 작업장을 건설한 뒤에는 플레이어 도시 사이에서 [ICON_FOOD]식량 또는 [ICON_PRODUCTION]생산을 운반할 수도 있습니다. 교역로에 유닛을 배정한 후에는 유닛은 스스로 방어할 수 없으므로, 교역로의 위험 요소를 확실히 제거하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARGO_SHIP_STRATEGY">
      <Text>화물선을 사용하면 두 문명 사이에 해상 교역로를 설립합니다. 화물선 소유자의 문명과 교역로로 이어진 문명 모두 [ICON_GOLD]골드를 획득할 수 있습니다. 육지 기반 대상보다 더 범위가 넓습니다. 곡창 또는 작업장을 건설한 뒤에는 플레이어 도시 사이에서 [ICON_FOOD]식량 또는 [ICON_PRODUCTION]생산을 운반할 수도 있습니다. 교역로에 유닛을 배정한 후에는 유닛은 스스로 방어할 수 없으므로, 교역로의 위험 요소를 확실히 제거하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRENCH_FOREIGNLEGION_STRATEGY">
      <Text>외인부대는 자유 이념의 의용군 주의를 통해서만 사용할 수 있는 특수 유닛입니다. 이 유닛은 자신의 지역 밖에서 운용할 때 더욱 강한 전투 보너스를 받으므로 다른 플레이어의 토지를 점령할 때 효과적입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_LANDSKNECHT_STRATEGY">
      <Text>란츠크네흐트는 용병군 사회 정책을 통해 금으로만 구입할 수 있는 유닛입니다. 란츠크네흐트는 장창병보다 매우 저렴하고, 타일과 도시를 약탈할 때 여러 가지 보너스를 획득합니다. 이 유닛은 적진을 쑥대밭으로 만들 때, 투자 비용 대비 효과가 좋은 저렴한 부대를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_ARTIST_STRATEGY">
      <Text>[ICON_GREAT_ARTIST]위대한 예술가는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]걸작 예술품[ENDCOLOR]([ICON_CULTURE]문화 [ICON_TOURISM]관광 제공)을 만들 수 있습니다. 걸작 예술품은 빈 슬롯이 있는 적절한 건물(궁전, 박물관, 대성당 등)이 건설된 가장 가까운 도시에 배치됩니다.  [COLOR_POSITIVE_TEXT][ICON_GOLDEN_AGE]황금기[ENDCOLOR]를 열 수 있습니다. [NEWLINE][NEWLINE]위 능력 중 하나를 사용하면 위대한 예술가는 사라집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_MUSICIAN_STRATEGY">
      <Text>[ICON_GREAT_MUSICIAN]위대한 음악가는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]걸작 음악[ENDCOLOR]([ICON_CULTURE]문화 [ICON_TOURISM]관광 제공)을 만들 수 있습니다. 걸작 음악은 빈 슬롯이 있는 적절한 건물(오페라 극장, 방송탑 등)이 건설된 가장 가까운 도시에 배치됩니다. 다른 문명으로 건너가 [COLOR_POSITIVE_TEXT]순회 공연[ENDCOLOR]을 열어 해당 영역에서 얻을 수 있는 [ICON_TOURISM]관광을 늘릴 수 있습니다. [NEWLINE][NEWLINE]위 능력 중 하나를 사용하면 위대한 음악가는 사라집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_WRITER_STRATEGY">
      <Text>[ICON_GREAT_WRITER]위대한 작가는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]걸작 문학[ENDCOLOR]([ICON_CULTURE]문화 [ICON_TOURISM]관광 제공)을 만들 수 있습니다. 걸작 문학은 빈 슬롯이 있는 적절한 건물(원형극장, 건국 서사시, 영웅 서사시, 왕립 도서관 등)이 건설된 가장 가까운 도시에 배치됩니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]정치 논문[ENDCOLOR]을 써서 대량의 [ICON_CULTURE]문화를 획득할 수도 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]위 능력 중 하나를 사용하면 위대한 작가는 사라집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIAN_KRIS_SWORDSMAN_STRATEGY">
      <Text>크리스 검사는 일반 검사를 대체합니다. 최대한 빨리 전투에 참가시켜 크리스의 굽은 칼날에 숨은 비밀을 최대한 활용하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPANESE_SAMURAI_STRATEGY">
      <Text>사무라이는 장검사를 대체하는 일본의 고유 유닛입니다. 전투력은 검사와 같지만, 사무라이는 자동으로 ‘충격 1’ 승급을 하여 개방 지형에서 싸울 때 보너스를 받습니다. 사무라이로 적을 물리치면 위대한 장군이 나타날 확률이 더 높아집니다. 소모 없이 어선을 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPANESE_ZERO_STRATEGY">
      <Text>제로센은 전투기를 대체하는 일본의 고유 유닛입니다. 중간 위력의 공중 유닛으로 전투기와 비슷하지만 다른 전투기를 상대할 때 높은 [ICON_STRENGTH]전투력 보너스를 받으며 석유 자원이 필요하지 않습니다. 플레이어 소유 도시에 배치하거나 항공모함에 탑재할 수 있습니다. 사정거리인 8타일 내에서 다른 도시 또는 항공모함으로 이동하거나 ‘임무’를 수행할 수 있습니다. 자세한 정보는 비행기에 대한 규칙을 참고하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MACHINE_GUN_STRATEGY">
      <Text>기관총은 끝에서 두 번째 단계의 비공성 원거리 유닛입니다. 이전 원거리 유닛보다 더욱 강력하며, 개틀링 기관포처럼 사정거리는 1타일 이지만 피해를 받지 않고 다른 유닛에 상당한 피해를 줄 수 있습니다. 이 유닛은 근접 공격에 취약합니다. 도시 방어용으로 사용하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_POLISH_WINGED_HUSSAR_STRATEGY">
      <Text>윙드 후사르는 창기병을 대체하며 폴란드만 생산할 수 있습니다. 창기병보다 빠르고 강력한 윙드 후사르는 방어 유닛에 받는 피해보다 더 큰 피해를 주면 방어 유닛을 후퇴시킬 수 있습니다. 후퇴하지 못하는 방어 유닛은 추가 피해를 입습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PORTUGUESE_NAU_STRATEGY">
      <Text>캐러벨을 대체하는 해상 유닛이며 탐험 능력이 뛰어납니다. 평화 협정을 맺은 다른 문명 또는 도시 국가의 영토와 인접한 타일에 있을 때, 한 번만 교역을 시도해서 [ICON_GOLD]골드와 경험치를 얻을 수 있습니다. 해당 영토가 플레이어의 수도에서 멀수록 더 많은 보너스를 얻으므로 멀리 떨어진 플레이어에게 사용하는 것이 좋습니다. 이 유닛을 사용하여 지도를 탐사하고 다른 플레이어의 위치를 파악하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SHOSHONE_COMANCHE_RIDERS_STRATEGY">
      <Text>코만치 기마병은 기병대를 대체하며 쇼쇼니만 생산할 수 있습니다. 기본 유닛보다 싸고 빠릅니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SHOSHONE_PATHFINDER_STRATEGY">
      <Text>길잡이는 정찰병을 대신하며 쇼쇼니만 생산할 수 있습니다. 정찰병처럼 탐색 능력이 뛰어나며 전사처럼 강력합니다. 길잡이로 고대 유적을 탐사하면 보상을 선택할 수 있으므로 유용하지만 정찰병보다 비쌉니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VENETIAN_GALLEASS_STRATEGY">
      <Text>베네치안 갈레아스는 갈레아스를 대체하며 베네치아만 생산할 수 있습니다. 강력한 원거리 공격을 사용하는 이 유닛은 회복력이 높으며 일반 갈레아스보다 비쌉니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VENETIAN_MERCHANT_STRATEGY">
      <Text>위대한 상인을 대체하는 고유 유닛입니다. 베니스의 상인은 위대한 상인의 능력을 지닌 것은 물론, 도시 국가를 점령하고 괴뢰정부를 수립할 수 있습니다. 베니스의 상인은 이러한 방법으로 사용한 후 사라지게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_XCOM_SQUAD_STRATEGY">
      <Text>XCOM 분대는 XCOM 계획에 기반한 기술을 사용하는 정예 부대입니다. 턴 시작 시 이 분대를 최대 40타일 이내의 아군 영역에 투하할 수 있습니다. 현 세계 수준을 뛰어넘는 위험이 있는 곳에 이 유닛을 파견하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ZULU_IMPI_STRATEGY">
      <Text>임피는 근접 전투를 벌이기 전에 창을 던져 적에게 피해를 주거나 처치할 수 있습니다. 줄루만 생산할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_CULTURAL_HEADING3_BODY">
      <Text>문화 승리를 거두려면 걸작을 만들어 관광을 생성하고 유물을 발견하여 게임 내의 모든 문명에 지배적인 문화 영향력을 행사해야 합니다. 관광을 생성하면 다른 문명에 지속적인 영향을 미치며, 그 효과는 국경 개방, 교역로, 공유 종교 및 이념, 연구 협정을 통해 증폭할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]플레이어의 총 관광 산출량(게임을 통틀어)이 다른 문명의 총 문화 산출량을 뛰어넘을 때 문화 승리를 거두게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_DIPLOMATIC_HEADING3_BODY">
      <Text>세계 대회에서 세계 지도자로 선출되면 외교 승리를 달성할 수 있습니다. 외교 승리는 세계 대회가 국제 연합이 되었을 때만 가능합니다.[NEWLINE][NEWLINE]자세한 정보는 '세계 대회' 항목을 참조하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_HOWTOLOSE_HEADING2_BODY">
      <Text>문명 5에서는 도시를 모두 잃거나, 다른 문명이 게임에서 승리하거나, 서기 2050년까지 최고 점수를 달성하지 못하면 게임에서 패배하게 됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_LIBERATION_HEADING4_BODY_ALT">
      <Text>정복한 문명 또는 도시 국가에 속한 도시를 점령하게 되면 해당 문명이나 도시 국가를 해방하여 게임에 다시 불러올 수 있습니다. 이렇게 하면 해방된 플레이어에게서 대량의 명성을 얻을 수 있어 외교 승리 쟁취에 큰 도움이 됩니다. 해방한 도시 국가에서는 대량의 영향력을 얻을 수 있어 동맹으로 확보하기 쉬워지고 세계 대회에서 더 많은 대표단을 얻을 수 있습니다. 해방한 문명은 플레이어를 더욱 좋아할 것이며 대표단을 사용해 플레이어가 세계 지도자가 되는 것을 지원할 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_WHOVOTES_HEADING4_BODY_ALT">
      <Text>세계 대회가 설립되면, 문명은 대표단을 이용해 외교력을 행사할 수 있습니다. 세계 대회의 각 대회에서 플레이어는 대표단을 선정하여 게임 플레이에 영향을 미치는 안건을 채택할 수 있습니다. 국제 연합이 설립되면, 대표단은 세계 지도자를 선출하고 외교 승리를 얻는 데 중요한 역할을 합니다.[NEWLINE][NEWLINE]자세한 정보는 '세계 대회' 항목을 참조하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_VICTORY_WHOVOTES_HEADING4_TITLE">
      <Text>대표단</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WORKERS_TRADEROUTES_ADV_QUEST">
      <Text>도시 연결은 어떻게 동작하나요?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WORKERS_TRADEROUTES_HEADING3_BODY">
      <Text>플레이어의 수도와 다른 도시 사이에 길이 있다면, 그 도시는 '도시 연결' 상태입니다. 도시 연결이 되어 있으면 턴마다 금을 보너스로 받습니다. 보너스로 받는 금의 양은 연결된 도시의 크기에 따라 달라집니다(항만과 해안 도시 사이도 연결할 수 있음). 자세한 사항은 도시 연결 섹션을 참고하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WORKERS_TRADEROUTES_HEADING3_TITLE">
      <Text>도로 및 교역로</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>