<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_ALMATY_FALLEN">
      <Text>위대한 칸이시여, 도시 국가 알마티가 우리 몽골군에 함락되었습니다. {1_NumUnits}의 알마티 기마병 유닛이 우리에게 합류하였으며 이들은 카라코룸 근처에 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>브리핑</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_ABBASIDS_TEXT">
      <Text>압시드 왕조는 이슬람의 세 번째 칼리프로 수도 바그다드에서 왕국을 통치했다. 칼리프는 예언자 무하마드의 후손에 의해 기원후 750년경 건설됐으며 이후 몇백 년간 번영을 누렸다. 압시드 왕조는 몇 세기 동안 지속적으로 권력을 쥐고 있었지만, 시간이 지나면서 지방 정부에 대한 영향력이 흔들렸다. 1258년 몽골이 칼리프를 침략해 바그다드를 약탈했으며 압시드 왕조를 권력에서 몰아냈다. 압시드 왕조가 종교에 대한 일부 권한을 조금 소유하는 선에서 칼리프는 공식적으로 해체됐다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_CRUSADERS_TEXT">
      <Text>유럽이 십자군 원정대를 성지로 보낸 서기 12세기에서 13세기 사이에 몇몇 작은 봉건 국가가 세워졌다. 최초 십자군 국가 4개는 지중해 동부해안을 따라 레반트 지역에 세워졌다. 이후 세 번째 십자군 원정에서는 리처드 왕에 의해 키프로스 왕국이 세워졌으며 1571년까지 기독교 세력의 본거지로 사용됐다. 몽골은 한번도 공식적으로 십자군 국가를 공격하지 않았으며 16세기경 오스만 제국이 연속으로 공격할 때까지 대부분 살아남았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_DAI_VIET_TEXT">
      <Text>베트남 다이 비엣의 황금기는 리 왕조가 세워진 서기 1009년부터 시작됐다. 이 시기에 군사적인 안목을 갖게 되었으며 경제를 강화하고 공공사업을 완료하는데 초점을 맞추기 시작했다. 몽골은 자국의 국경에 있는 이 값진 나라를 탐하여 1257년, 1284년, 1288년 세 차례에 걸쳐 다이 비엣을 침략했지만 모두 실패했다. 다이 비엣은 당시 대부분 국가가 하지 못했던 것을 해냈다. 그들은 상대적으로 훨씬 강력했던 몽골 군대를 평지에서 맞서지 않고 유리한 위치에 접근했을 때 기마병과의 전투를 벌여 다이 비엣의 독립성을 지켜냈습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_DALI_TEXT">
      <Text>대리국은 현재의 중국 원난성 자리에 있었으며 소국들의 혼란이 끝난 시기인 서기 937년에 건국되었다. 왕국의 영토는 천혜의 요새였으며 전해 내려오는 얘기로는 겨우 몇 명만으로도 협곡을 수년간 방어할 수 있었다고 한다. 몽골이 반복적으로 왕국을 침략했지만 모두 실패했었다는 사실을 보면 이 주장이 어느 정도 설득력을 갖고는 있다는 것을 알 수 있다. 역사로 밝혀진 바로는 몽골은 대리국의 배신자를 포섭해 산을 넘어 왕국으로 통하는 비밀 통로를 알게 되었고 결국은 난공불락의 방어진을 뚫을 수 있게 되었다. 1253년 몽골은 침략을 마쳤고, 1274년 원남성의 주로 편입시켰습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>시나리오 설명[NEWLINE]중앙 아시아 고원의 통일된 부족의 새 지배자, 위대한 칸께 경배하라! 칸께서는 메르키트, 나이만, 케레이트, 타타르를 지배 하에 두시고 당신의 충직한 몽골 케식텐으로 만드셨습니다. 이제 칸께서는 다섯 부족의 기수를 부리시니 나머지 유라시아 대륙에 몽골의 고삐를 채우실 때입니다. 그러나 쉬이 생각하지 마십시오, 탐욕스러운 부족민들을 만족시켜주셔야 합니다.  그들은 충분한 전리품을 받을 때에는 야샤에 충성하기로 약조하였습니다. 그러나 낭비할 시간이 없습니다, 대초원을 가로질러 정복을 시작하십시오![NEWLINE][NEWLINE]승리 조건[NEWLINE]100 턴이 지나기 전에 주요 문명 4개를 정복하면 승리합니다. 난이도가 왕자보다 높으면 주요 문명을 4개 이상 정복해야 합니다. 주어진 시간을 넘기면 조급해진 각 부족이 서로 다투기 시작하므로 문명이 해체될 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]특별 규칙[NEWLINE]주요 문명을 정복하면 다양한 전리품을 아주 많이 얻을 수 있습니다. 전리품으로 획득한 자원 및 보너스를 활용해 게임에서 승리해야 합니다. 예를 들어 군국주의 도시 국가는 군대를 보태줍니다. 문화 도시 국가는 무료 사회 정책을 제공합니다. 해상 도시 국가는 국고에 금을 추가해줍니다. 가장 좋은 것은 거대 문명을 정복하여 무료 기술과 더 큰 부를 얻는 것입니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GEORGIA_TEXT">
      <Text>초기 석기 시대부터 사람이 거주해 왔으며 서기 11세기경 바그랏 5세가 통치하기 전까지는 모든 지역을 완전히 통일할 수 없었다. 새로운 왕국 조지아는 빠르게 번영해 나갔으며 불과 한 세기 후에 최고의 번영에 도달할 수 있었다. 조지아 르네상스는 이 지역에 철학의 깨달음과 서사시 서법 그리고 정교한 대성당 건설과 같은 많은 발전을 가져왔다. 빠르고 성공적으로 발전했지만 조지아의 황금기는 1236년 몽골의 침략으로 막을 내렸으며 15세기 말 무렵에는 왕국이 완전히 무너졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GREECE">
      <Text>비잔티움</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GREECE_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_GREECE_TEXT_1">
      <Text>
그리스 식민지 주민 비자스가 기원전 667년에 세운 고대 그리스 도시 비잔티움은 두 제국의 권좌를 받쳐출 숙명을 가지고 태어났다. 비잔티움의 초기 역사는 그리스 신화와 맞물려있지만 역사가들은 이곳의 거주민들이 에게 해를 건너온 후 그리스 도시 메가라에서 이곳으로 이주해온 것이라고 확신한다.[NEWLINE][NEWLINE]유럽과 아시아를 잊는 교역로 인근에 전략적으로 위치한 비잔티움은 재빠르게 그 규모가 커졌으며 번창해 나갔다. 기원후 324년, 로마의 황제 콘스탄틴이 비잔티움을 로마의 형상을 본따 재건하기로 결정하고 동로마 제국(현재의 비잔티움 제국)의 새로운 수도로 만들었다. 이때부터 이곳은 콘스탄티노플이라고 알려졌으며 1000년 후 멸망할 때까지 비잔티움 제국의 수도로 남아 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]오스만 제국은 1453년에 콘스탄티노플을 점령하였고 이는 비잔티움 제국의 종말을 알리는 사건이었다. 그렇지만 오스만의 통치자 메흐메드 2세는 이곳을 오스만 제국의 새로운 수도로 천명하고 콘스탄티노플의 역사를 이어나갔다. 터키인에게는 "이스탄불"로 알려져 있지만, 공식적으로 1930년까지 도시의 이름은 변경되지 않았다.[NEWLINE][NEWLINE]비잔티움에서 콘스탄티노플까지 그리고 또 이스탄불까지, 그리스의 소규모 식민지로 출발한 이 도시는 세계에서 가장 크고 가장 번성한 도시로 성장했다. 현대의 이스탄불은 인구가 13백만에 달하는 "메가시티"(인구 100만 이상의 도시)로 터키에서 가장 큰 도시다. 이스탄불은 유네스코의 세계 유산으로 지정됐으며 매년 열리는 광범위하고 다양한 사회적, 문화적 행사 등을 통해 과거의 전통을 계승해 나가고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_HUNGARY_TEXT">
      <Text>헝가리는 서기 895년에 건국됐으며 유럽에서 가장 오래된 국가 중 하나이다. 왕국은 수 세기 동안 많은 공격을 이겨냈으며 대륙에서 가장 부유한 왕들이 지내기도 했다. 한번은 헝가리 왕의 수입이 영국 왕조 수입의 두 배를 넘어선 적도 있었다. 1217년에는 헝가리의 왕이 성지로 다섯 번째 십자군을 이끌었으며 이 과정에서 십자군 원정 역사상 가장 크고 충성심 깊은 군대를 만들어냈다. 그렇지만 그렇게 강력한 군대도 몽골 제국의 힘을 이겨낼 수는 없었다. 1241년 몽골은 헝가리를 침략해 백만 명에 달하는 사람을 죽였으며, 이는 전체 인구의 105:105:105:255에 가까웠다. 헝가리의 왕 벨라 4세는 일부 작은 군대를 막아낼 수 있도록 국경을 따라 돌로 된 요새 수백 개를 건설하라고 명령했지만 이미 큰 피해를 본 상태였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_KOREA_TEXT">
      <Text>몽골 제국의 시대에 한반도는 서기 918년에 건국된 고려 왕조가 통치하고 있었다. 이 시기 한반도는 번영을 누렸으며 법 체계가 문서화 됐었고 공공 행정 시스템이 도입됐으며 세계 최초로 이동 가능한 금속활자 인쇄기술을 개발하는 등 문화적으로도 눈부신 발전을 이뤄냈다. 그러나 1230년대부터 몽골의 위협을 받기 시작했으며 이후 몇십 년간 몽골의 침략을 받았다. 1259년 고려와 몽골은 평화 협정을 맺었다. 고려는 주권을 유지할 수 있었지만 대신에 상당한 넓이의 북쪽 영토를 몽골 제국에 내주어야 했다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_SIAM">
      <Text>금</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_SIAM_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_SIAM_TEXT_1">
      <Text>
				금나라(여진으로도 알려짐)은 기원후 1115년에 역사적으로 만주라고 알려진 중국 북부 지역에 세워졌다.  여진족은 이 지역에서 거주하던 말갈족의 후손으로 주로 사냥과 채집을 통해서 생계를 꾸렸으며 요조의 속국이었다. 여진족은 완얀족의 지도자인 완얀 아구다가 이끄는 연방으로 편입됐으며 이후 신속하게 요조와 중국 북부 대부분을 정복했다. 완얀은 자신의 새로운 왕조를 "황금"이라는 의미의 "금"으로 불렀다.[NEWLINE][NEWLINE]여진족은 몽골과 마찬가지로 그들의 위협적인 기마병으로 잘 알려졌었고 이들은 부족의 전통적인 사냥을 통해서 자연스레 이런 뛰어난 기마술을 익혔다고 한다. 송나라의 도움으로 요조를 무너뜨린 여진족은 이후 송나라의 영토를 침략했고 이 때문에 송과 20년간 전쟁을 치러야 했다. 두 제국은 1141년에 회하강을 경계로 설정하는 소흥 조약을 체결한 후 전쟁을 중단했다.[NEWLINE][NEWLINE]절정기의 금나라는 인구가 3천만 명이 넘었으며 중국의 북부 전역을 차지했다. 그렇지만 칭기즈칸의 부흥과 더불어 인근 몽골족들은 새로운 지도자의 통치하에 놓이게 되었고 얼마후 몽골은 금 나라를 포함한 전설적인 아시아 정복에 나섰다.  칭기즈칸이 사망한 1227년 무렵, 금 나라의 병력 대부분은 몽골군에 무릎을 꿇었다. 그러나 금 나라의 용맹한 전사들은 칭기즈칸이 사망한 후 7년간 몽골의 지배를 막아냈다. 하지만 결국 1234년, 이들은 몽골군에 굴복하고 말았다.
			</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_UIGHUR_TEXT">
      <Text>서기 742년에 건국된 위구르 제국의 황금기는 빠르게 시작됐으며 이후 8세기 동안 지속됐다. 그러나 이 젊고 미숙한 제국은 840년에 키르기스에 의해 정복됐으며 위구르 제국은 간스와 투루판 그리고 크라카니드 세 개의 왕국으로 분열됐다. 이 시나리오는 투루판에 있던 부족 왕국 위구르에 관련된 것으로 이 왕국은 어느 정도 성공적이기는 했지만 1389년 몽골의 침략으로 사라졌다. 위구르가 몽골의 속국이 된 후 몽골은 위구르의 문자 체계를 자국의 문자로 받아들였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIV5_WESTERN_XIA_TEXT">
      <Text>서하 왕조 또는 탕구트 제국은 서기 1038년 탕쿠트의 부족장이 자기 자신을 대하의 황제라고 칭하면서 건국됐다. 얼마 지나지 않아 왕국은 칭기즈칸이 이끄는 몽골군의 침략을 받아 심각한 피해를 봤으며 22년간 여섯 번의 공격을 받았다. 칭기즈칸은 마지막 원정에서 사망(사망의 원인은 아직도 논쟁의 대상임)했으며 이에 격분한 몽골군이 1227년 수도를 함락시켰다. 이들은 이 과정에서 건물과 기록물을 파괴하고 황제를 살해했으며 수만 명의 사람을 죽였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_ALEXANDER_LIVED">
      <Text>1224년 ~ 1282년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_ALEXANDER_NAME">
      <Text>미카일 8세</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_ALEXANDER_SUBTITLE">
      <Text>비잔틴 제국의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_RAMKHAMHAENG_LIVED">
      <Text>1168년 ~ 1208년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_RAMKHAMHAENG_NAME">
      <Text>장종</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_RAMKHAMHAENG_SUBTITLE">
      <Text>금 제국의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CIVSALIVE">
      <Text>파괴할 주요 문명: {1_CivsRemaining}[NEWLINE]남은 턴: {2_TurnsRemaining}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_CULTURED_FALLEN">
      <Text>위대한 칸이시여, 문명화된 도시 국가가 우리 몽골군에 함락되었습니다. 그들에게서 새로운 사회 정책의 비밀을 몇 가지 알아냈으니 원하는 사회 정책을 고르시기 바랍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_DALI_FALLEN">
      <Text>위대한 칸이시여, 도시 국가 달리가 우리 몽골군에 함락되었습니다. {1_NumUnits}의 달리 장창병 유닛이 우리에게 합류하였으며 이들은 카라코룸 근처에 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_DESC">
      <Text>징기스칸이 이끄는 몽골 기병들과 함께 역사상 가장 큰 제국을 건설하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_FREE_TECH">
      <Text>거대 문명 정복으로 인한 무료 기술</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_KOREA_FALLEN">
      <Text>위대한 칸이시여, 도시 국가 한국이 우리 몽골군에 함락되었습니다. {1_NumUnits}의 한국 석궁병 유닛이 우리에게 합류하였으며 이들은 카라코룸 근처에 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_ALEXANDER_FIRSTGREETING_1">
      <Text>나, 재건된 비잔틴 제국의 통치자 미카엘 8세가 그대를 환영합니다. 변함없는 동맹국이 될지 아니면 상대할 만한 가치가 있는 적이 될 것인지는 스스로 증명해야 할 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_ALEXANDER_FIRSTGREETING_2">
      <Text>안녕하시오. 잘 만났습니다! 난 비잔티움의 통치자 미카엘 8세 팔라이올로고스라고 합니다. 네 번째 십자군 원정대보다는 우리나라를 잘 대해 줄 거라 믿겠습니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_ALEXANDER_FIRSTGREETING_3">
      <Text>어서 오시게. 이방인! 난 재건된 비잔틴 제국의 미카엘 8세라고 합니다. 최근에 네 번째 십자군 원정대의 라틴 기사들로부터 되찾은 이 땅에 오신 걸 환영하는 바입니다!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_RAMKHAMHAENG_FIRSTGREETING_1">
      <Text>중국 북부에 오신 걸 환영합니다 이방인이여. 난 덕공이라 합니다. 방문해주셔서 영광입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_RAMKHAMHAENG_FIRSTGREETING_2">
      <Text>당신을 만나 뵙게 돼서 영광입니다. 난 중국 북부 진 왕조의 덕공이라고 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_LEADER_RAMKHAMHAENG_FIRSTGREETING_3">
      <Text>반갑습니다. 난 진 나라의 황제 덕공이라고 합니다. 이렇게 와주시니 중국 북부 지역 전체가 황공할 뿐입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_MAJOR_FALLEN">
      <Text>위대한 지도자시여, 축하드립니다. 또 다른 주요 문명이 몽골군에 무너졌습니다. 우리는 이들의 국고에서 엄청난 재물({1_NumGold}금)을 약탈하였으며, 이들의 문화를 연구하다가 새로운 과학적 발견을 이룩했습니다. 원하는 기술을 선택하시기 바랍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_MAJOR_FALLEN_TO_ALLY">
      <Text>외세의 힘을 빌어 또 다른 주요 문명을 무너뜨렸습니다. 그리고 이들의 국고에서 약간의 재물({1_NumGold}금)을 약탈하였습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_MARITIME_FALLEN">
      <Text>해양 도시 국가가 우리 몽골군에 무너졌습니다. 이 도시의 백성들이 우리에게 목숨 값으로 꽤 많은 금액({1_NumGold}금)을 지불하였습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_TITLE">
      <Text>몽골의 비상</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MONGOL_SCENARIO_XIA_FALLEN">
      <Text>위대한 칸이시여, 도시 국가 서하가 우리 몽골군에 함락되었습니다. {1_NumUnits}의 서하 기마병 유닛이 우리에게 합류하였으며 이들은 카라코룸 근처에 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]무역 수입을 거두려면 우리 수도와 이 도시를 연결하는 도로를 지어야 합니다.  군사력이 약한 부대를 보내 도시에 주둔시키면 시민들도 행복해할 것입니다.</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>