<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_KO_KR>
    <Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_NAVALUNITS_HEADING3_BODY">
      <Text>해안가에 있는 야만인 주둔지에서 현재 가장 기술이 진보한 문명이 생산할 수 있는 해상 유닛이 출현할 수 있습니다. 이들 유닛은 해안가를 돌아다니며 해상 시설을 파괴하고 사정거리에 들어온 지상 유닛을 공격합니다. 따라서 해상 유닛을 생산해 해안의 안전을 확보해야 합니다. 가장 좋은 방법은 근처 해안가에 있는 야만인 주둔지를 파괴하는 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_STRATEGY">
      <Text>대성당 교리가 있는 [ICON_RELIGION]종교를 믿는 도시에만 건설할 수 있습니다. 대성당을 건설하려면 [ICON_PEACE]신앙이 필요합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_TEXT">
      <Text>대사원은 신자들에게 성스러운 장소이며 경외의 대상입니다. 대사원은 보통 건축술의 정수이며 오랜 세월을 견디며 보는 이에게 믿음을 불어넣는 장식 문구가 새겨져 있습니다. 정확하지는 않지만, 세상에서 가장 오래된 사원은 터키에 있는 괴베클리 테페입니다. 이 사원은 12,000년 전에 건설되었으며 인간이 건축한 가장 오래된 종교 건물입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HYDRO_PLANT_STRATEGY">
      <Text>수력 발전소는 강가에 세운 도시에만 건설할 수 있는 중반 건물입니다. 수력 발전소를 건설하면 도시에서 작업하는 모든 강 주위 타일의 [ICON_PRODUCTION]생산이 증가합니다. 수력 발전소를 건설하려면 [ICON_RES_ALUMINUM]알루미늄 한 개를 소모해야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_TEXT">
      <Text>국가 정보국을 건설하면 국가 안보와 방위에 직결되는 중요한 정보와 첩보 데이터를 모을 수 있습니다. 국가 정보국은 첩보 작전은 물론 국가 안보 위협 요소 분석까지 안보와 관련된 모든 분야를 취급하며 취합한 정보를 토대로 정책 수립 시 도움을 줍니다. 지난 수십년 동안 국제 정세에 다양한 방식으로 관여한 미국의 CIA가 가장 유명한(또는 악명높은) 국가 정보국일 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_STRATEGY">
      <Text>모스크 교리가 있는 [ICON_RELIGION]종교를 믿는 도시에만 건설할 수 있습니다. 모스크는 [ICON_PEACE]신앙으로만 구입할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUGHAL_FORT_STRATEGY"> <!--무굴요새-->
      <Text>무굴 요새는 도시의 방어력을 7, 체력을 25 늘려주며 턴마다 문화를 생성하는 중세 시대 건물입니다. 무굴 요새는 성을 대체하는 인도 고유의 건물입니다. 비행을 연구하면 관광을 2 추가로 생성합니다. 무굴 요새를 건설하려면 도시에 성벽이 있어야 합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_STRATEGY">
      <Text>파고다 교리가 있는 [ICON_RELIGION]종교를 믿는 도시에만 건설할 수 있습니다. 파고다는 [ICON_PEACE]신앙으로만 구입할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITIES_ATTACKINGRANGEDUNITS_HEADING3_BODY">
      <Text>원거리 유닛은 도시를 공격하고 약화시킬 수는 있지만, 점령할 수는 없습니다. 도시를 점령하려면 근접 유닛을 해당 도시로 이동해야 합니다. 마찬가지로, 공중 유닛과 원거리 해상 유닛은 도시의 공격력을 0으로 만들 수 있지만 점령할 수는 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ALLIES_HEADING4_BODY">
      <Text>도시 국가와 동맹을 맺으면 친선 관계로 얻는 혜택이 증가할 뿐만 아니라 사치 자원과 전략 자원도 얻을 수 있습니다. 한 도시 국가와 동시에 동맹을 맺을 수 있는 문명은 하나 뿐입니다. 여러 문명이 동맹을 맺을 조건을 만족할 경우 그중에서 영향력이 가장 높은 문명이 동맹을 맺게 됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]동맹을 맺은 도시 국가에 돈을 주어 자원을 개발하도록 하면 해당 자원을 사용할 수 있습니다. 이렇게 하려면 도시 국가 화면에서 "선물 주기"를 클릭한 다음 "200 [ICON_GOLD]골드 - 자원 개발"을 클릭합니다. 개발할 자원이 있는 타일을 선택하면 자원이 직시 개발됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_FRIENDS_HEADING4_BODY">
      <Text>친선 관계'를 맺은 다른 도시 국가는 주기적으로 플레이어에게 선물을 줍니다. 문화 도시 국가는 문화를 주고, 해양 도시 국가는 식량을 주며, 군사 도시 국가는 군사 유닛을 줍니다. 그 외에 상업 도시 국가는 행복을 주고, 종교 도시 국가는 신앙을 선물합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_INFLUENCELEVELS_HEADING3_BODY">
      <Text>도시 국가와는 전쟁이나 중립, 우호적, 동맹 관계일 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTWERP_TEXT">
      <Text>앤트워프는 베네룩스 삼국 중 하나이자 유럽 중앙에 위치한 벨기에의 도시이다. 3세기에 로마군이 세운 진지를 4세기에 프랑크족이 차지한 것이 시초라고 전해진다. 여러 왕조를 거치며 꾸준히 성장한 앤트워프는 16세기에 이르러 전 세계 무역 중심지로 기능하며 유럽에서 가장 부유한 도시가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]앤트워프는 전성기에 무역상은 물론 상인과 은행가가 모여드는 상업 중심지였으며 이들을 따라 들어온 외국 문화와 예술이 꽃을 피운 도시였다. 평화와 번영을 누리던 앤트워프는 18세기에 종교 개혁의 여파와 인근 도시 암스테르담의 성장으로 인구와 경제가 급격하게 쇠퇴했다.[NEWLINE][NEWLINE]앤트워프는 20세기에 일어난 2차 세계대전에서 독일에 점령당한 뒤 연합군이 해방하기까지 몇 년 동안 독일의 지배를 받았다. 전쟁 당시 독일군은 앤트워프 항구를 통해 유럽으로 들어오는 연합군 보급품을 차단하려는 시도로 V2 로켓을 발사해 도시 대부분을 파괴했으며 이 피해를 모두 복구하는 데 몇십 년이 걸렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AMPHITHEATER_TEXT">
      <Text>원형극장은 야외 공연은 물론 스포츠 행사와 연주회를 여는 원형 무대이다. 원형극장은 고대 로마에서 특히 유행했는데, 수백 개에 이르는 원형극장에서 검투사 시합, 공연, 공개 처형 등을 했다고 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOMB_SHELTER_TEXT">
      <Text>방공호는 말 그대로 폭탄이나 기타 폭발성 무기의 피해를 견디도록 설계한 구조물이다. 공중 폭격을 방어하기 위한 방공호가 있는 반면, 핵 공격에서 살아남기 위한 방공호도 있다. 방공호는 보통 강화 콘크리트로 만들지만, 목적에 따라 다양한 재료를 사용하기도 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CATHEDRAL_TEXT">
      <Text>주교석이 있는 기독교 성당을 대성당이라고 한다. 대성당의 어원인 "카세드라" 역시 라틴어로 의자, 즉 주교석을 뜻하는 말이다. 대성당은 대부분 독특한 건축 양식으로 지어지므로 보통 해당 지역에서 유명한 지형지물이기도 하다. 대성당은 그 본연의 기능인 종교 활동의 장소 외에도 지역 사회에서 다양한 사회 기능을 제공하는 장소로도 활용된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CONSTABLE_TEXT">
      <Text>경찰관의 직책이 처음 기록된 것은 1220년에서 1250년 사이에 영국 법학자 브락톤이 쓴 문서에서 찾아 볼 수 있다. "언제 누가 오든 경찰관의 의무는 모든 것을 순서대로 기록하는 것이다. 기록은 눈에 보이는 대로 해야 한다. 판결은 내릴 수 없다. 왜냐하면 런던탑에는 사법 절차에 필요한 제삼의 요소인 판사와 사법권이 없기 때문이다. 경찰관은 판결이나 법이 아닌 사실만을 기록해야 한다."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOSQUE_TEXT">
      <Text>전통 이슬람교 사원을 모스크라고 한다. 세상에서 가장 큰 모스크는 638년 사우디아라비아의 메카에 지은 마지드알하람이다. 대모스크라고도 하는 마지드알하람은 이슬람교에서 가장 성스러운 곳으로 여기는 카바를 둘러쌀 정도의 규모이다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PAGODA_TEXT">
      <Text>아시아 지역에서 흔히 볼 수 있는 파고다는 처마가 넓은 층 여럿이 쌓인 탑으로 꼭대기에는 보통 장식이 있다. 파고다는 보통 절 주위나 절터 안에 성물을 보관할 목적으로 지으므로 불교와 관련이 깊다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POLICE_STATION_TEXT">
      <Text>경찰서는 지역 경찰관과 형사의 작전 수행 기지 역할을 하는 시설로, 보통 사무실과 소형 유치장, 심문실과 증거 보관소로 구성되어 있다. 일부 지역에서는 중앙의 대형 경찰서에만 이러한 시설이 갖추어져 있고, 변두리 지역에는 소형 경찰 거점인 파출소가 있기도 하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RECYCLING_CENTER_TEXT">
      <Text>재활용 센터는, 가정과 사업장에서 배출하는 재활용품을 모으는 장소이다. 많은 지역에서 재활용품은 쓰레기와 분리 수거된 후 재활용 센터에서 분류된다. 재활용품은 보통 잘게 부서진 다음 큰 뭉치로 묶여 다른 제품을 만드는 곳으로 보내진다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHRINE_TEXT">
      <Text>성소는 문화적 상징이나 종교적 위인을 기념하기 위해 지어진 성스러운 건축물이다. 전 세계에 퍼진 다양한 종교만큼이나 다양한 성소는 공적, 개인적 신앙과 종교 행사에서 중요한 역할을 담당한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STELE_TEXT">
      <Text>스텔레는 위대한 지도자나 승전을 기념하거나 지역 간의 경계선을 표시하기 위해 세워진 크고 꼿꼿한 석판 또는 목판이다. 에티오피아 및 주변 지역에 있는 스텔레에는 해당 스텔레가 기념하는 사람이나 사건에 관한 내용이 복잡하게 쓰여 있을 때가 많다. 악숨의 오벨리스크도 이런 스텔레 중 하나이다. 4세기 중반 에티오피아 도시 악숨에서 만들어진 이 스텔레는 이후 무솔리니가 이끄는 이탈리아군이 에티오피아를 점령한 뒤 이탈리아로 가져갔다. 22미터가 넘는 높이에 무게 150톤인 이 거대한 스텔레는 유네스코의 노력에 힘입어 2008년 에티오피아로 반환되어 다시 세워졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CAHOKIA_TEXT">
      <Text>미국 일리노이주 남부에 있는 카호키아는 100개 이상의 흙 언덕으로 구성된 고대 도시로, 700년경에 아메리카 원주민 미시시피족에 의해 건립되었다. 9제곱킬로미터가 넘는 카호키아는 멕시코 북부에서 가장 큰 도시였다. 도시의 역사 초기를 통틀어 카호키아는 미시시피 강의 중요한 경제 중심지로 멀리 떨어진 도시와 상품 및 용역을 교환했다.[NEWLINE][NEWLINE]70개에서 90개가량의 흙 언덕이 현재 남아 있다. 제일 큰 것은 기자의 대피라미드만큼이나 크며 '몽크스 마운드'라 불린다. 600년가량 방치되었던 이곳에 프랑스 수도사들을 포함한 유럽 이주민들이 1800년대 초반 정착하였다(몽크는 수도사를 뜻함).[NEWLINE][NEWLINE]유네스코 세계 유산으로 지정된 카호키아는 매년 수십만 명의 관광객들이 몰려드는 관광명소이자 고고학의 보고이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLOMBO_TEXT">
      <Text>섬나라 스리랑카에서 가장 큰 도시 콜롬보는 아시아와 아프리카, 중동 교역로를 연결하는 전략적 요충지로써 오랫동안 교역의 중심지 역할을 했다. 고대 시절부터 그리스, 로마, 중국에서 온 무역상은 모두 먼 길을 떠나기 전 콜롬보 항구에 정박하였다.[NEWLINE][NEWLINE] 8세기 무렵 아랍 정착민들과 무역상들이 항구에서 얻는 수익을 노리고 콜롬보에 정착하였다. 그러나 약 600년 후 포르투갈 탐험가들이 도착하기 전까지 콜롬보의 경제적 영향력은 그리 크지 않았다. 15세기 초반의 서구 열강에게 콜롬보는 전략적, 경제적 중요도가 높은 도시였으며, 콜롬보의 지배권은 포르투갈에서 네덜란드로, 그리고 다시 영국으로 넘어갔다.[NEWLINE][NEWLINE]현재 콜롬보 항구는 스리랑카의 수출입 대부분을 책임지는 경제적 요충지가 되어 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMPOSITE_BOWMAN_TEXT">
      <Text>가장 정교하게 설계된 활이라는 평가를 받는 합성궁은 다른 전통적인 형태와는 달리 동물의 뼈나 뿔 등의 재료를 층층이 접착하여 만드는 방식의 매우 강력한 활이다. 합성궁은 기원전 1~2세기경 아시아의 유목민이 처음 만든 것이라고 추정된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ETHIOPIA_TEXT">
      <Text>에티오피아의 명예롭고 공정한 황제 하일레 셀라시에께 축복이 있기를. 에티오피아에서 제일 위대한 지도자이자 래스터패리 운동의 영적 지도자인 당신은 전 세계적인 외교와 정치 협력을 이끌어내셨습니다. 에티오피아의 첫 성문 헌법을 제정함으로써 에티오피아에 민주주의의 씨앗을 심었고 지혜롭게 국제 문제에 대처하여 에티오피아를 국제 연합 창설 회원국 위치에 올려놓으셨습니다. 국가 재건과 근대화의 최전선에서 노력한 당신은 에티오피아의 역사가 나갈 방향을 영원히 바꾸어 놓으셨습니다.[NEWLINE][NEWLINE]존경받는 황제시여. 당신은 침착하게 대처하여 국민을 괴롭히는 수많은 분쟁을 막아내셨습니다. 이제 왕국은 당신이 다시 한 번 평화를 지켜 주기를 바라옵니다. 용기와 권위를 가지고 국민을 이끌어 새로운 시대를 향해 전진하시겠습니까? 세월의 시련을 이겨낼 문명을 건설하겠습니까?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_HEADING">
      <Text>정보</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_TEXT">
      <Text>에티오피아에서 쓰이는 달력은 흔히 게즈력이라 불리며, 고대 이집트에서 만들어진 콥트력에 기반을 두는 달력이다. 게즈력을 쓰는 에티오피아는 세계에서 유일하게 13월이 있는 나라이다.[NEWLINE][NEWLINE]전설에 따르면 에티오피아에 사는 칼디라는 목동이 기르는 염소들이 커피나무 열매를 먹은 후 날뛰기 시작한 데서 커피에 각성 효과가 있다는 것이 알려졌다고 한다.[NEWLINE][NEWLINE]에티오피아의 수도 아디스아바바는 해발 2,400미터에 자리 잡고 있으며 세계에서 제일 높은 곳에 있는 수도 중 하나이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_10">
      <Text>이탈리아의 지배</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_11">
      <Text>더그</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_12">
      <Text>현재의 에티오피아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_2">
      <Text>지리와 기후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_3">
      <Text>인류의 기원</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_4">
      <Text>선사시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_5">
      <Text>초기 왕국</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_6">
      <Text>솔로몬 왕조의 복귀</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_7">
      <Text>이슬람 세력의 침략</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_8">
      <Text>왕자들의 시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_9">
      <Text>하일레 셀라시에</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_1">
      <Text>위대한 왕과 황제들이 다스렸던 나라인 에티오피아 역사의 시작은 수많은 고대 제국이 세워졌던 기원전 1,000년대 후반으로 거슬러 올라간다. 유럽 열강의 식민지가 되지 않은 소수의 국가 중 하나인 에티오피아는 20세기에도 주권을 지켜내어, 무솔리니가 이끄는 이탈리아군이 1935년에 침공해 오기 전까지 독립을 유지했다. 하일레 셀라시에 황제가 에티오피아를 국제 사회 전면으로 끌어낸 것도 이때의 일로, 2차 세계대전의 상처를 견뎌낸 후 그는 에티오피아를 근대화와 자유화로 이끄는 개혁에 매진했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_10">
      <Text>1935년 베니토 무솔리니가 이끄는 이탈리아 파시스트 정권은 에티오피아를 이탈리아의 영토로 만들기 위해 침공했다. 에티오피아는 우세한 군사력을 가진 이탈리아의 침공을 막아낼 방법이 없었다. 그리고 1936년 무솔리니는 점령한 에티오피아 영토에서 이탈리아 제국 설립을 선언했다. 이 시기 하일레 셀라시에는 추방당했고 이탈리아의 지배 동안 영국으로 피신하였다. 셀라시에는 에티오피아가 현재 처한 상황을 국제 연맹에 호소했으며 그중에는 이탈리아가 에티오피아 군인과 시민 모두에게 독가스를 살포한 것에 대한 강한 규탄도 있었다. 그는 간절히 애원했지만, 국제적 지원을 받을 수 없었다. 결국 동아프리카 전역에서 영국이 이탈리아 점령군을 몰아내기 전까지 그저 세월만 흘러갈 뿐이었다. 이탈리아가 패배한 후 하일레 셀라시에는 다시 에티오피아 황제 자리에 올랐고 새로운 위협이 닥치기까지 약 40년간 성공적으로 에티오피아를 다스렸다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_11">
      <Text>1974년에 공산주의자들이 일으킨 군사 쿠데타로 하일레 셀라시에는 권좌에서 내려와 황궁에 투옥되었다. 그를 퇴위시킨 집단의 이름은 더그로, 이들은 에티오피아에 사회주의 임시 정권을 세우고 철권통치를 자행했다. 투옥 중 셀라시에는 의문사했으며 그의 사망 원인은 현재까지도 치열한 논란이 계속되는 주제이다. 더그가 내세우는 이상적 공산주의는 일반적 지지를 얻지 못했고 그들의 군사 쿠데타는 에티오피아 내전의 시발점이 되었다. 이 거대한 분쟁은 15년 이상 지속되며 수만 명의 무고한 희생자를 낳았다. 1991년에 이르러서야 에티오피아 인민혁명 민주전선(EPRDF)을 타도하는 데 성공했으며 이후 새로운 헌법이 제정되고 민주 선거로 대통령이 선출되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_12">
      <Text>에티오피아 연방 민주 공화국은 아프리카에서 두 번째로 인구가 많은 나라이며 수많은 사회, 경제적 문제를 안고 있다. 지리적으로 격리된 소수 집단이 광범위하게 퍼져 있기 때문에 국가 차원에서 교육과 의료는 물론 생존에 필요한 기본 조건을 동등하게 제공하기 매우 어렵다. 에티오피아는 다당제를 채용하고 선거를 시행하는 국가이나 정부의 부패는 변함없이 이어지고 있으며 최근에는 정부의 탄압에 야당 당원들과 지지자들이 목숨을 잃는 사건이 발생하여 국제적인 비난을 사고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_2">
      <Text>아프리카에서 열 번째로 큰 나라인 에티오피아는 아프리카 대륙의 북동부 해안에 자리 잡고 있으며 아프리카의 뿔 지역 대부분을 차지한다. 대지구대에 의해 양쪽으로 갈라진 에티오피아는 고원과 불규칙한 산맥으로 뒤덮여 있다. 수백만 년에 걸쳐 갈라지는 아프리카 판 꼭대기에 자리 잡은 에티오피아는 역사 내내 잦은 지진에 시달렸다. 이 나라에는  수십 개의 활화산과 휴화산이 있으며 그중에는 전 세계에서도 몇 안 되는 용암 호수 에르타 에일도 있다. 에티오피아의 기후는 지역에 따라 크게 다르나 전체적으로 열대 몬순 기후로 여름에는 대량의 비가 내리고 겨울은 건조하며 온화하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_3">
      <Text>에티오피아 중앙을 가로지르는 대지구대는 오랫동안 인류의 발상지라고 생각되어 왔다. 대지구대에서는 수많은 화석이 발견되었으며 그 중 "루시"라는 이름이 붙은 약 300만 년 전의 해골이 유명하다. 루시를 비롯한 인류의 조상은 이후 최초의 호모 사피엔스로 진화하였고 100,000년 전부터 에티오피아에서 소규모 집단을 이루어 살았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_4">
      <Text>기원전 1000년대 초반의 에티오피아에는 초기 농업과 목축 기술을 익힌 부족 집단이 살았다. 이후 고대 이집트 문명이 번창했을 때, 이집트와 에티오피아는 금, 흑요석, 상아 등의 귀중품을 교환하는 교역로를 설립하였다. 당시의 에티오피아 주민은 푼트 지역에 살며 아직도 에티오피아 문화에 일부 남아 있는 다양한 초기 농업 기술을 개발하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_5">
      <Text>에티오피아의 초기 왕국 중 가장 강력했던 악숨 제국에 대해서는 역사에도 잘 기록되어 있으나 전설로만 전해지는 부분도 많다. 기원전 4세기경에 건국된 악숨 제국은 그 후로 500년 동안 무역의 중심지 역할을 했다. 에티오피아에 널리 퍼져 있는 나무에서 나는 귀중한 물자인 유향과 몰약은 악숨 사람들에게 막대한 부를 안겨 주었다. 이러한 상품의 수출에 더해 상아나 귀금속 등의 수익성 좋은 물자를 교역함으로써 악숨은 이집트, 로마, 인도를 연결하는 교역로에서 빼놓을 수 없는 지역이 되었다. 악숨은 이렇게 얻은 부를 바탕으로 지역 경제를 활성화하기 위해 화폐를 주조하였다.[NEWLINE][NEWLINE]그러나 번영에 가득 찬 수세기가 지나간 후, 전설에 따르면 반란으로 구디트 여왕이 정권을 잡은 후 제국이 몰락하기 시작했다고 한다. 악숨은 오래도록 기독교를 지지하는 지역이었는데 유대인인 구디트 여왕이 정권을 잡기 위해 농촌을 파괴하고 악숨 황족을 살해했다는 이야기가 전해져 내려온다. 구디트의 일생과 통치는 아직도 알려지지 않은 부분이 많아 논란의 대상이나 10세기에 그녀가 등장한 것과 악숨이 몰락하기 시작한 시기가 일치한다는 것만은 확실하다.[NEWLINE][NEWLINE]악숨이 무너지고 난 12세기 초반에 설립된 자그웨 왕조는 20세기까지 이어져 내려온 에티오피아 제국의 시발점이다. 자그웨 왕조는 1세기 남짓 권력을 유지했을 뿐이지만 에티오피아 전역에 기독교를 전파하는 데 공헌했으며 이는 에티오피아의 미래에 큰 영향을 미쳤다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_6">
      <Text> 1270년에 예쿠노 암라크 황제가 일으킨 솔로몬 왕조는 그 이후로도 수세기에 걸쳐 에티오피아를 지배했다. 솔로몬 왕조의 지도자들은 성경에 언급되는 위대한 왕 솔로몬과 그의 왕비 마케다가 자신들의 선조라고 주장한다. 전설에 따르면 기원전 10세기에 마케다 여왕은 자신이 다스리는 시바 왕국(현대 에티오피아에 편입되었다고 여겨지는)을 떠나 이스라엘로 가서 존경받는 솔로몬 왕의 지혜를 배웠다고 한다. 솔로몬과 그녀의 관계에 대해선 여러 가지 설이 있으나 그녀는 솔로몬의 아들 메넬릭을 낳게 된다. 메넬릭은 솔로몬 밑에서 교육을 받았으며 에티오피아로 돌아가기 전 솔로몬에게서 전설의 언약궤를 선물로 받았다고 한다. 기원전 950년경에 즉위한 메넬릭 1세는 성경에 언급되는 혈통의 시조로써 이후의 에티오피아 황제들에게 추앙받는다.[NEWLINE][NEWLINE]메넬릭 1세의 통치로부터 약 2,000년이 지난 후 예쿠노 암라크는 자신이 전설적인 메넬릭 황제와 그 부모의 혈통을 확실히 이어받았다고 주장했다. 새롭게 창시된 솔로몬 왕조는 5세기가 넘는 시간 동안 에티오피아를 지배했으며 하일레 셀라시에가 1970년에 폐위될 때까지 계속되었다. 에티오피아 정교(오늘날까지 전설의 언약궤를 가지고 있다고 주장함)의 전폭적인 지지를 받는 솔로몬 왕조의 황제들은 몇 번에 걸친 외적의 침입에도 안정적인 기반을 유지하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_7">
      <Text>16세기 중반의 에티오피아는 "정복자"라 불리는 이맘 아흐마드 그라근이 이끄는 강력한 이슬람 왕국 아달에 의해 분단되었다. 1529년에 에티오피아 기독교도를 상대로 성전을 선포한 이맘 아흐마드는 후세에 에티오피아-아달 전쟁이라고 불리는 거대한 분쟁을 일으켰다. 이 전쟁은 약 15년간 계속되었으며, 아흐마드는 에티오피아를 거의 다 파괴하고 광대한 영토를 차지하였다.[NEWLINE][NEWLINE]큰 손실을 겪은 후 에티오피아 제국은 포르투갈에서 원군을 불러 이슬람 세력을 내쫓을 수밖에 없었다. 포르투갈에서 온 탐험가와 선교사들은 에티오피아 사람들을 로마 가톨릭으로 개종시키려는 목적으로 수십 년 전부터 에티오피아에 와 있었으며, 포르투갈 본국은 이슬람 제국인 오스만과 전쟁 중이었다. 에티오피아-아달 전쟁이 계속 이어지자 오스만제국도 아달을 지원했고, 전쟁은 이맘 아흐마드와 포르투갈 장군 크리스토바오 다 가마가 죽은 1543년에 막을 내렸다. 에티오피아는 전쟁의 상처를 복구하려 했으나, 전쟁 중에 널리 퍼진 지방 가톨릭 세력과 에티오피아 정교 세력이 서로 확고한 위치를 차지하기 위해 내부 항쟁을 일으켰다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_8">
      <Text>18세기의 자마나 메사펜트, 즉 "왕자들의 시대"는 에티오피아에서 풍파가 끊이지 않았던 시대이다. 적대적인 종교 집단의 대립이 낳은 끊임없는 지역 분쟁은 중앙 정부가 지닌 통제권의 붕괴로 이어졌다. 왕자들과 영주들, 그리고 귀족들은 자신들의 힘을 늘리기 위해 지역의 패권을 둘러싼 전투를 벌였으며 에티오피아 국민은 이런 헛된 싸움에서 생기는 피해를 감내해야 하였다.[NEWLINE][NEWLINE]왕자들의 시대를 종결시킨 황제인 카사 하일루는 무법자에다 노상강도로 악명이 높은 자였다. 카사 하일루는 강도질로 얻은 막대한 재산으로 군대를 조직했고, 자신의 재산을 가난한 이들에게 나누어 주어 인기를 얻었다. 많은 수의 분산된 지역을 통합하고 강한 지지 기반을 얻은 하일루는 1855년에 테오드로스 2세 황제로 즉위하게 된다. 그의 대관식 이후 에티오피아는 전체적인 안정을 되찾았으며 많은 사람이 그의 통치가 현대 에티오피아의 시작이라 평가한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_9">
      <Text>에티오피아의 위대한 황제 중 제일 기억에 남을만한 인물인 하일레 셀라시에는 1930년에 즉위한 후 얼마 되지 않아 에티오피아와 에티오피아 국민을 세계적으로 인정받게 하였다. 그는 재위 기간 중, 전임자들이 줄곧 실행에 옮겼으나 한 번도 제대로 실현하지 못한 노예제 폐지를 강력하게 지원했다.  셀라시에 황제는 에티오피아의 근대화에 큰 영향을 미쳤으며 당시에도 건재하던 수많은 봉건주의 정책을 쓸어 없앴다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TITLE">
      <Text>에티오피아</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_KAILASH_TEXT">
      <Text>티벳 히말라야 산맥의 성스러운 카일라스 산은 힌두교를 비롯한 수많은 종교에서 신성시하는 곳이다. 이곳은 산속에서 영원한 행복에 싸여 살아간다는 시바 신의 거처로 믿어져 왔다. 카일라스 산은 순례하기 제일 어려운 곳 중 하나로 가혹한 환경에 무릎 꿇은 순례자 지망생들이 부지기수이며 어떠한 현대 교통수단으로도 오를 수 없는 산이기도 하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_SINAI_TEXT">
      <Text>이집트의 시나이 반도에 있는 시나이산은 유대교, 기독교, 이슬람교의 성지 중 제일 많이 숭배되는 곳 중 하나이다. 유대 민족이 이집트를 탈출했을 때 모세가 신에게서 처음 십계명을 받은 곳이 바로 이곳이라고 믿는 순례자들이 세계 각지에서 이곳을 찾아온다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SRI_PADA_TEXT">
      <Text>스리랑카에 우뚝 솟은 스리파다는 특이한 원뿔 모양을 한 봉우리로 많은 종교에서 이곳 정상에 있는 '발자국'을 신성시한다. 산 정상에 있는 바위에 움푹 박힌 이 자국은 부처, 시바 신 또는 성경에 나오는 아담의 발자국이라 불리며 수많은 불교, 힌두교, 이슬람교 신자들에게 있어 숭배의 대상이다. 매년 수천 명의 순례자가 이 발자국을 경배하러 찾아온다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_ULURU_TEXT">
      <Text>흔히 '에어즈록'이라고 하는 호주 중앙부의 거대한 적색 사암은 지난 수세기에 걸쳐 호주에서 제일 유명한 지형물로 자리매김했다. 1800년대 후반에 영국 탐험가들이 발견하기 전까지 이 산은 원주민들이 붙인 '울루루'라는 이름으로 불렸다. 원주민들은 울루루의 탄생과 그 중요성에 대한 다양한 전설을 남겼다. 1987년 유네스코의 세계 유산으로 지정된 후 관광지로써 인기가 폭증해 매년 수만 명의 관광객이 이곳을 찾는다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GALLEASS_TEXT">
      <Text>갈레아스는 16세기에 흔히 쓰였던 해군 군함 등급 이름이며 전통적인 갤리선을 중무장형으로 개량한 것이다. 일반적인 갈레아스는 노를 저어서 움직이는 상선에 항해용 돛대를 추가한 형태이다. 2가지 추진 방식 덕에 갈레아스는 공격자들을 격퇴하기 위한 무거운 함포를 싣고도 전통적인 갤리선을 초월하는 속도를 유지할 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GATLINGGUN_TEXT">
      <Text>현대 기관총의 선조인 개틀링 기관총은 1861년 리처드 개틀링 박사에 의해 개발되었다. 리처드 개틀링 박사는 개틀링 기관총의 발명을 통해 군대의 규모를 줄이고, 전쟁의 덧없음을 보여주고자 했다. 개틀링 기관총은 수동으로 손잡이를 돌려 여러 개의 총신을 회전시키는 방식이다. 각각의 총신이 돌아갈 때 사용된 탄창이 빠져나오고, 다시 하나가 장전되면 다른 총신이 식는 구조인 이 기관총은 총신의 과열을 막고 연사를 할 수 있다는 장점이 있었다. 정확도가 약간 떨어지긴 했지만, 이러한 단점은 무기의 치명적인 파괴력으로 보완할 수 있었다.[NEWLINE][NEWLINE]미군의 정식 무기로 채택된 것은 1866년이나, 개틀링 기관총은 미국의 남북전쟁 당시 북군에 의해 처음으로 전투에서 사용되었다. 그다음엔 1879~1883년에 걸친 페루-칠레 전쟁에서 사용되었으며, 이 전쟁에서 특히 모여있는 적을 상대로 유용함을 과시함으로써 이후 유럽에서도 사용되게 되었다. 이후 10년이 채 지나지 않아 대부분의 강대국이 개틀링 기관총을 사용하기 시작했다. 이 기관총은 이들 강대국이 은데벨레족, 줄루족, 베두인족, 투르크멘족 등 원주민을 상대로 영토를 확장하는데 효과적으로 사용되었다. 하지만 1900년대 초반 가스로 작동하는 기관총이 등장하며 개틀링 기관총은 점차 사라지기 시작했고, 1911년에 이르러 공식적으로 미군은 개틀링 기관총의 사용을 중지했으며 유럽 국가들도 뒤이어 중지했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_ADMIRAL_TEXT">
      <Text>위대한 제독은 드넓은 바다에서 승리할 수 있는 강한 해군을 지휘하는 지도력을 제공합니다. 해군력 우위를 점할 수 있는 전략을 짜고 시행하며 복잡한 전술을 구사하여, 어느 문명에서나 필요한 해안 경비를 제공합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_WAR_INFANTRY_TEXT">
      <Text>20세기 세계는 인류 역사상 가장 치명적이고 파괴적인 두 번의 전쟁을 경험했다. 이 시대에 살인 기술이 비약적으로 발전하였으며 1차 세계대전에 참전한 병사들은 전 세계의 과학자와 기술자가 만들어낸 모든 공포에 맞닥뜨려야 했다. 주로 볼트 액션 소총과 간단한 군복만으로 무장한 병사들은 자신의 가정과 가족을 지키기 위해 참호전의 공포를 용감히 이겨내었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HONG_KONG_TEXT">
      <Text>진정한 형태의 도시 국가인 홍콩은 중국 남쪽 해안을 따라 자리 잡은 거대 도시이다. 현재 700만 명 이상이 거주하는 홍콩 섬 및 주변 지역에는 과거 조그만 정착지가 다수 분포하였으며 그중에서는 외국 탐험가들이 세운 것도 있었다. 19세기 청 왕조 때 영국이 중국으로 수출하는 인도산 아편이 중국과 영국 간의 무역 관계에서 문제가 되었다. 영국은 점점 증가하는 중국 차 수입에서 발생하는 적자를, 인도 식민지에서 생산된 아편을 더 많이 수출하는 것으로 메꾸려 했다. 그러나 청 정부에서는 아편 수입을 금지하려 했고 이는 1839년의 1차 아편전쟁으로 이어진다.[NEWLINE][NEWLINE]당시 최강의 해군력을 가진 나라 중 하나였던 영국은 큰 손실 없이 청군을 격퇴하고 홍콩 섬을 점령했다. 약 3년간의 분쟁을 끝내고 1842년에 체결된 난징 조약은 여러 면에서 영국의 이권을 보장하는 조약이었으며 그중에는 홍콩 섬을 영국이 지배하는 것도 포함되어 있었다. 150년 이상 영국 식민지로 성장한 홍콩은 1997년에 중국에 반환되었고 평화적으로 권력이 이양된 후 홍콩 특별 행정구가 설립되었다. 현대 홍콩의 상징은 높은 인구 밀도, 빽빽한 마천루와 반짝이는 건물이 만들어내는 독특한 경치이다. 홍콩은 중화인민공화국의 공산주의 체제하에 들어간 후에도 자유 무역이 보장되는 자주 행정부를 유지하고 있으며 세계 제일의 금융 중심지 중 하나이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CAMP_TEXT"> <!--야영지-->
      <Text>야생 동물 사냥은 고대 인류가 자원을 채취하는 가장 초기의 방법이었습니다. 야영지는 사슴, 가죽, 송로버섯, 상아와 같은 자원을 사용할 수 있게 해줍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT"> <!--성채-->
      <Text>성채는 위대한 장군만이 건설할 수 있는 웅장한 요새로 보통 도시나 방어 가능한 지형 근처에 건설합니다. 그리스 아테네의 아크로폴리스는 강력한 초기 성채의 한 예라고 할 수 있습니다. 전면 공격으로 이러한 구조물을 함락시키는 것은 거의 불가능했으며 함락되기 전까지 오랜 시간을 버틸 수 있었습니다. 성채는 플레이어의 영토 어느 곳에나 또는 국경과 한 타일 떨어진 곳에 건설할 수 있습니다. 성채를 건설하면 성채 주위로 플레이어의 문화 경계가 한 타일씩 늘어납니다. 이런 식으로 다른 문명의 문화 경계를 잠식했다면 해당 문명과의 외교관계가 악화됩니다. 성채 안에 있는 모든 유닛은 100%의 방어력 보너스를 받으며 성채 옆에서 턴을 종료하는 모든 적 유닛은 30의 피해를 받습니다. 유닛 옆에 성채가 여럿 있어도 이 피해는 한 번만 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FISHINGBOATS_TEXT"> <!--어선-->
     <Text>어선은 값진 게, 생선, 고래 그리고 진주 자원을 수확할 수 있습니다. 어선을 건설하려면 반드시 해안 도시에 작업선을 만들어야(필요한 기술을 이미 연구한 후) 합니다. 작업선은 어선을 건설할 때 소모됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HOLY_SITE_TEXT"> <!--성지-->
	 <Text>종교적 중요성이 강한 곳을 일컫는 성지는, 신과 예언자 및 종교적 전통의 증거로서 숭배되는 신성한 장소입니다. 신앙심이 강한 순례자들은 신과의 연결고리를 강화하고 신에 대한 경배를 표하기 위해 이곳을 방문합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INQUISITOR_TEXT">
      <Text>이단심문관은 가톨릭 교회의 적을 제거하기 위한 노력의 하나로 유럽에서 널리 사용되었다. 이단 심문을 통해 이단자로 분류되는 사람들은 고문을 받거나 근거 없는 죄를 이유로 처형당했으며, 이단심문관이 제시하는 혐의에 대한 거부권은 거의 행사할 수 없었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JERUSALEM_TEXT">
      <Text>이슬람교와 유대교, 기독교 신자 모두에게 성지로 추앙받는 예루살렘을 둘러싼 지속적인 분쟁은 이스라엘이 건국 당시에 예루살렘을 수도로 삼은 이래 수십 년을 이어져 왔다. 예루살렘은 세계에서 가장 오래된 도시 중 하나로, 일부 지역은 무려 6,000년 전에 지어진 것이다. 오랜 세월 동안 격동의 역사를 겪었던 예루살렘은 도시의 주도권을 쥐기 위해 싸워온 수많은 나라의 공격 대상이었다.[NEWLINE][NEWLINE]예루살렘에서 가장 오래된 지역인 '다윗의 도시'는 전설적인 왕 다윗이 기원전 1000년에 건설했다고 전해진다. 이후 수 세기 동안 수많은 왕과 황제들 밑에서 이민자들과 망명자들이 도시를 넓히기 위해 일했다. 6세기경 이슬람 칼리파 왕조가 도시를 통치하게 되었을 때는 이미 마케도니아, 로마, 비잔타움제국이 예루살렘을 거쳐 간 뒤였다.[NEWLINE][NEWLINE]지난 1세기는 예루살렘의 역사에서 가장 논란이 많았던 시기라 할 수 있다. 유대인 국가 이스라엘의 건립과 6일전쟁을 통한 예루살렘 편입으로 시작된 이스라엘의 예루살렘 지배 문제는 지금도 이스라엘과 팔레스타인 사이에서 계속되는 분쟁을 해결하는 데 있어 주된 장애물이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LA_VENTA_TEXT">
      <Text>고고학자들은 멕시코 중부의 고대 올메크 정착지인 라벤타가 지역 문화의 중심지 역할뿐만 아니라 무역 중심지 역할도 했을 것이라고 주장한다. 도시 주변에 건설 작업을 위한 돌이 전혀 없었으므로 올메크는 모든 것을 점토와 흙으로 지을 수밖에 없었다. 이 때문에 라벤타의 건물들은 매우 독특한 모습을 하고 있다. 비록 도시 개발이 가속화되면서 예전 모습을 많이 잃어버리긴 했지만, 발굴된 바로는 라벤타는 올메크에게 매우 중요한 의식 장소였다는 것을 알 수 있다. 이곳에서는 다양한 기념비와 조각상이 발견되었고,  무덤과 제단도 함께 발견되었다. 올메크 조각을 대표하는 '거대한 머리' 중 가장 유명한 것 4개가 라벤타에 있다. 조각상을 만들 때 쓰인, 개당 수 톤에 달하는 돌을 어떻게 구했는가에 관한 문제에 대해서는 고고학자들도 정확한 해답을 내놓지 못하고 있다. 안타깝게도 현재 진행 중인 공사 때문에 당장 라벤타에서 추가 발굴 작업이 이뤄지기는 어려울 것 같다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MACHINE_GUN_TEXT">
      <Text>기관총은 매우 강력한 자동화기로 분당 수백 발의 제압 사격을 할 수 있는 무기이다. 개틀링 기관총은 현대 기관총 형태에 많은 영향을 준 초기형 기관총으로, 19세기 미국에서 개발되었다. 개틀링 기관총은 이후 최초의 자가 동력 기관총인 맥심 기관총으로 진화했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MANILA_TEXT">
      <Text>필리핀의 수도 마닐라의 초기 역사에 대한 기록은 많지 않으나, 이 도시는 10세기경 최초로 세워진 것으로 추정된다. 하지만 이 도시가 현재 마닐라의 모습으로 자리 잡게 된 것은 1571년 스페인 정복자 미겔 로페스 데 레가스피가 도착해 기존의 정착지를 파괴하고 다시 재건하면서부터이다. 이후 300년간 마닐라와 필리핀은 스페인의 식민지였다. 1898년 스페인은 스페인-미국 전쟁 후 필리핀을 미국에 넘기게 된다.[NEWLINE][NEWLINE]마닐라 항은 세계에서 가장 번화한 항구 중 하나이며, 필리핀의 무역을 상징하는 존재이기도 한다. 필리핀은 마닐라 항을 통해 일반 공산품 및 화학, 산업용품을 포함한 다양한 물품을 수출하며 경제를 일으키고 있다. 마닐라는 관광 도시로도 유명하다. 높은 성벽으로 둘러싸인 인트라무로스 유적을 보기 위해 전 세계에서 관광객들이 마닐라로 몰려들고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARINE_TEXT">
      <Text>상륙 강습 작전 전문 보병인 해병대는 군대 내에서 중요한 역할을 담당한다. 주로 해군과의 합동 작전에 동원되는 해병대는 수십 년간 전 세계에서 일어나는 다양한 분쟁에서 활약해 왔다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEHAL_SEFARI_TEXT">
      <Text>메할 세파리는 19~20세기 에티오피아의 황제를 보호하기 위해 조직되었던 친위대이다. 원래는 황제의 친위대로 조직되었으나, 메할 세파리는 곧 에티오피아군의 중추 세력이 되었다. 보병, 기병, 포병, 저격병 중에서 정예병만을 뽑아 구성된 메할 세파리는 강도 높은 훈련을 받았으며 근대적인 장비를 사용하였다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MILAN_TEXT">
      <Text>기원전 4세기경 켈트족의 한 분파인 인수브레스족이 이탈리아 북부에 세운 도시 밀란은 시간이 흐르며 이탈리아 르네상스 문화의 중심지가 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]기원전 222년경 로마에 점령당한 뒤, 밀란은 디오클레티아누스 황제의 사분통치 시대에 로마제국의 세 수도 중 하나로 승격되었다. 로마의 멸망 이후 여러 나라의 지배를 거치며, 밀란은 북부 이탈리아의 주요 거점 도시로 더욱 발전해 나갔다.[NEWLINE][NEWLINE]밀란은 무엇보다도 세계에 엄청난 문화적 영향을 끼친 것으로 유명하다. 이탈리아 르네상스 부흥의 중심지로서, 밀란은 수많은 걸작을 탄생시킨 위대한 예술가들을 배출했다. 밀란 출신 중 제일 유명한 사람은 아마도 화가 레오나르도 다빈치일 것이다. 그는 생애 대부분을 밀란에서 공부하고 작품을 만드는 데 보냈다.[NEWLINE][NEWLINE]현재까지도 밀란은 패션과 현대 디자인에서 세계적으로 유명한 문화 중심지이다. 밀란은  이탈리아에서 가장 중요한 상업 중심지 중 하나이며, 이탈리아의 교통망 대부분은 밀란으로 연결되어 있다 해도 과언이 아니다. 밀란에는 이동통신 업체에서 제조업체에 이르기까지 많은 다국적 기업들이 본부를 두고 있기도 한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MISSIONARY_TEXT">
      <Text>선교사란 종교 단체가 자신들의 종교를 타국에 전파하기 위해 파견하는 성직자들이다. 선교사의 주된 목표는 종교를 전파하고 새로운 신자들을 만드는 것이지만, 그들은 방문하는 지역에 다양한 혜택을 제공하기도 한다. 보건소와 학교의 설립, 사회 복지 시설 운영 등을 통해 선교사들은 어려운 이들을 도우며 전도한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOMBASA_TEXT">
      <Text>몸바사라는 도시의 기원에 대한 역사적 기록은 그다지 남아있지 않지만, 현재 케냐에서 두 번째로 큰 이 도시는 10세기경에 세워진 것으로 추정된다. 중세에 몸바사는 주로 상아를 수출하는 경제 중심지로 성장했으며, 인도양을 건너 무역 항로를 통해 수출되는 야자, 캐슈너트, 수수의 생산지로도 유명했다. '킬린디니 항구'로 알려진 몸바사의 항구는 케냐에서 유일한 국제 항만으로, 이 항구를 통해 몸바사는 국가 전체의 무역과 경제를 책임지는 중심지가 되었다. 지금도 몸바사의 가장 큰 수출 품목은 커피, 찻잎, 곡물 등 농산품이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRAGUE_TEXT">
      <Text>지난 천여 년간 유럽 문화 형성에 지대한 영향을 끼친 것으로 평가받는 도시, 체코 공화국의 수도 프라하는 8세기 중엽 작은 정착지로 시작해 현재는 백만 명 이상이 거주하는 대도시로 변했다.[NEWLINE][NEWLINE]14세기에 신성로마제국의 황제 카를 4세가 이곳을 수도로 삼은 것을 계기로 프라하는 크게 번성했다. 고딕 양식으로 지어진 대표적 건축물인 성 비투스 대성당을 포함한 도시의 여러 상징 건물들  이 시기에 건축되었다. 프라하는 이 시기에  경제 중심지로 변모해 수많은 상인과 자본가들이 모여들어 인구가 급증하게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]많은 유명 박물관, 극장, 관광 명소가 있는 프라하는 지금도 매우 인기 있는 관광 도시이기도 한다. 이 유서깊은 도시를 보기 위해 매년 약 삼백만 명 이상의 관광객이 도시를 찾는다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
      <Text>타국 선박에 대한 나포 면허장을 가진 사략선의 선장들은 전쟁 중 외국 상선을 공격할 수 있는 권한을 가졌다. 16세기에서 19세기까지 대부분의 제국주의 국가가 사략선을 보유하고 있었으며, 그중에서도 특히 영국과 스페인 사략선의 수가 많았다. 사략선의 선장과 선원들은 일반적으로 정부로부터 급여를 받지 않는 대신 자신들이 나포한 배의 약탈물 중 일정 부분을 가져갔으며, 이러한 행위 때문에 보통 해적과의 차이가 모호해졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CITRUS_TEXT">
      <Text>감귤과에 속하는 오렌지, 라임, 자몽 등의 과일은 고대부터 인류의 식단에 공통으로 들어 있었다. 동남아시아 주변 지역에서 처음 재배되었던 감귤과 과일은 이후 전 세계로 퍼져 인기 있는 음식으로 자리 잡았다. 15세기 비타민 C 부족 때문에 발생하는 괴혈병이 선원들사이에 만연해 큰 골칫거리였다. 이는 18세기에 라임 주스와 독일식 김치가 소개되기 전까지 계속 되었다. 선원 대부분은 감귤과 과일에 포함된 산성 성분이 괴혈병을 막아준다고 생각했지만, 사실 그들을 괴혈병으로부터 지켜준 것은 비타민 C였다. 어찌 되었든 선원들이 더 건강해진 것에는 차이가 없다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
      <Text>주황색의 부드러운 금속인 구리는 수천 년간 무기, 화폐, 전선에 이르기까지 다양한 분야에서 사용되었다. 구리는 다양한 특성을 지니고 있으며, 그중에서 주목할만한 것으로 항균성이 있다. 구리는 많은 종류의 박테리아에 대한 면역성을 갖고 있어, 문 손잡이, 배관 등의 인체 접촉이 많은 제품군의 재료로 자주 사용된다.  다른 금속과 혼합하여 만드는 합금의 재료로서도 가치가 크다. 구리와 주석을 섞으면 청동 합금이 되며, 구리와 아연을 섞으면 황동이 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CRAB_TEXT">
      <Text>바닷속 깊숙한 곳에 서식하는, 집게발을 지닌 갑각류인 게는 지나가는 길에 있는 모든 것을 집어삼키는 잡식동물이다. 게의 종류는 전 세계적으로 800여 종이 있으며, 이들은 일부 지역에서는 음식으로 사용되기도 한다.  현재 바다에서 가장 흔히 잡히는 수산 자원이기도 하다. 그 중 메릴랜드의 체서피크 만에서 주로 잡히는 파란 게는 한 해에 수백만 킬로그램에 달하는 양이 팔리는 인기 품종이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JEWELRY_TEXT">
      <Text>장신구는 오로지 개인적 치장을 위해 사용되는 금, 은, 보석 및 기타 귀중품을 의미한다. 아프리카에서 발견된 고대의 장신구는 인류가 50,000년 전에도 구슬, 조개껍데기, 뼈 등으로 치장했다는 것을 보여준다. 과거 5,000여 년 동안 장신구의 주류를 차지한 것은 금으로, 가공하기 쉽고 빼어난 광택을 지닌 금은 부유층에게 사랑받으며 장신구의 대표가 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PORCELAIN_TEXT">
      <Text>중국에서 약 3,000년 전에 최초로 만들어진 도자기는 점토를 가열해 다양한 모양과 크기로 만든 반투명 공예품이다. 예술가와 공예가들은 수 세기에 걸쳐 도자기의 미적 감각을 살리면서 동시에 물리적 내구성을 강화해 사용 효율을 높이는 방법을 연구했다. 도자기로 만든 식기 역시 중국에서 처음 만들어졌기 때문에 유럽에서는 흔히 '차이나'라고 불린다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALT_TEXT">
      <Text>인류 생활의 필수품이라고 할 수 있는 소금은 자연적으로나 인공적으로 전 세계에서 생산된다. 냉장 기술이 발달하기 전 수천 년 동안 소금은 고기의 부패를 방지하고 음식을 저장하는데 필수적으로 사용되었다. 식용 소금은 주로 천일 제염법으로 만들어진다. 소금물을 거대한 연못에 모아두면, 시간이 지나면서 자연적으로 물은 증발하게 되고 연못 바닥에는 소금만이 남는다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TRUFFLES_TEXT">
      <Text>귀하고 값비싼 진미로 여겨져 왔던 송로버섯은 지하에서 자라는 버섯이다. 톡 쏘는 듯한 향과 강한 맛으로 송로버섯은 세계적으로 다양한 양념 요리에 사용된다. 송로버섯의 더욱 특이한 점은 바로 채집하는 방법에 있다. 송로버섯은 '송로버섯 돼지'라고 하는 돼지를 사용해 채집한다. 이 돼지는 지하에 묻혀있는 송로버섯을 찾는 능력이 매우 뛰어난 품종이다. 묘할 정도로 뛰어난 후각을 지닌 이 돼지는 로마 시대부터 송로버섯을 찾는 데 사용된 것으로 추정된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEA_BEGGAR_TEXT">
      <Text>제고이센, 일명 '바다의 거지단'은 80년 전쟁 중 스페인에 저항한 네덜란드 사략선단이다. '바다의 거지단'이라는 이름은, 네덜란드 귀족들이 여러 가지 고충과 요청 사항을 목록으로 만들어 파르마의 공작부인을 찾아갔을 때 공작부인의 참모가 이 귀족들을 '거지'라고 표현했던 데서 유래한다.[NEWLINE][NEWLINE]1569년, 제고이센은 오렌지공 빌럼으로부터 공식 지령을 받아, 임무 수행을 위해 총 84척의 배를 준비했다. 제고이센은 처음에는 간단한 노략질만을 해댔지만, 시간이 지나면서 세력을 키워 스페인령 마을과 요새를 무력으로 점령하기도 했다. 몇 번의 승리에 힘입어 이들은 더욱 공격적으로 활동하며 해안가의 다른 마을들을 점령했다. 제고이센이 올린 이러한 성공은 네덜란드 전체에게 큰 자극이 되었고, 이 때문에 봉기는 네덜란드 전역으로 퍼져 나가게 되었다. 역사가들은 제고이센에 의한 스페인 요새 브리엘 점령이 네덜란드 독립 투쟁의 시초가 되었다고 평가한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_HILLS_TEXT">
      <Text>언덕은 인근 도시의 생산성을 높여줍니다.  언덕에 배치된 유닛은 중요한 전투 보너스를 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_MOUNTAINS_TEXT">
      <Text>산악 지형은 공중 유닛과 위대한 장군이 출현한 카르타고 유닛 외에는 통과할 수 없습니다. 산악 지형은 도시에 아무런 혜택도 제공하지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_DESERT_TEXT">
      <Text>일반적으로 사막은 거의 쓸모없는 타일입니다. 오아시스나 자원, 담수원이 없다면 사막은 도시에 아무런 혜택도 제공하지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_GRASSLAND_TEXT">
      <Text>일반적으로 초원은 다른 지형보다 더 많은 식량을 제공합니다. 초원 근처에 건설한 도시는 다른 곳에 건설한 도시보다 빨리 성장하는 경향이 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TRIPLANE_TEXT">
      <Text>날개가 삼단이라 '삼엽기'라고도 하는 1차 세계대전 전투기는 1차 세계대전 중 많은 임무에 투입되어 성공적으로 임무를 수행했다. 전쟁 중 가장 유명했던 1차 세계대전 전투기는 독일군이 사용했던 포커 삼엽기로, 독일의 전설적인 조종사 '붉은 남작'이 모는 기종으로 이름을 떨쳤다. 이후 다양한 형태의 삼엽기가 등장하였으나, 기존의 복엽기가 더욱 개량됨에 따라 등장한 지 10여 년 만에 삼엽기는 역사 속으로 사라지게 되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VALLETTA_TEXT">
      <Text>지중해의 시칠리아 남쪽 몰타 섬에 자리 잡은 몰타 공화국의 수도 발레타를 설립한 사람은 몰타 기사단장인 장 파리소 드 라 발레트이다. 이슬람교를 믿는 오스만제국의 세력이 최고조에 달한 1530년, 스페인 왕 칼 5세는 몰타 섬을 기독교 군사 조직인 구호 기사단에 수여했다. 오스만제국이 이 섬을 침공하고 기사들을 정복하기 위해 군대를 파견하면서 1565년에 유명한 몰타 공방전이 일어났다. 공격을 막아낸 뒤, 몰타 기사단은 이후의 공격에 대비하기 위해 더욱 견고한 도시를 건설하기로 한다. 이런 과정 끝에 세워진 발레타는 두 개의 주요 항구로 쉽게 이동할 수 있는 위치인 몰타 해안을 따라 세워지게 되었다. 발레타의 '그랜드하버'는 현재까지도 몰타의 수출입을 담당하고 있는 가장 중요한 항구이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VATICAN_CITY_TEXT">
      <Text>성벽으로 견고하게 둘러싸여 있는 바티칸 시국은 1929년에 세워졌으며, 가톨릭 교회와 수백만 가톨릭 신자들의 중심지 역할을 하는 곳이다. 바티칸 시국은 교황과 이탈리아 왕이 영토 분쟁을 벌이던 시절 이탈리아의 수도 로마에 대한 소유권 분쟁을 해결하기 위해 세워졌으며, '라테란 조약'의 체결로 로마 시 경계 안의 독립 도시 국가인 바티칸 시국이 생겨났다. 바티칸 시국의 모든 정부 권력을 지니고 있는 교황은 현재 유럽에서 유일한 절대 군주이다. 이 도시는 박물관과 성당 곳곳에 유명한 예술품들을 소장하고 있는 것으로도 유명하다. 바티칸에서 가장 유명한 건축물로는 산 피에트로 대성당과 시스티나 성당이 있다. 이곳에는 미켈란젤로, 라파엘로, 보티첼리의 작품들이 소장되어 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WITTENBERG_TEXT">
      <Text>독일 중심부에 있는 작은 도시 비텐부르크는 16세기에 종교개혁을 주도한 마틴 루터의 고향으로 유명한 곳이다. 비텐부르크는 전부터 색스니 지방의 중심 도시로 알려져 있었지만, 만인의 시선을 끈 것은 마틴 루터의 종교개혁 이후이다.[NEWLINE][NEWLINE]비텐부르크 대학에서 신학을 가르치던 마틴 루터는 교회가 면죄부를 팔아서는 안 된다고 주장했다. 1517년 마틴 루터가 비텐베르크 성에 있는 교회 문에 저 유명한 95개 조 반박문을 붙인 것이 유럽 종교개혁의 도화선이 되었다. 종교개혁은 100여 년 후에 발생한 전쟁으로 진정한 결실을 맺지만, 많은 이에게 비텐베르크는 기존 종교 권위에 도전한 마틴 루터의 탄생지로 언제나 기억될 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]비텐베르크는 2차 세계대전 당시 큰 피해를 받았지만, 다행히도 유적지는 폭격을 피해 갈 수 있었다. 전후인 1949년, 비텐부르크는 동독으로 분류되어 1990년 베를린 장벽이 무너지기 전까지 소비에트연방의 통치를 받았다."
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_BOMBER_TEXT">
      <Text>1차 세계대전의 발발과 함께 영국, 프랑스, 독일 등 여러 나라는 비행기를 이용한 폭격을 시험했다. 전쟁 초기에는 정찰기와 전투기까지도 폭격 임무에 동원되곤 했다. 전쟁 중 가장 뛰어난 폭격기 중 하나인 브와쟁 3형은 프랑스의 비행기 기술자 가브리엘 브와쟁에 의해 만들어진 기종으로, 강철 틀 구조로 강화된 복엽기인 브와쟁 3형은 136킬로그램 이상의 폭탄을 싣고 날 수 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_TANK_TEXT">
      <Text>1차 세계대전 중, 참호전으로 말미암은 전쟁의 교착 상태를 돌파하기 위해 영국 기술자들이 만든 전차는 육상전에서 매우 중요한 요소로 자리 잡았다. 전차의 초기 모델은 매우 크고 무거워 연합군과 독일군 모두 전차의 효율성 제고를 위해 끊임없는 실험을 했다. 전차의 신뢰도, 무게, 기동성을 향상하기 위해서는 실험을 통한 끊임없는 시행착오를 거쳐야만 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_YEREVAN_TEXT">
      <Text>아르메니아의 수도이자 세계에서 가장 오래된 도시 중 하나인 예레반의 기원은 우라르투의 아르기쉬티 1세가 기원전 782년에 세운 예레브니 요새이다. 이후 예레반은 7세기 아랍인들의 공격으로 정복되는 등 여러 나라의 지배를 거치게 된다. 이 시기의 예레반은 유럽과 아시아를 이어주는 교역로 사이의 중요한 중간 경유지였다. 현재 예레반은 아르메니아 전체의 50%에 달하는 산업 시설을 갖춘 산업도시로 변모했다. 주로 기계, 화학, 원자재, 섬유 산업을 통해 예레반의 경제는 계속 성장해 나가고 있다. 예레반은 고급 주류를 생산하는 도시로도 유명하며, 많은 주류 회사들이 본부를 두고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZANZIBAR_TEXT">
      <Text>한때 '향료 섬'으로 유명했던 동아프리카 탄자니아 지방의 잔지바르는 오랫동안 세계를 누비는 상인들의 이목을 사로잡아 왔다. 한때 잔지바르는 세계에서 정향을 가장 많이 생산하는 곳이었으며, 육두구와 계피 등의 향료도 함께 생산했다. 현재 잔지바르의 경제는 관광 산업에 크게 의존하고 있으며, 이는 농업과 함께 도시의 주요 수입원으로 자리 잡았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZURICH_TEXT">
      <Text>스위스에서 가장 큰 도시인 취리히의 기원은 2,000년 전 로마 시대에 로마인들이 세운 작은 요새이다. 취리히가 세계 무역과 비즈니스의 중심지로 자리 잡게 된 것은 도시 확장과 급성장이 동반되었던 18세기부터이다.[NEWLINE][NEWLINE]취리히는 현재 스위스와 유럽 전체의 매우 중요한 경제 중심지이며, 세계적인 거대 은행과 금융기관의 본부가 자리 잡은 도시이다. 150년의 전통을 가진 스위스 증권거래소도 취리히에 본부를 두고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_1">
      <Text>하일레 셀라시에는 1930년 대관식을 통해 아프리카인으로서는 처음으로 타임스지의 표지를 장식했다. 그는  1935년 타임스지의 '올해의 인물'로 선정되기도 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_2">
      <Text>셀라시에의 죽음을 둘러싼 많은 소문 중 계속 반복되어 제기되는 것은, 그의 유골이 왕궁의 공중 화장실 아래에서 발견되었다는 것이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_1">
      <Text>역사</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_2">
      <Text>유년기 및 정치</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_3">
      <Text>황제에서 추방자로</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_4">
      <Text>다시 권력을 잡다</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_5">
      <Text>수십 년에 걸친 집권</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_6">
      <Text>투옥과 최후</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_7">
      <Text>래스터패리교의 신</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_8">
      <Text>역사적 평가</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_LIVED">
      <Text>1892년 ~ 1975년</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_NAME">
      <Text>하일레 셀라시에</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_SUBTITLE">
      <Text>에티오피아의 지도자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_1">
      <Text>정복하는 유대의 사자, 왕 중의 왕, 신이 선택한 자 등의 다양한 별명으로 알려진 하일레 셀라시에는 20세기에 약 40년간 에티오피아를 통치했다. 1892년 리즈 타파리 마코넨이라는 이름으로 태어난 그는 에티오피아 발전을 위해 자신의 인생을 바쳤고, 에티오피아를 아프리카에서 정치적으로 매우 진보한 국가로 만들었다. 에티오피아의 근대화를 위해 봉건주의 시대의 악습을 뿌리 뽑는 개혁을 시행한 것으로 유명한 그는 세계의 이목을 에티오피아로 모으기 위해 부단히 노력했다. 그는  국제무대에서 뛰어난 정치력을 보여줬을 뿐만 아니라, 래스터패리교의 구세주 역할도 맡았다. 래스터패리교의 몇몇 추종자들은 그가 래스터패리교인들을 에티오피아에 있는 그들의 고향으로 인도해 줄 것이라고 믿었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_2">
      <Text>지역 정치가의 아들로 태어난 하일레 셀라시에는 유년기에 아버지가 선택한 뛰어난 스승의 가르침을 받았다. 스승 중에는 그에게 큰 영향을 주었던 아바 사무엘이라는 수도사도 있었다. 셀라시에는 교육을 받으면서도 지도자로서 몇몇 작은 지역을 통치하는 수완을 발휘했고, 17세에 이미 떠오르는 정치계의 별이 되어 있었다. 작은 지역을 통치하며, 셀라시에는 귀족들의 봉건적인 통치력을 줄이고 중앙 정부의 권력을 더욱 강화하는 정책 등의 다양한 진보 정책을 내놓았다.[NEWLINE][NEWLINE]1916년 하일레 셀라시에는 자우디투 여제의 섭정 전권 대사로 임명되어 왕위 계승자의 위치까지 오르게 되었다. 진보주의자들에게나 보수주의자들에게나 셀라시에는 매우 적합한 섭정으로 여겨졌다. 그러나 그가 섭정으로 임명된 뒤 시간이 흐르며 그의 추종세력 중 진보주의자들이 대거 늘어났는데, 이는 보수적이었던 자우디투 여제의 미움을 사는 계기가 되었다. 공식적인 에티오피아의 통치자는 자우디투 여제였지만, 대부분의 행정 업무는 셀라시에의 손을 거쳤다. 이 기간에 셀라시에는 에티오피아의 노예제도 폐지와 같은 여러 노력을 기울이며 에티오피아를 국제연맹 회원국으로 만드는 데 공헌했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_3">
      <Text>하일레 셀라시에의 인기가 점점 높아지면서, 자우디투 여제는 지도자 후보로 떠오른 그와 맞서야 했다. 1928년, 자우디투 여제는 셀라시에를 역모죄로 몰아내려 시도하지만 실패했다. 이 시점에 셀라시에의 인기는 매우 높아졌고 군사적으로도 큰 지지를 받고 있어 자우디투 여제가 할 수 있는 일은 많지 않았다. 이 때문에 자우디투 여제는 셀라시에를 에티오피아의 왕으로 임명하게 되었다. 셀라시에의 직위는 아직 그녀보다 아래였지만, 셀라시에의 점점 높아가는 권력은 인정받게 된 것이다. 약 2년 뒤, 여제는 알려지지 않은 이유로 갑작스럽게 세상을 떠나고, 셀라시에가 왕좌를 차지하게 되었다. 그는 1930년에 대관식을 하면서 처음으로 에티오피아의 암하라어로 '삼위일체의 힘'이라는 뜻을 가진 '하일레 셀라시에'라는 이름을 사용하기 시작했다. 왕위에 오른 후, 셀라시에는 에티오피아 최초의 성문 헌법을 제정했다. 훗날 그는 자서전을 통해 이 계획이 그의 섭정 시절부터 계획되어 있었음을 밝혔다.[NEWLINE][NEWLINE]1935년, 베니토 무솔리니가 이끄는 이탈리아는 에티오피아에 선전포고를 하고 그해 가을 공격을 감행했다. 이 전쟁은 현재 '2차 이탈리아-아비시니아 전쟁'이라 불린다. 이탈리아군과 셀라시에가 직접 이끄는 에티오피아군은 몇 차례 교전하였지만, 이탈리아는 마침내 에티오피아를 정복하는 데 성공한다.[NEWLINE][NEWLINE]이탈리아의 침공으로 하일레 셀라시에는 망명길에 오르게 되지만, 망명 전 그는 에티오피아의 상황을 국제연맹에 호소한다. 이탈리아의 파시즘을 비판하는 그의 호소력 짙은 연설에도 그의 요청은 받아들여지지 않았고, 셀라시에는 망명길을 떠날 수밖에 없게 된다. 이후 5년간 영국에서 망명 생활을 하게 된 셀라시에는 계속해서 이탈리아의 침공에 대한 연설을 이어나가며 국제 사회의 지지를 얻기 위해 노력한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_4">
      <Text>1939년 2차 세계대전의 발발과 영국군의 동아프리카 작전으로 마침내 에티오피아는 이탈리아로부터 독립할 기회를 잡게 된다. 에티오피아군 중 특별히 선발된 정예 부대와 그들에게 합류한 영국군으로 구성된 독립군 '기드온 특공대'는 에티오피아의 독립을 위해 싸웠다. 1942년, 이탈리아는 마침내 항복을 선언하고 에티오피아의 독립을 받아들이게 되며, 하일레 셀라시에는 수도 아디스아바바로 돌아온다. 이후 국제연맹과 함께할 이유를 더는 찾을 수 없게 된 셀라시에는 국제연합의 주요 구성원이 되며, 국제 사회의 안보와 관련한 활동을 더욱 활발히 하며 1948년에 에티오피아를 국제연합의 주요 창립 국가로 만들었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_5">
      <Text>이후 몇 년간 셀라시에는 에티오피아의 외교적, 국제적 위치를 확고하게 하는 동시에 근대화를 위한 노력을 이어갔다. 1960년대, 셀라시에는 아프리카 통일기구를 이끌었으며, 이는 현대의 아프리카 연합의 전신이 되었다. 아프리카 국가들의 유대 관계를 더욱 끈끈하게 하려는 목표를 가지고 창설된 이 기구를 통해 셀라시에는 아프리카 국가들이 한목소리를 내면 더욱 강해질 수 있을 것이라 믿었다. 셀라시에는 이 기구를 단순한 사상적인 기구를 뛰어넘어 더욱 강력한 기구로 만들고자 했지만, 그러기 위해서는 그를 뒷받침해주기 위한 군사력이 필요함을 깨달았다.[NEWLINE][NEWLINE]셀라시에는 국제 사회의 일원으로서의 활동만큼이나 자국의 복지를 개선하려는 노력도 게을리하지 않았다. 에티오피아 귀족들의 토지 소유권을 축소하려는 노력은 비록 큰 성공을 거두지는 못했지만, 이후에도 계속해서 이 목표를 달성하기 위한 운동으로 이어지는 시발점이 되었다. 경제 정책을 통해 세금 수입을 확보한 그는 교육 체계를 재구성하기 위한 노력도 함께 진행했다. 그가 시행한 여러 국내 정책이 좋은 성과를 가져왔지만, 셀라시에가 단행한 헌법 수정을 통한 권력 강화는 반대 세력을 키우기도 했다.[NEWLINE][NEWLINE]1960년대에 에티오피아에 마르크스주의가 유입되고, 70년대에 찾아온 기근과 가뭄에 국민이 시달리자 셀라시에의 인기는 시들해지기 시작했다. 경제적 어려움은 엄청난 물가 상승을 부추겼고, 셀라시에는 1974년까지 불안하게 왕위를 이어갔다. 1974년, 그는 '더그'라고 알려진 마르크스주의자 단체에 의해 체포되어 권좌에서 물러나게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_6">
      <Text>가택에 감금된 뒤, 하일레 셀라시에는 1975년 의문의 죽음을 맞이한다. 그의 죽음에 관해 군부는 질병으로 말미암은 사망이라고 발표했지만, 많은 사람은 더그가 셀라시에를 암살했다고 생각한다. 하일레 셀라시에는 그의 죽음 이후 25년이 지난 2000년 11월에서야 겨우 그의 위치에 걸맞은 장례식을 받게 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_7">
      <Text>래스터패리 운동은 자메이카의 운동가인 마커스 가비의 발언으로 시작됐다. 그는 현재의 래스터패리교에 많은 철학적 영향을 준 인물이다. "아프리카에 흑인 왕이 나타나기를 기다려라. 그가 바로 구세주가 될 것이다."라는 그의 발언은 대중에게 있어 마치 1930년 하일레 셀라시에의 대관식을 예언한 것처럼 받아들여졌다. 하일리 셀라시에 자신은 동방 정교회의 일원이었지만, 그는 자신이 래스터패리교의 구세주라는 것에 대해 인정하지도, 부인하지도 않았다.  그는 1966년 자메이카를 방문해 수천 명에 달하는 래스터패리교 신자를 만나기도 했다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_8">
      <Text>오늘날 하일레 셀라시에는 뛰어난 웅변가이자, 많은 어려움을 극복하고 오로지 국민 복지와 국가 안정을 위해 일했던 열정 넘치는 지도자였다는 평가를 받는다. 국제적 공조 및 외교에 관한 셀라시에의 관점은 에티오피아의 미래에 영향을 끼쳤을 뿐만 아니라, 아프리카 전체, 나아가 국제 사회 전체에 지대한 영향을 끼쳤다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TITLES_1">
      <Text>에티오피아 황제</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_ENTERTERRITORY_HEADING3_BODY">
      <Text>"국경 개방" 조약을 맺지 않은 문명의 영토에 선교사나 위대한 선지자를 제외한 유닛을 보내는 것은 전쟁 행위로 간주됩니다. 이러한 행위를 하기 전에는 이를 확인하는 팝업창이 나타납니다. 그러나 도시 국가의 영토를 침범하는 것은 전쟁 행위가 아니므로 팝업창이 나타나지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GREATGENERALS_HEADING2_BODY">
      <Text>위대한 장군은 전술에 탁월한 재능을 지닌 ‘위인’입니다. 위대한 장군으로부터 2타일 내에 있는 아군 유닛은 공격 및 방어 보너스를 받습니다. 위대한 장군 자체는 비전투 유닛이므로 전투 유닛과 겹쳐 보호할 수 있습니다. 적 유닛이 위대한 장군이 있는 타일 내에 들어오면 장군은 파괴됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]위대한 장군과 같은 타일 내에 있는 유닛과 2타일 내에 있는 모든 아군 지상 유닛에는 15%의 전투 보너스가 적용됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]위대한 장군은 유닛이 전투 중일 때에 생성되기도 하고, ‘전사 규범’ 사회 정책을 열었을 때도 획득할 수 있습니다. 자세한 내용은 ‘위인’에 대한 항목을 참고하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_MULTIPLECOMBAT_HEADING3_BODY">
      <Text>공격 대상 유닛 근처에 아군 유닛이 둘 이상 인접해 있다면 10%의 협공 보너스를 얻게 됩니다. 일부 승급이나 사회 정책은 이 협공 보너스 외에 또 다른 보너스를 발생시킵니다. 이러한 보너스들은 적당한 수 이상의 유닛이 함께할 때 매우 강력한 위력을 보이며, 수가 많을수록 효과도 더 커집니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVAL_HEADING2_BODY">
      <Text>지상 유닛과 마찬가지로 해상 유닛에도 군사 유닛과 비군사 유닛, 원거리 유닛과 근접 유닛이 있습니다. 작업선과 ‘출항’한 지상 유닛은 야만인이나 다른 문명 또는 도시 국가의 공격을 받으면 파괴되며, ‘승선’한 지상 유닛은 한 두 번의 공격은 견딜 수 있지만 약해집니다.[NEWLINE][NEWLINE]원거리 공격 유닛은 사정거리 내에 있으며 눈에 보이는 해상 유닛과 지상 유닛을 공격할 수 있습니다.[NEWLINE][NEWLINE]근접 공격 해상 유닛은 직접 적의 해상 유닛을 공격하거나 해안가의 도시를 공격할 수 있습니다. 단, 후기 해상 유닛 중에 항공모함, 미사일 순양함, 잠수함은 특별히 살펴볼 만합니다. 이들 유닛에 대한 더 자세한 정보를 보려면 문명 백과사전의 ‘유닛’ 탭을 클릭하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_SPECIALCITYCAPTURE_HEADING4_BODY">
      <Text>원거리 공격 유닛 (해상, 지상 또는 미사일)은 근접 공격 유닛이 도시를 진입하기 전 도시의 방어를 무력화할 수는 있지만, 도시를 점령할 수는 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_RESEARCHAGREE_HEADING3_BODY">
      <Text>교육 기술을 연구하면 대사를 파견하고 친선 관계를 선언한 문명과 연구 협정을 맺을 수 있습니다. 연구 협정을 맺으려면 골드가 필요합니다. 필요한 골드가 없으면 협정을 맺을 수 없습니다.[NEWLINE][NEWLINE]연구 협정은 30턴 동안 유지됩니다. 30턴이 지나면 기술을 연구하는 데 필요한 평균 과학량의 약 3분의 1에 해당하는 과학을 획득합니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE">
      <Text>정보화 시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE_STRATEGY">
      <Text>정보화 시대</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
      <Text>로마 가톨릭은 신학과 로마 교황청의 지지에 힘입은 기독교회의 교리에 근거한 종교이다. 기독교 학자들에 따르면, 가톨릭은 성례와 교회의 전통에 대한 헌신, 그리고 성경에 대한 통역을 담당하는 사제라는 역할에 대한 헌신으로 일반 기독교와는 차별된다고 한다.[NEWLINE][NEWLINE]’가톨릭 교회’라는 단어는 107년 안티오크의 이그나티우스에 의해 처음으로 사용되었다고 한다. 초기의 교회는 로마, 알렉산드리아, 안티오크의 세 명의 대주교에 의해 구성되었으며, 훗날 여기에 콘스탄티노플과 예루살렘의 대주교가 추가되었다. 이 중, 로마의 대주교는 성 베드로와 도시의 연관성을 강조하며 특권을 주장했다. 이후 거의 1,000년간 로마 가톨릭은 1054년 대분열이 있기까지 유럽을 지배했다. 이후 동방정교회가 강성해지게 되었고, 500여 년 뒤에는 종교 개혁과 함께 기독교에 기존 가톨릭의 가르침을 거부하고 더욱 개인적인 표현 또는 신념을 추구하는 이들을 대상으로 하는 분파가 생겨나게 되었다.[NEWLINE][NEWLINE]오늘날, 로마 가톨릭 교회는 바티칸과 연결 고리가 없는 교회는 가톨릭으로 인정하지 않으나, 성경에 대한 다양한 해석은 허용하고 있다. 로마 가톨릭은 가장 큰 기독교회로 남아있으며, 10억 명 이상의 신도를 거느리고 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_A_OR_B">
      <Text>{@1_a} 또는 {@2_b}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_1">
      <Text>종교</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_2">
      <Text>종교관 교리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_3">
      <Text>창시자 교리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_4">
      <Text>신도 교리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_5">
      <Text>종교 강화 교리</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_BLURB">
      <Text>"사람에게는 신앙이 꼭 필요하다. 아무것도 믿지 않는 사람은 불행하다."[NEWLINE] - 빅토르 위고</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_LABEL1">
      <Text>종교</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_TEXT1">
      <Text>세계의 다양한 신앙으로 구성된 종교는 인류의 문화와 역사적 발전에서 빼놓을 수 없는 중요한 요소로 존재해왔습니다. 종교는 위대한 예술, 불가사의, 화합을 만들어냈고, 때로는 전쟁과 민족간의 불화를 일으키기도 했습니다. 문명 5에서, 종교는 사람들에게 "믿음"이라는 형태로 긍정적인 역할을 하며, 이를 통해 자신만의 문명을 타 문명과 구분지을 수 있게 해줍니다.[NEWLINE][NEWLINE]간단한 형태의 교리로 구성된 "종교관"의 선택부터 더욱 세련된 형태의 "강화 종교"에 이르는 발전을 하며, 문명의 구성원들이 날 따를 수 있는 올바른 형태의 믿음을 선택하는 것이 매우 중요합니다. 종교는 "신앙" 점수로 환산이 되며, 위대한 선지자, 선교사, 이단심문관, 성지, 종교적 건물 등은 당신이 게임에 승리하는데 큰 도움이 될 것입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_PAGE_LABEL">
      <Text>종교 홈페이지</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_15_LABEL">
      <Text>종교</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_DEFENSE_HITPOINTS">
      <Text>체력 +{1_DefenseHP}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
      <Text>항공기 및 헬리콥터 유닛 대항 보너스(150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
      <Text>전투기 유닛 대항 보너스 (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_HELICOPTER">
      <Text>헬리콥터 유닛 대항 보너스 (150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
      <Text>잠수함 유닛 대항 보너스(33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
      <Text>전차 유닛 대항 보너스(100)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
      <Text>도시 공격 보너스(300)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_PENALTY">
      <Text>도시 공격 페널티 (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_SIEGE">
      <Text>도시 공격 보너스(200)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
      <Text>방어 페널티 (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
      <Text>유닛 처치 시 체력 회복 (50)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JAGUAR">
      <Text>숲/정글 지형 보너스 (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOHAWK">
      <Text>숲/정글 지형 보너스 (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
      <Text>기마 유닛 대항 페널티 (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
      <Text>유닛 처치 시 체력 회복 (25)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_RELIGIOUS">
      <Text>종교</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POP_CSTATE_GIFT_GOLD">
      <Text>선물하기</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_BUDDHISM_PEDIA">
      <Text>현재 전 세계 3억 5,000만 명 이상이 믿는 불교는 깨달은 자라는 뜻으로 "부처"라고도 부르는 위대한 영적 지도자 싯다르타 고타마의 가르침을 바탕으로 한다. 불교의 중심인 부처는 신이 아니며 신과 소통하는 인물도 아니었다. 오히려 부처는 제자들에게 자신이 경험으로 깨달은 사실을 가르쳤는데, 이는 다른 대중 종교와의 중요한 차이점이다.[NEWLINE][NEWLINE]불교의 주요 가르침인 사성제와 팔정도는 열반에 오르기 위한 과정이며, 열반이란 끝없는 고통에서 평화를 찾는 것을 뜻한다. 사성제의 가르침을 따르면 인생은 고통이며 고통은 욕심으로 인한 집착에서 나온다. 그러므로 욕심으로 인한 집착을 버리면 고통에서 해방될 수 있다. 고통에서 해방되려면 팔정도를 수련해야 한다. 이름에서 알 수 있듯 팔정도의 각 항목은 사성제를 이해하기 위해 필요한 여덟 가지 수련 방법을 설명한다.[NEWLINE][NEWLINE]오늘날의 불교는 크게 세 가지 종파로 나뉜다. 이중 세력이 큰 소승불교와 대승불교는 경전을 바탕으로 부처의 가르침을 연구하면 깨달음을 얻을 수 있다고 믿는다. 한편 이들보다 세력이 작은 금강승은 탄트라를 바탕으로 요가, 만트라, 기타 의식 등을 통해 깨달음의 길에 빨리 다다를 수 있다고 믿는다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
      <Text>세상에서 가장 큰 종교인 기독교는 신자 수가 20억을 넘는다. 본래 기독교는 유럽과 아메리카 대륙을 중심으로 하지만 전 세계 곳곳에 전파되었다. 기독교는 기원전 6년부터 기원후 30년경에 살았던 예수 그리스도의 가르침을 바탕으로 한다.[NEWLINE][NEWLINE]기독교 신자는 예수 그리스도가 세상을 구원하러 온 신의 아들이었다고 믿는다. 신약성서를 보면 예수 그리스도는 베들레헴의 동정녀 마리아에게 태어났고, 현재 이스라엘과 팔레스타인 지방에서의 예수의 유년기와 가르침에 대해 자세히 기록되어 있다. 예수는  제자들에게 죄 사함을 받는 방법을 가르치며 장님이 눈을 뜨게 만들고, 병자를 치료하고, 물을 포도주로 바꾸는 기적을 일으켰다고 한다. 제자 중 하나인 유다의 배신으로 로마군에 잡혀 십자가형을 당한 예수는 오히려 그 죽음으로 더욱 유명해 졌으며, 그의 열두 제자들은 예수가 죽은지 사흘만에 부활해 승천했다고 주장한다.[NEWLINE][NEWLINE]기독교의 여러 종파 중 세력이 큰 것으로는 천주교, 동방 정교회, 개신교 등이 있다. 이들 종파는 예수의 가르침이나 성경 내용을 각자 다르게 해석하지만, 그 근본 신앙은 모두 같다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CONFUCIANISM_PEDIA">
      <Text>유교는 기원전 551년 중국에서 태어난 공자라는 철학자의 가르침을 바탕으로 한다. 원래 사회 윤리와 도덕이었던 유교는 오늘날 동남아시아를 중심으로 수백만 명이 믿는 종교로 성장했다. 생전에 공자는 개인 도덕과 사회적 책임, 가족에 대한 책임을 강조하여 개개인이 사회에서 자신의 역할을 다 하는 사회를 꿈꿨다. 인본주의 철학인 유교는 개인이 성장하고 발전하려면 배려와 윤리 의식이 필요하다고 믿는다.[NEWLINE][NEWLINE]기원전 479년경에 공자가 세상을 떠나자 그의 가르침은 진 왕조가 유교를 탄압하기 전까지 약 200년 동안 널리 퍼졌다. 진나라의 통치 세력은 유교가 자신들의 권위를 위협한다고 생각해 공자의 저작물을 포함한 많은 유교 경전을 태우고 중국 전역의 사원을 파괴하였다. 유교를 완전히 뿌리 뽑으려는 이러한 시도를 피해 학자들은 자택의 벽 안에 유교 서적을 보존하였다. 진나라가 기원전 206년에 멸망한 후, 유교는 다시금 생명을 얻게 된다.[NEWLINE][NEWLINE]현재 유교 경전을 연구하는 학자들은 전 세계에 퍼져 있다. 그들은 유교를 전통적인 종교보다는 철학의 일종으로 대하나, 두 관점을 확실히 구분하는 기준은 사실 모호하다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_HINDUISM_PEDIA">
      <Text>현존하는 종교 중 가장 오래된 종교인 힌두교는 베다라는 이름의 고대 경전 묶음을 토대로 한다. 약 3,500년 전에 산스크리트어로 쓰인 베다는 4개의 주 경전으로 구성되어 있다. 현재 십억 명 이상의 신도가 있는(대부분 인도에 있음) 힌두교는 세계에서 제일 신도가 많은 거대 종교 중 하나이다.[NEWLINE][NEWLINE]힌두교는 특정한 창시자가 없으며 베다는 이 세상의 모든 존재를 아우르는 거대한 진리에 대하여 다루고 있다. 시바, 비슈누, 브라마 등의 유명한 힌두교 신들이 있으나, 이 신들은 모두 더 거대한 신의 일부일 뿐이다. 근본적인 진실이란 뜻의 '다르마'는 이 세상의 모든 존재를 아우르는 진리를 뜻하는 말이다. 힌두교도들은 끊임없이 반복되는 죽음과 탄생의 윤회를 깨고 모든 존재 안에 신이 있다는 것을 깨닫기 위해서 명상을 한다. 힌두교도들은 '카르마', 즉 업보가 있다고 믿는데, 이것은 우리가 행한 좋은 일과 나쁜 일이 앞으로의 삶에 어떤 방식으로든 영향을 미친다는 개념이다.[NEWLINE][NEWLINE]힌두교 내에 수많은 종파가 있으며 각각의 종파는 고대 경전에 대해 서로 다른 해석을 내놓고 있으나, 각 종파는 서로 경쟁자라 생각지 않으며 서로의 생각과 의견을 자유롭게 나눈다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ISLAM_PEDIA">
      <Text>세상에서 두 번째로 큰 종교인 이슬람교는 단 하나의 유일신 알라가 수많은 선지자를 지상에 보내 그의 뜻을 알렸다고 믿는다. 알라의 선지자 중에서 가장 중요한 인물인 무함마드는 이슬람교의 성전 코란에 신의 말씀을 기록하였다.[NEWLINE][NEWLINE]메카(현재의 사우디아라비아)에서 570년에 태어난 무함마드는 상인 집안에서 자랐으며 양치기로 일했다. 그러나 40세에 그는 신의 계시를 받았고 그 계시를 그대로 받아 적어 꾸란이라는 책으로 펴냈다. 이후 무함마드는 신의 말씀을 전파하며 그의 추종자들에게 구원에 이르는 유일한 길은 매일 기도하고 율법을 충실히 따라 신에게 자신을 바치는 것이라고 설교하였다. '이슬람의 다섯 기둥'은 구원에 이르기 위한 다섯 가지 의무로, 알라 외에 신은 없으며 무함마드는 그의 예언자라고 선언하는 것, 매일 다섯 번 정해진 시각에 알라에게 기도를 올리는 것, 가난한 사람을 돕는 것, 라마단 기간에는 일출부터 일몰까지 금식하는 것, 성스러운 달인 '둘 힛자(이슬람력 12월)'에 메카 순례를 적어도 한 번 하는 것이다.[NEWLINE][NEWLINE]대부분의 종교 창시자가 그렇듯이, 무함마드와 추종자들은 다른 종교의 거센 저항을 받았다. 그러나 무함마드가 632년에 세상을 떠난 후에도 그의 가르침은 중동 지역에 끊임없이 전파되었다. 무함마드 사후에 이슬람은 다양한 종파로 나뉘는데, 제일 큰 종파는 수니파와 시아파이다. 두 종파는 매우 중요한 믿음에 대해서는 의견이 같으나, 무함마드 사후 누가 이슬람을 이끌어야 하는지에 대한 의견이 달랐기에 갈라섰다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_JUDAISM_PEDIA">
      <Text>유대교는 중동 예루살렘 근방에 사는 민족인 유대인의 종교이다. 유대교는 현재까지 남아 있는 가장 오래된 일신교 중 하나로, 유대교의 역사는 약 3,500년 전으로 거슬러 올라간다. 교리에 차이점이 있기는 하나, 유대교의 많은 측면은 기독교와 이슬람교와도 밀접한 관계가 있다. 이 세 종교는 아브라함이라는 사람에게서 유래한 종교라는 의미의 '아브라함 종교'라 불린다.[NEWLINE][NEWLINE]유대교의 중심은 모세 5경이라고도 불리는 토라이다. 토라는 신이 시나이 산에서 모세에게 내려주었다고 하며, 토라에는 유대인이 신의 뜻에 따라 사는 법이 쓰여 있다. 유대교의 중심 교리에 대해 학자들은 수 세기에 걸쳐 토의 중이나, 유대인은 선택받은 민족이며 신의 언약이 함께하고, 신이 구세주를 보내 선택받은 자들을 이스라엘로 인도한다는 내용에는 이론의 여지가 없다.[NEWLINE][NEWLINE]유대인들은 역사 내내 박해받고 세계 각지로 흩어졌으나 유대교는 널리 퍼지게 되었고, 어떠한 잔혹 행위를 당하더라도 유대인들은 신에 대한 믿음을 버리지 않았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PANTHEON_PEDIA">
      <Text>자리 표시자</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SHINTO_PEDIA">
      <Text>창시자도 중심 교리도 없는 종교인 신토교는 일본인 개인뿐만 아니라 일본 사회 자체가 가진 개인과 세상 사이의 연결고리에 대한 영적인 믿음이 합쳐진 것이다. 신토교의 주된 종교 행사는 신사를 찾아가 '카미'라는 초자연적 존재에 대한 의식을 하는 것이다. 카미는 다른 종교의 신과 다른 개념으로, 인간의 삶에 밀접하게 연관되어 있고 인간에게 이득을 주는 초자연적 존재이다. 신토교는 카미에 대한 신앙이 아니라 의식 그 자체에 중점을 둔다. 신사에서 카미에 대한 존경을 표하면 카미는 그것에 감동하여 복을 베푼다. 신토교는 오랫동안 일본 생활의 중심이었으며, 현재도 일억 명 이상의 지지자가 있다. 신토교는 단순히 전통적인 종교가 아니라 일본인들에게 뿌리 깊게 밴 신앙이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SIKHISM_PEDIA">
      <Text>15세기에 구루(정신적 스승) 나나크 데브가 창시한 시크교는 평화, 평등, 이타적 봉사의 미덕을 지지하는 시크 구루들의 노력으로 성장한 종교이다. 시크교는 현재 약 2,000만 명의 신도가 있으며, 주 근거지는 인도의 펀자브 지방이다. 시크교도들은 실체가 없는 유일신을 믿으며, 모든 시크교도는 신과 대화하는 능력을 지녔고 신 앞에서 평등하다.[NEWLINE][NEWLINE]시크교도는 타인에 대한 관대함으로 유명한데, 종교와 민족, 성별을 뛰어넘어 모든 이의 평등을 강조하는 주 교리 때문이다. 다른 주류 종교와는 달리, 시크교에서는 선한 행동이 어떤 종류의 의식보다도 더 중요하다고 믿는다. 시크교도는  불의에 맞서 싸워야 하며, 압제에 시달리는 이들을 도와야 하고, 진실과 정의가 다른 모든 것보다 우선해야 한다고 믿는다. 시크교에서 구원을 얻기 위한 유일한 길은 명상으로, 명상은 신에게 집중하고 구원을 얻는 개인적인 의식이다.[NEWLINE][NEWLINE]시크교도에게는 많은 금기 사항이 있다. 머리를 자르면 안 되며 알코올이 든 음료를 마셔도 안 된다.  어떤 종류의 종교 행사, 미신적인 의식, 성지 순례도 하면 안 된다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TAOISM_PEDIA">
      <Text>도교는 2세기에 고대 중국의 신앙과 철학을 바탕으로 만든 매우 특이한 종교이다. 도교의 창시자를 한 명으로 규정할 수는 없지만, 도교는 기원전 4세기에 쓰인 노자의 저작 '도덕경'을 기반으로 발전한 종교라 할 수 있다. 노자의 저작을 기반으로 도교 신앙을 체계화한 사람은 '천사(하늘의 스승)'라 불리는 장도릉이다.[NEWLINE][NEWLINE]장도릉은 도교의 기본 교리를 전파하고 다닌 지 얼마 되지 않아 상당한 수의 개종자를 받아들이게 되었다. 도교에서 제일 유명한 측면인 음과 양은 이 세상이 조화와 균형을 이루는 두 가지 힘으로 구성되어 있다는 것으로, 그 좋은 예로는 빛과 어둠이 있다. 도교 신도들은 일상생활에서 겸손함과 친절함, 동정심으로 이 조화를 유지하려고 노력한다.[NEWLINE][NEWLINE]역사를 통틀어 도교는 수많은 종파와 그 분파를 낳았으며, 중국의 전통 철학은 물론 마술, 연금술 및 다양한 초자연적 요소가 도교에 흡수되었다. 현재 남아 있는 도교 신도가 얼마나 되는지에 대한 추측은 다양하나, 중국과 인근 지역에 수백만 명의 도교 신도가 있는 것으로 알려졌다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TENGRIISM_PEDIA">
      <Text>고대 종교인 텡그리 신앙은 훈족과 몽골족 등의 중앙 아시아 부족들과 깊은 연관이 있다. 하늘의 신 '텡그리'와 땅의 여신 '에제'를 섬기는 텡그리 신앙은 사제나 성직자가 없으며, 다른 이를 개종시키려는 시도도 하지 않는다. 텡그리 신앙 신도들은 주변 환경과의 조화를 유지하는 데 중점을 두며 천연 자원을 성스러운 것으로 생각하는데, 특히 텡그리 신앙의 발상지인 중앙 아시아 초원에서 너무나도 귀중한 물을 성스럽게 여겼다. 현재도 아시아에 텡그리신앙 신자들이 남아 있는 것으로 추측되나, 정확한 숫자는 밝혀지지 않았다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ZOROASTRIANISM_PEDIA">
      <Text>선지자 조로아스터의 가르침을 바탕으로 하는 고대 종교 조로아스터교는 약 3,500년 전에 현재의 이란 지방 주변 지역에서 창시되었다고 전해진다. 당시에 제일 세력이 큰 종교였던 조로아스터교는 현재 약 200,000명의 신도만이 주로 인도, 파키스탄, 이란에 남아 있을 뿐이다. 조로아스터교는 세계에서 가장 오래된 일신교 중 하나로 여겨지나, 학자들 사이에서 이론의 여지가 있다. 조로아스터교는 세상을 창조한 신 아후라 마즈다를 믿으며, 그는 모든 조로아스터교 전통과 숭배의 중심이다. 아후라 마즈다는 조로아스터라는 사람에게 자신의 지혜를 전하고, 조로아스터는 그 지혜를 널리 전파했다고 한다. 조로아스터교의 경전인 아베스타에는 조로아스터 자신이 직접 쓴 찬송가가 들어 있다.[NEWLINE][NEWLINE]다른 많은 종교와 마찬가지로, 조로아스터교는 선한 생각과 선한 행동으로 세상과 조화롭게 사는 방법을 제시한다. 조로아스터교 의식의 상징은 불이었기 때문에, 흔히 불을 섬기는 종교라는 뜻의 '배화교'로 오해받는다. 조로아스터교에서 불은 아후라 마즈다가 내뿜는 빛을 상징하며, 신도들은 불이 아니라 빛이 뿜어져 나오는 방향을 향해 기도한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JEWELRY_HELP">
      <Text>장신구는 상업 도시 국가를 통해서만 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PORCELAIN_HELP">
      <Text>도자기는 상업 도시 국가를 통해서만 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_FREEDOM_HEADING3_BODY">
      <Text>평등 이념은 문화, 관광, 전문가 생산 등에 보너스를 제공합니다. 공장을 3개 건설하거나 현대 시대에 들어가면 이 사상을 사용할 수 있으며, 독재 또는 질서와 함께 활성화할 수 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GENERATING_HEADING3_BODY">
      <Text>도시에서 전문가와 불가사의를 통해 위대한 예술가, 기술자, 상인, 과학자가 만들어지면 '위인(GP)' 점수를 얻게 됩니다. 도시에 따라 GP를 생성하지 못할 수도 있고, 한 종류의 GP만 생성할 수 있거나 다양한 종류의 GP를 생성할 수도 있습니다. 각 도시의 GP는 별개로 계산됩니다. 예를 들어 교토에서 턴마다 예술가 GP 1과 기술자 GP 포인트 2가 생성된다면, 3턴 후에는 예술가 GP는 3, 기술자 GP는 6이 됩니다. 두 종류의 점수는 합산되지 않습니다.[NEWLINE][NEWLINE]도시에 특정 유형의 GP가 일정량 모이게 되면 점수를 사용해 해당 유형의 위인을 생성할 수 있습니다. 위인을 생성하면 해당 플레이어의 모든 도시에서 해당 유형의 위인 생성에 필요한 점수의 양이 상승합니다.[NEWLINE][NEWLINE]예를 들어 한 플레이어가 위인을 생성하기 위해 GP가 10 필요하다고 가정해 봅시다. 5턴이 지나면 교토에 위대한 기술자를 생성할 수 있는 기술자 GP가 쌓일 것입니다. 위대한 기술자를 생성하면 교토의 위대한 기술자 점수는 0이 되고 위대한 예술가 점수는 5 남습니다. 그리고 다음 위인을 생성하는 데 필요한 GP는 15로 상승합니다. 8턴 후 교토에는 위대한 예술가 점수 13과 위대한 기술자 점수 16이 쌓이고, 또 한 번 위대한 기술자를 생성할 수 있게 됩니다.[NEWLINE][NEWLINE]정원 건물은 위인 생성 효율을 올리며, '전사 규범' 사회 정책은 즉시 위대한 장군을 생성한다는 것도 알아 두십시오.[NEWLINE][NEWLINE] 산업 시대로 발전하면 사회 정책에 따라 신앙을 소모하여 위인을 구매할 수 있습니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
      <Text>위인에는 위대한 미술가, 위대한 기술자, 위대한 상인, 위대한 과학자, 위대한 장군, 위대한 제독, 위대한 선지자, 위대한 음악가, 위대한 작가 이렇게 9가지 종류가 있습니다. 앞의 6종류의 위인들의 역할은 비슷하며, 이들은 각각 자신의 전문 분야에 관련된 능력을 갖고 있습니다. 그리고 위대한 장군, 위대한 제독, 위대한 선지자는 탄생하는 방법, 사용법에 차이가 있습니다. 위대한 장군과 위대한 제독은 지상 유닛과 해상 유닛에 보너스를 제공하며, 위대한 선지자는 종교를 개발할 수 있게 해줍니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_HELP"> <!--고등 탄도학-->
      <Text>[ICON_RES_URANIUM]우라늄 자원을 소모하여 유닛과 도시를 파괴할 수 있는 무시무시한 무기인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]핵미사일[ENDCOLOR]과 저렴한 일회용 무기인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]유도미사일[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. [ICON_VICTORY_SPACE][COLOR_POSITIVE_TEXT]과학 승리[ENDCOLOR]에 필요한 우주선 부품 중 하나인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]SS 추진기[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_DESC">
      <Text>건축은 미술과 과학 양쪽 측면을 모두 지닌다. 건물을 기획하고 설계하는 것부터 실제 건설 과정까지를 포함하는 건축은 고대부터 중요한 요소였다. 지금까지 알려진 가장 오래된 건축서인 '건축 10서'는 기원전 1세기경 로마 건축가 비트루비우스가 쓴 책이다. 총 10권으로 구성된 이 책은 로마의 가장 복잡한 건축법을 모두 자세하게 기술하였다. 현재 비트루비우스의 저작은 건축 설계 과정의 발전에 중요한 역할을 했다는 평가를 받는다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_HELP">
      <Text>[ICON_CULTURE]문화와 [ICON_RESEARCH]과학, [ICON_HAPPINESS_1]행복을 크게 높여주는 다양한 불가사의를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"토목 공학이 끝나는 시점이 바로 건축의 시작이다."[NEWLINE] - 월터 그로피우스[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ASTRONOMY_HELP">
      <Text>대양을 항해할 수 있는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]캐러벨[ENDCOLOR]을 만들 수 있으며 [ICON_RESEARCH]과학을 크게 증가시키는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]천문대[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다. 승선한 유닛이 대양을 항해할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_HELP"> <!--탄도학-->
      <Text>적 항공기를 격추시키는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]대공포[ENDCOLOR]와 [ICON_RANGE_STRENGTH]사거리는 한 타일이지만 강력한 위력을 자랑하는 원거리 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]기관총[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"사람은 총알과 같아서 매끄러울수록 좋다."[NEWLINE] - 장 폴[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BANKING_HELP"> <!--은행-->
      <Text>도시의 [ICON_GOLD]골드를 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]은행[ENDCOLOR]과 적[ICON_SPY]스파이가 기술을 훔치는 데 필요한 시간을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]경찰대[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_HELP"> <!--기사도-->
      <Text>빠르고 강력한 기마 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]기사[ENDCOLOR]를 만들 수 있으며 도시의 [ICON_STRENGTH] 방어력을 높여주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]성[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다. [COLOR_POSITIVE_TEXT]방위 조약[ENDCOLOR]을 맺을 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_DESC">
      <Text>통합 작전군은 수천 년 전부터 적용된 군사 교범으로, 서로 다르지만 상호 보완 관계에 있는 종류의 부대를 통합해 하나의 군대로서 높은 효율을 내는 군 편제이다. 그리스와 로마를 비롯한 고대의 패권 국가들이 처음 통합 작전군을 편성하였다. 경보병과 중보병, 기병, 궁병을 결집한 진형은 서로의 강점을 살리고 약점을 보완했다. 전투기가 널리 쓰이는 현대에는 전통적인 통합 작전군보다 더욱 복잡하고 다양한 개념의 군 편제가 쓰인다. 무인 전투기, 인공위성 유도 미사일, 고고도 폭격기 등은 현대의 군사 지휘관들이 이용할 수 있는 다양한 전쟁 도구 중 극히 일부에 지나지 않는다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_HELP">
      <Text>빠르고 치명적인 기갑 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]전차[ENDCOLOR]와 이들 전차를 상대하도록 고안된 [COLOR_POSITIVE_TEXT]대전차포[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"모든 악의 근원은 새롭고 끔찍한 무기를 발명하는 행위가 아니라 인간의 정복욕이다."[NEWLINE] - 루트비히 폰 미제스[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBUSTION_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]지상함[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. 이 유닛은 엄청나게 강력하며 공격 후 이동할 수 있습니다. 잠수함을 추적해서 격침할 수 있는 빠른 군함인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]구축함[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPUTERS_HELP">
      <Text>적 전차를 전문으로 상대하는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]전투헬기[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CONSTRUCTION_HELP"><!--건설-->
      <Text>강력한 원거리 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]합성궁병[ENDCOLOR]을 만들 수 있고 문명 전체의 [ICON_HAPPINESS_1]행복을 증가시켜 도시 성장과 [ICON_GOLDEN_AGE]황금기에 도움을 주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]콜로세움[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다. 노동자가 숲 타일에 제재소를 건설하여 [ICON_PRODUCTION]생산을 늘릴 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CURRENCY_HELP"><!--화폐-->
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]화폐 주조소[ENDCOLOR]나 [COLOR_POSITIVE_TEXT]시장[ENDCOLOR]과 같이 [ICON_GOLD]골드를 높여주는 다양한 건물을 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_DESC">
      <Text>드라마와 시는 둘 다 예술적 표현법으로, 전자가 시각적 공연을 이용한 표현법이라면 후자는 문장을 이용한 표현법이다. 드라마는 주로 극장에서 볼 수 있는 연극, 또는 뮤지컬이나 오페라를 통해 표현되지만, 현대에는 이러한 전통적 표현법이 텔레비전이나 영화 같은 새로운 표현법의 기세에 눌린 상태이다. 시는 글로 쓰인 언어를 통해 문학적인 의미와 함께 상상력을 자극하는 숨겨진 의도를 전달하는 데 중점을 둔다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_HELP">
      <Text>[ICON_CULTURE]문화를 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]원형극장[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"드라마는 지루한 부분을 잘라낸 인생일 뿐이다."[NEWLINE] - 알프레드 히치콕[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ECOLOGY_HELP"> <!--생태학-->
      <Text>도시 내부나 사막과 인접한 타일에 [COLOR_POSITIVE_TEXT]태양열 발전소[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다. 태양열 발전소를 건설하면 [ICON_PRODUCTION]생산이 증가합니다. [ICON_RES_ALUMINUM]알루미늄 자원을 추가로 제공하는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]재활용 센터[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_EDUCATION_HELP"> <!--교육-->
      <Text>[ICON_RESEARCH]과학을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]대학[ENDCOLOR]을 건설할 수 있으며 [COLOR_POSITIVE_TEXT]연구 협정[ENDCOLOR]과 같은 [ICON_RESEARCH]과학과 관련된 새로운 능력을 얻을 수 있습니다. 연구 협정은 다른 플레이어와 맺는 특별한 거래입니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRICITY_HELP"> <!--전기-->
      <Text>다양한 게임 후반 유닛을 만드는 데 필요한 [ICON_RES_ALUMINUM]알루미늄 자원을 발견할 수 있습니다. [ICON_GOLD]골드를 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]증권거래소[ENDCOLOR], 강과 인접한 타일의 [ICON_PRODUCTION]생산을 높여주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]수력 발전소[ENDCOLOR], 적[ICON_SPY]스파이가 기술을 훔치는데 필요한 시간을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]경찰서[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRONICS_HELP"> <!--전자공학-->
      <Text>전자공학을 연구하면 항공기를 탑재할 수 있는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]항공모함[ENDCOLOR]과 게임 후반의 강력한 원거리 해상 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]전함[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ENGINEERING_HELP"> <!--공학-->
      <Text>도시의 [ICON_CITIZEN]시민이 늘어날 때 남는 [ICON_FOOD]식량을 유지할 수 있는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]송수로[ENDCOLOR]를 건설할 수 있으며 노동자가 타일에 요새를 건설해 이곳에 주둔하는 유닛의 [ICON_STRENGTH]방어력을 높일 수 있습니다. 자동으로 강을 가로질러 연결된 도로에 다리가 생겨 유닛이 강을 건너더라도 느려지지 않습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FLIGHT_HELP">
      <Text>제공권 장악에 쓰이는 공중 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]1차 세계대전 전투기[ENDCOLOR]와 지상 유닛 및 도시에 위력을 발휘하는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]1차 세계대전 폭격기[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_DESC">
      <Text>산업화 이전에 건설된 도시에서 장인들은 조합 또는 거래 길드를 만들어 활동했다. 그들의 전문 분야에 따라 이러한 길드들은 장인의 비법을 보호하고 그들의 영향력과 수입을 보장하는 구실을 했다. 거래 길드가 최초로 사용되었던 흔적은 기원전 3세기 로마와 중국 한나라에서 찾아볼 수 있다. 서기 300년에 이르러 이러한 장인들의 조합은 인도의 굽타왕조와 이집트의 프롤레마이오스에서도 찾아볼 수 있게 된다. 중세 시대에는 이러한 길드 조합들이 이탈리아에서 유럽 전역으로 빠르게 퍼졌고, 12세기에는 파리와 런던 각 도시에 100여 개의 길드가 존재했다는 기록도 남아 있다. 어떤 경우에는, 길드의 힘이 매우 막강해져 길드가 실질적인 도시의 통치를 담당하는 예도 생겨났다. 이런 거대한 길드는 독일, 스위스, 네덜란드에서 발견되었다.[NEWLINE][NEWLINE]시간이 흐르며, 길드는 수습생부터 시작해 길드 관리인에 이르는 사람들이 장인들이 만든 물건에 대한 품질 보증과 제품에 대한 지시 사항을 알리는 일도 맡았다. 제품의 품질을 보증하기 위해, 제품이 길드와 정부의 기준에 들어맞는다는 의미의 등록 상표를 사용하는 방법이 개발되었다. 그러나 시간이 지나며 변하는 교역의 현황에 발맞추지 못하고, 대량 생산 시스템을 거부하고 정부의 우려를 산 길드는 점차 힘을 잃어갔다. 예를 들어, 프랑스에서는 1791년 르 샤플리에법에 의해 모든 길드가 사라지게 되었고, 다른 나라들도 곧 비슷한 일들이 펼쳐졌다. 비록 산업 시대 중 많은 노동조합에 의해 대체되긴 했지만, 지금도 영화, 문학, 예술과 관련된 다양한 분야에서 길드를 찾아볼 수 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_HELP">
      <Text>타일의 [ICON_GOLD]골드 산출량을 늘려주는 교역소를 건설할 수 있으며 도시의 [ICON_PRODUCTION]생산을 이용하여 유닛이나 건물을 건설하는 대신 [ICON_GOLD]골드를 얻을 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"상인과 장사치들이 왔으니 그들이 이윤을 남기는 것은 정해진 이치다."[NEWLINE] - 스리 구루 그란트 사히브[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
      <Text>산업화는 농업 사회에서 산업 사회로 변하는 과정으로, 주로 넓은 범위에 걸친 사회적, 경제적 변화를 동반한다. 18세기 유럽에서 시작된 산업 혁명은 많은 사람의 생활에 어마어마한 변화를 가져왔다. 복잡한 기계와 도구의 발달로 실력 있는 장인들은 쇠퇴하고 그 자리를 단순 공장 노동자들로 구성된 생산 설비가 메꾸었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP"> <!--산업화-->
      <Text>도시의 [ICON_PRODUCTION]생산을 크게 높여주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]공장[ENDCOLOR]을 건설할 수 있으며 지도에 [ICON_RES_COAL]석탄이 드러납니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"기계로 인한 산업화는 이미 우리 시대의 특징이 되었지만, 이는 기술 발전이 일으킬 혁명의 극히 일부일 뿐이다."[NEWLINE] - 에밀리 그린 볼치[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LASERS_HELP">
      <Text>놀라울 정도로 빠르고 강력한 기갑 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]현대 전차[ENDCOLOR]를 만들 수 있으며 게임에 등장하는 가장 강력한 전투기인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]제트기[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_METALLURGY_HELP"> <!--금속학-->
      <Text>다른 기마 유닛을 전문적으로 상대하는 빠른 기마 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]창기병[ENDCOLOR]을 만들 수 있으며 도시의 [ICON_STRENGTH]방어력을 올려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]군수창고[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP"> <!--군사과학-->
      <Text>강력한 보병을 상대할 수 있는 기마 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]기병대[ENDCOLOR]를 만들 수 있으며 모든 유닛에게 경험치를 제공하는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]사관 학교[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_DESC">
      <Text>기동 전술은 신속하게 움직일 수 있는 부대를 사용해, 교착 상태에 빠지는 일 없이 전장을 활보하는 전술이다. 기동 전술은 주로 비정규군이나 게릴라 부대가 더 큰 규모의 부대를 상대로 치고 빠지는 전술을 쓸 때 자주 활용된다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_HELP">
      <Text>빠르고 다목적으로 활용할 수 있는 게임 후반 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]기계화 보병[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. 기계화 보병은 자원을 필요로 하지 않습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"내가 설명한 병법은 누구나 알 수 있다. 실전에서 승리하려면 어떤 병법을 써야 할지 아는 사람은 없다."[NEWLINE] - 손자[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NAVIGATION_HELP">
      <Text>르네상스 시대의 강력한 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]프리깃[ENDCOLOR]을 만들 수 있으며 해안 도시를 공격하고 적 선박을 나포할 때마다 [ICON_GOLD]골드를 얻는 특별한 해상 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]사략선[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. 해안 도시에 [COLOR_POSITIVE_TEXT]항구[ENDCOLOR]를 건설해 해양 자원에 [ICON_PRODUCTION]생산을 추가할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PENICILIN_HELP">
      <Text>상륙 작전에 특화된 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]해병대[ENDCOLOR]를 만들 수 있으며 도시 [ICON_FOOD]성장 속도를 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]의학 연구소[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_HELP">
      <Text>도시의 [ICON_PEACE]신앙을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]사원[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PLASTICS_HELP">
      <Text>도시의 [ICON_RESEARCH]과학을 올려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]연구소[ENDCOLOR]를 건설할 수 있으며 게임 후반 기본 지상 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]보병[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_POTTERY_HELP">
      <Text>[ICON_FOOD]식량을 제공하여 도시 성장을 돕는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]곡창[ENDCOLOR]을 건설할 수 있으며 [ICON_PEACE]신앙을 제공하는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]성소[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADAR_HELP"> <!--레이더-->
      <Text>원거리에서 치명적인 공격을 가할 수 있는 공중 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]폭격기[ENDCOLOR]와 제공권 장악에 필요한 공중 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]전투기[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다. 공중에서 적 후방에 침투할 수 있는 게임 후반 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]공수부대[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADIO_HELP">
      <Text>도시의 [ICON_CULTURE]문화를 크게 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]방송탑[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_REFRIGERATION_HELP">
      <Text>구축함과 잠수함을 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]제외[ENDCOLOR]한 다른 유닛에게 탐지되지 않는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]잠수함[ENDCOLOR]을 만들 수 있으며 도시의 [ICON_HAPPINESS_1]행복을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]경기장[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다. 작업선이 유정을 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP"> <!--교환부품-->
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]1차 세계대전 보병[ENDCOLOR]을 만들고 도시의 [ICON_STRENGTH]방어력을 올려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]군사 기지[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROBOTICS_HELP">
      <Text>우주선 부품 건설 속도를 올려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]우주선 공장[ENDCOLOR]을 건설할 수 있으며 미사일 3개를 탑재하고 적 잠수함을 탐지할 수 있는 해상 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]미사일 순양함[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROCKETRY_HELP"> <!--로켓공학-->
      <Text>[ICON_VICTORY_SPACE][COLOR_POSITIVE_TEXT]과학 승리[ENDCOLOR]에 필요한 [COLOR_POSITIVE_TEXT]아폴로 우주 계획[ENDCOLOR]을 수행할 수 있습니다. 군사 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]다연장 로켓포[ENDCOLOR]와 적 항공기를 좌절시키는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]이동식 SAM 발사대[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
      <Text>도시의 [ICON_RESEARCH]과학을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]공립학교[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEALTH_HELP">
      <Text>게임에 등장하는 가장 강력한 원거리 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]스텔스 폭격기[ENDCOLOR]를 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEAM_POWER_HELP">
      <Text>해상 전투에 능한 강력한 전함인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]철갑함[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEEL_HELP">
      <Text>중세 시대의 무시무시한 근접 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]장검사[ENDCOLOR]를 만들 수 있으며 모든 유닛에게 경험치를 주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]무기고[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_DESC">
      <Text>전기 통신은 다양한 장치를 사용해서 먼 거리에서도 데이터와 정보를 주고받을 수 있는 기술이다. 원시적 원거리 통신 기술인 봉화와 깃발은 전보에 그 자리를 내어 주고, 전보는 이후 전화로 바뀌었다. 지난 30년간의 과학 기술 연구는 전 세계적인 통신 기술의 혁명적인 발전을 이끌었다. 궤도 위성을 사용해서 지구의 가장 변두리에서도 데이터를 전송할 수 있고, 전기 통신 연구의 산물인 인터넷과 휴대 전화, GPS는 현재 수백만 명의 일상 속에 완전히 녹아들었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_HELP">
      <Text>대부분의 다른 유닛에게 탐지되지 않으며 미사일을 2개 탑재하는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]핵잠수함[ENDCOLOR]을 만들 수 있습니다. 핵공격으로 인한 인구 감소율을 크게 줄여주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]방공호[ENDCOLOR]를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"통신 수단이 발전하면 할수록 의사소통이 줄어든다."[NEWLINE] - J.B. 프리스틀리[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_THE_WHEEL_HELP"> <!--바퀴-->
      <Text>빠르고 강력하지만 [ICON_RES_HORSE]말이 필요한 원거리 유닛인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]궁전차[ENDCOLOR]를 만들 수 있으며 도시가 강 옆에 있다면 [ICON_FOOD]식량과 [ICON_PRODUCTION]생산을 늘려주는 [COLOR_POSITIVE_TEXT]물레방앗간[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다. 노동자로 유닛의 이동 속도를 높여주고 수도와 다른 도시를 연결할 경우 [ICON_GOLD]골드를 추가로 생산하는 도로를 건설할 수도 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_THEOLOGY_HELP">
      <Text>[ICON_PEACE]신앙을 생성하고 새로운 [ICON_GREAT_PEOPLE]위인을 만들 수 있는 특수 건물이나 불가사의를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TRAPPING_HELP"> <!--수렵-->
      <Text>노동자로 [ICON_RES_DEER]사슴 [ICON_RES_IVORY]상아 [ICON_RES_FUR]모피 [ICON_RES_TRUFFLES]송로버섯 [ICON_RES_BISON]들소 자원 위에 야영지를 건설할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WRITING_HELP">
      <Text>게임에 등장하는 첫 [ICON_RESEARCH]과학 건물인 [COLOR_POSITIVE_TEXT]도서관[ENDCOLOR]을 건설할 수 있습니다. 도서관을 건설하면 새 기술을 더욱 빨리 연구할 수 있으며 다른 문명에 대사관을 세울 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAVALRY_STRATEGY">
      <Text>기병대는 근접과 원거리 유닛, 공성 유닛을 상대로 큰 위력을 발휘합니다. 기병대로 머스킷총병을 처리하고 공격 후 이동 능력으로 전선을 돌파하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRIGATE_STRATEGY">
      <Text>프리깃은 캐러벨 다음으로 등장하는 첫 번째 해상 유닛입니다. 프리깃은 이전의 해상유닛들에 비해 향상된 전투력과 기동력을 갖고 있습니다. 프리깃은 해상에 있는 캐러벨, 삼단노선, 야만인들을 쉽게 처치할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_PANZER_STRATEGY">
      <Text>팬저는 전차를 대체하는 독일의 고유 유닛으로 전차보다 더 강하고 빠릅니다. 전투 후에도 이동할 수 있어 적의 전열에 큰 구멍을 뚫은 후 적들이 전열을 보강하기 전에 돌파할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELICOPTER_GUNSHIP_STRATEGY">
      <Text>전투헬기는 도시를 점령할 수 없다는 점만 빼면 지상 유닛과 다를 바 없는 강력한 공중 유닛입니다. 이동 거리가 6타일이고 지형에 구애받지 않고 이동하므로 이동 속도가 대단하지만 물을 건너려면 지상 유닛처럼 승선해야 합니다. 전투헬기는 전차를 상대로 싸울 때 보너스를 많이 받습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANCER_STRATEGY">
      <Text>창기병은 르네상스 시대의 기마 유닛으로 기사와 기병대 유닛의 중간 정도라고 할 수 있습니다. 기사보다 빠르고 강력하여 한때 세상을 주름잡았던 기사들을 지도 상에서 싹 쓸어버릴 수 있습니다. 창기병은  이후에 나타날 기병대 유닛도 상대할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN_STRATEGY">
      <Text>장검사는 중세에 널리 쓰이는 보병 전투 유닛입니다. 기사보다 강력하지만 느린 장검사는 장창병을 제압할 수 있으나 기마 유닛과 싸울 때 보너스를 받지는 못합니다. 장검사와 캐터펄트로 적 도시를 공격하십시오.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MODERN_ARMOR_STRATEGY">
      <Text>현대 전차는 전차와 비슷하지만 더 강력합니다. 현대 전차는 전차보다 훨씬 강력하며 전투 후 이동 등 전차의 모든 능력을 가지고 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_STRATEGY">
      <Text>머스킷총병은 게임에 등장하는 최초의 화약 유닛이며 장검사나 장창병과 같은 구식 보병을 대체합니다. 그러나 머스킷총병은 장거리 유닛이 아니므로 두 타일 이상 떨어진 적을 공격할 수 없습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_STRATEGY">
      <Text>핵잠수함은 이전 잠수함보다 더 견고하고 강력합니다. 대부분의 유닛에게는 보이지 않으며 다른 잠수함을 볼 수 있습니다. 더 중요한 것은 핵잠수함으로 유도 미사일과 핵미사일을 운반할 수 있다는 점입니다. 핵잠수함은 보통 잠수함과 마찬가지로 적 구축함과 미사일 크루저, 잠수함에 취약하므로 아군 유닛을 먼저 파견해 해안이 안전한지 확인하세요.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
      <Text>이 유닛은 송하이 문명의 고유 유닛으로, 기사를 대체합니다. 기본적인 능력치는 기사와 같지만, 도시를 공격하는데 더욱 강한 능력을 발휘합니다. 만데칼루 기병은 공격 후에도 이동할 수 있고, 빠른 이동속도로 적이 방어 태세를 갖출 틈을 주지 않고 공격할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
      <Text>잠수함은 함정 파괴에 특화된 함정입니다. 구축함, 미사일 크루저, 그리고 다른 잠수함을 제외한 유닛 대부분은 잠수함이 공격하기 전이나 다른 유닛에 인접하기 전까지는 잠수함을 볼 수 없습니다. 잠수함은 빙하 타일에 들어갈 수 있습니다. 잠수함으로 적의 바다를 정찰해 적 함정을 가라앉히고 한편으로는 적 잠수함에 아군 함정이 당하지 않도록 잘 보호하십시오. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TANK_STRATEGY">
      <Text>전차는 막강하고 기동성이 뛰어난 지상 유닛입니다. 전투 후 이동이 가능하므로 적 전열에 구멍을 뚫고 적이 있던 타일로 바로 이동할 수 있습니다. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNITS_COMBATSTRENGTH_HEADING3_BODY">
      <Text>유닛의 전투력에 따라 해당 유닛이 전투에서 얼마나 강한지가 결정됩니다. 최초의 전투 유닛인 전사는 전투력이 8입니다. 개척자, 노동자 등의 비전투 유닛은 전투력이 0입니다. 비전투 유닛은 군사 유닛에 공격당하면 생포 또는 파괴됩니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NAVAL_HEADING3_BODY">
      <Text>해상 유닛은 물 타일 위로 이동할 수 있는 유닛입니다. 해상 유닛은 해안 도시 외의 육지 타일에 들어가지 못합니다. 종류에 따라 연해만 이동할 수 있는 유닛도 있고, 심해에 들어갈 수 있는 유닛도 있습니다. 해상 유닛은 근접 또는 원거리 전투 유닛입니다.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_DESC">
      <Text>스페인 남부에 있는 알함브라 궁전은 14세기 중엽에 이 지역을 지배했던 나스리드 왕조 때 세워진 거대한 복합 궁전이다. 이 궁전의 건설은 1238년경에 이븐 알아마르의 지휘 아래 시작되었고 그의 후계자들이 이어 나갔다. 알함브라라는 이름은 붉은 빛깔을 띠는 성벽에서 따 온 것으로, 직역하자면 '붉은 성곽'이 된다. 무어인의 이슬람 건축법으로 지어진 알함브라 궁전은 정교한 판화 및 '아라베스크'라 불리는 이슬람 예술 특유의 교차 무늬로 가득 차 있다. 원래의 이슬람 양식이 남아 있는 부분도 많지만, 궁전 대부분의 내부 구조는 가톨릭이 스페인의 주류 종교가 된 후 재건축 또는 변경되었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"정의란 급류나 군대로도 무너트릴 수 없는 산꼭대기에 세운 무적의 요새다."[NEWLINE]- 조저프 에디슨[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_DESC">
      <Text>한때 세계에서 제일 높은 건물이었던 토론토 CN 타워는 현재 세계에서 두 번째로 높은 건물이다. 1976년에 캐나다 국영 철도 회사(CN은 '캐나다 국영'의 약자이다)가 건설한 이 타워는 토론토의 상징이자 주된 관광지 역할을 한다. 이 타워는 주로 텔레비전 및 라디오 방송 송출용으로 사용되며, 20세기의 놀라운 건축물 7개를 선정하는 '현대 7대 불가사의' 중 하나이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"물리학에서 빛보다 빠른 물체는 없다. 그러나 나쁜 소식은 빛 보다 빠를 수 있다. 이는 소식이 퍼지는 데 특별한 법칙이 적용되기 때문이다."[NEWLINE]- 더글라스 애덤스[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"보안의 기본은 불신과 경계심이다."[NEWLINE]- 벤자민 프랭클린[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_TEXT">
      <Text>방화장성은 사람들이 인터넷을 통해 얻을 수 있는 정보를 통제하는 인터넷 감시 및 검열용 프로그램입니다. 온라인으로 일반 대중에게 공개되는 정보의 양을 조정함으로써 정부 기관은 잠재적인 대중의 반발 또는 정책이나 정부 프로그램에 대한 불만을 최소화할 수 있습니다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_DESC">
      <Text>유명한 미국 천문학자 에드윈 허블의 이름을 따 온 허블 우주 망원경은 지금까지 개발된 천문학 연구용 도구 중 제일 중요한 위치를 차지한다. 1990년에 발사된 이 망원경은 멀리 떨어져 있는 별자리와 성운의 사진을 놀랄 만한 화질로 촬영하며 과학자와 대중의 관심을 동시에 자극했다. 허블은 우주 비행사가 수리할 수 있는 유일한 우주 망원경으로, 덕분에 허블의 수명은 계속 이어졌다. 그러나 허블 우주 망원경은 2018년에 더욱 개선된 제임스 웹 우주 망원경으로 교체될 예정이다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"진정한 불가사의는 우주의 방대한 크기가 아니라 인간이 그 크기를 측정했다는 사실이다."[NEWLINE]- 아나톨 프랑스[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_DESC">
      <Text>이탈리아 피사의 '피아자 델 두오모(대성당 광장)'에 있는 유명한 이 종탑은 살짝 기울어 있기 때문에 흔히 피사의 사탑이라 불린다. 이 탑은 1173년에 처음 건설되었으나, 지면이 불안정하고 탑의 토대도 허술했기 때문에 붕괴를 막을 방법이 없다고 판단되었다. 1세기 가까이 미완성 상태로 방치된 이 탑은 13세기 후반에 다시 건설이 재개되어 1372년에 완공되었다. 이 탑에는 각각 다른 음계를 지닌 7개의 종이 있다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"아주 오래된 건물이니까, 너무 세게 손뼉 치지 마십시오."[NEWLINE]- 존 오스본[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_DESC">
      <Text>세계에서 제일 큰 진흙 벽돌 건물인 젠네 모스크는 아프리카의 말리 공화국에 있다. 13세기에 술탄 코이 쿤보로가 처음 건설한 이 사원은 수차례 파괴되고 다시 지어졌다. 현재 찾아볼 수 있는 진흙 벽돌과 회반죽으로 지어진 사원은 주변 지역의 협력으로 1906년에 세워진 것이다. 현재 젠네 사람들은 1년에 한 번 있는 잔치 때 이 건물을 보수하고 관리한다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"무한이라는 장엄한 개념 앞에서 변동이 심한 시간이라는 개념은 작아질 수밖에 없다."[NEWLINE]- 토마스 챌머스[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_DESC">
      <Text>19세기 후반에 바바리아의 '미친 왕' 루드비히 2세의 의뢰로 만들어진 노이슈반슈타인 성은 아동 문학에 주로 등장하는 '동화 나라 성'의 상징으로 유명하다. 독일 퓌센 마을 근처의 언덕배기에 지어진 이 성은, 은둔자 기질이 있는 루드비히가 남의 시선을 피하는 곳으로 사용되었다. 루드비히 사후 이 성은 유명한 관광지가 되었으며, 디즈니 영화 '잠자는 숲 속의 미녀'의 성이 이 성을 모티브로 만들어진 것으로도 유명하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...아름답고 성스럽고 범접할 수 없는 곳에 있다. 세상을 구원하고 축복하러 온 신성한 친구에게 어울리는 곳이다."[NEWLINE]- 루드비히 2세[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_DESC">
      <Text>기원전 1000년경에 만들어진 요르단의 페트라는 돌을 깎아 만들어진 건축물 중 세계에서 가장 유명하다. 사막의 협곡을 둘러싼 사암을 정교하게 깎아서 만들어진 수많은 건물로 구성된 페트라는 유목 민족인 나바테아인의 수도였다. 페트라에서 제일 유명한 건물은 '보물 창고'라는 뜻의 알 카즈네이다. 이곳은 많은 유명 영화의 촬영지로 쓰였으며, 그중에서도 '인디아나 존스와 최후의 성전'에서 성배를 보관하는 장소로 쓰인 것이 유명하다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...내가 주는 물을 마시는 자는 불로장생할 것이니 사람들이 나를 네가 있는 성스러운 산으로 인도하도록 할 지어다. 사막을 가로지르고 산을 넘으면 초승달 계곡이 나오는데..."[NEWLINE]- 인디아나 존스[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_DESC">
      <Text>중국 농부들이 1974년에 발굴한 병마용은 진시황의 무덤에 같이 묻기 위해 흙을 구워서 만든 병사이다. 기원전 3세기경에 만들어진, 수천 명에 달하는 흙 병사들은 저마다 고유한 특징을 지녔다. 제대로 된 군사 편제로 배열된 이 병사들은 역시 흙으로 만들어진 군마와 마차들과 함께 땅속 깊은 무덤에서 잠들어 있었다.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"병사를 자식처럼 부르면 어디든 따를 것이다. 병사를 사랑하는 자식 대하듯 하면 목숨을 바쳐 충성할 것이다."[NEWLINE]- 손자[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
  </Language_KO_KR>
</GameData>